<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ Nie został ustawiony parametr konfiguracyjny DBSPACETEMP.  Aby uzyskać najlepszą wydajność pracy z tabelami tymczasowymi i plikami sortowania, należy ustawić parametr konfiguracyjny DBSPACETEMP, określając co najmniej dwa obszary dbspace na oddzielnych dyskach.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Pliki dziennika logicznego są zapisywane w głównym obszarze dbspace (rootdbs). Przenieś pliki dziennika logicznego z głównego obszaru dbspace do obszaru dbspace na dysku, który nie jest współużytkowany przez aktywne tabele lub dziennik fizyczny.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[Parametr dynamicznego przydzielania dziennika (DYNAMIC_LOGS) jest wyłączony, a wskaźnik wysokiego poziomu dla długich transakcji (LTXHWM) przekracza wartość %lparam1%. Ustaw parametr konfiguracyjny LTXHWM na mniejszą wartość, aby wycofywanie zmian dla długich transakcji nie powodowało zawieszania systemu.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[Dziennik fizyczny jest przechowywany w głównym obszarze dbspace (rootdbs). Przenieś dziennik fizyczny z głównego obszaru dbspace do obszaru dbspace na dysku, który nie jest współużytkowany przez aktywne tabele lub pliki dziennika logicznego.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Liczba plików ATS generowanych przez program Enterprise Replication jest większa niż %param3%. Zapoznaj się z zawartością tych plików i podejmij odpowiednie działania.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[Procentowy udział stron dziennika pozostałych do rozpoczęcia blokowania transakcji (DDRBLOCK) spadł poniżej wartości %param3%%.  Podejmij odpowiednie działania, aby zapobiec zawijaniu dzienników (np.  włącz dynamiczne przydzielanie dzienników).]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Program Enterprise Replication wykrył, że jeden z węzłów jest wyłączony.  Zbadaj przyczynę wyłączenia węzła i podejmij odpowiednie działania.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Liczba plików RIS generowanych przez program Enterprise Replication jest większa niż %param3%. Zapoznaj się z zawartością tych plików i podejmij odpowiednie działania.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[Ilość wolnej pamięci dostępnej dla systemu operacyjnego spadła poniżej wartości %param3%% łącznej ilości pamięci.  Zbyt mała ilość pamięci dostępnej dla systemu operacyjnego może być przyczyną obniżenia wydajności.  Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć ilość pamięci dostępnej dla systemu operacyjnego.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[nie dotyczy]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Liczba deskryptorów otwartych plików na proces w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba otwartych plików na proces może powodować nieoczekiwane zachowanie serwera bazy danych. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[Liczba zestawów semaforów w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba zestawów semaforów może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[Łączna liczba semaforów w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba semaforów może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Liczba identyfikatorów pamięci współużytkowanej systemu operacyjnego jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba identyfikatorów pamięci współużytkowanej może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[Maksymalna wielkość segmentu pamięci współużytkowanej systemu operacyjnego jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Zbyt mała maksymalna wielkość segmentu pamięci współużytkowanej może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Łączna liczba segmentów pamięci współużytkowanej w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba segmentów pamięci współużytkowanej może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Podczas przetwarzania punktu kontrolnego wystąpiło blokowanie z powodu niedostatecznych zasobów dzienników logicznych. Aby uniknąć takich sytuacji, dodaj więcej dzienników logicznych.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Podczas przetwarzania punktu kontrolnego wystąpiło blokowanie z powodu niedostatecznych zasobów dzienników fizycznych.  Aby uniknąć takich sytuacji, zwiększ dziennik fizyczny.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Czas sekcji krytycznej niektórych punktów kontrolnych przekracza %lparam1% s.  Zbadaj czas poświęcany na przetwarzanie sekcji krytycznych podczas przetwarzania punktów kontrolnych, ponieważ może to powodować blokowanie.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[Liczba opróżnień buforu na dysk na sekundę podczas przetwarzania punktów kontrolnych jest mniejsza niż %lparam1%.  Zbadaj, czy problem z zasobami we/wy nie spowalnia operacji dyskowych.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Czas oczekiwania niektórych punktów kontrolnych przekracza %lparam1% s.  Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność przetwarzania punktów kontrolnych.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Liczba odczytów z buforu dla niektórych tabel przekracza %lparam1%% wszystkich odczytów z buforu.  Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Liczba zapisów w buforze dla niektórych tabel przekracza %lparam1%% wszystkich zapisów w buforze.  Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Liczba przeglądań sekwencyjnych dla niektórych tabel przekracza %lparam1%% wszystkich przeglądań sekwencyjnych. Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[Udział procentowy operacji odczytu poddawanych buforowaniu (%cached) jest mniejszy niż %param3%%. Bieżący udział procentowy operacji buforowanych to %param1%%. Zwiększenie liczby buforów może poprawić udział procentowy buforowanych operacji.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[Udział procentowy operacji zapisu poddawanych buforowaniu (%cached) jest mniejszy niż %param3%%. Bieżący udział procentowy operacji buforowanych to %param1%%. Zwiększenie liczby buforów może poprawić udział procentowy buforowanych operacji.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[Liczba operacji sortowania na dysku przekracza %param3%% wszystkich operacji sortowania. Bieżąca liczba operacji sortowania na dysku to %param1%%. Zbadaj możliwość dodania pamięci współużytkowanej na potrzeby operacji sortowania.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[Liczba wycofanych transakcji przekracza %param3%% wszystkich transakcji.  Zbadaj, czy przyczyną nadmiernej ilości wycofań są działania aplikacji, czy niedostateczne zasoby dzienników logicznych.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Liczba operacji zapisu pierwszoplanowego przekracza %param3%% wszystkich operacji zapisu.  Zwiększenie liczby buforów może zmniejszyć udział procentowy zapisów pierwszoplanowych wśród wszystkich operacji zapisu.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Stosunek liczby stron dziennika logicznego do liczby operacji we/wy (pages/IO) przekracza %param3%%.  Bieżący stosunek stron liczby dziennika logicznego do liczby operacji we/wy wynosi %param1%%.  Sprawdź wielkość buforu dzienników logicznych (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[Liczba oczekiwań na blokady przekracza %param3%% wszystkich żądań blokady. Obecnie oczekiwania na blokady stanowią %param1%% wszystkich żądań blokady.  Zbadaj tabele z blokowaniem na poziomie strony oraz wykorzystanie współbieżności w aplikacjach.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Stosunek liczby stron dziennika fizycznego do liczby operacji we/wy (pages/IO) przekracza %param3%%. Bieżący stosunek liczby stron dziennika fizycznego do liczby operacji we/wy wynosi %param1%%. Zbadaj wielkość buforu dziennika fizycznego.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[Liczba przeglądań sekwencyjnych przekracza %param3%% wszystkich instrukcji SQL. Zbadaj możliwości zwiększenia wydajności przeglądań sekwencyjnych.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Sprawdzenie wykazało niedostępność %param1% porcji.  Zbadaj przyczynę niedostępności porcji i podejmij odpowiednie działania.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Liczba operacji we/wy dla niektórych porcji przekracza %lparam1%% wszystkich operacji we/wy.  Zbadaj możliwość bardziej równomiernego rozłożenia operacji we/wy na wszystkie porcje, aby zwiększyć wydajność.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Liczba operacji odczytu dla niektórych porcji przekracza %lparam1%% wszystkich operacji odczytu.  Zbadaj możliwość bardziej równomiernego rozłożenia operacji odczytu na wszystkie porcje, aby zwiększyć wydajność.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Liczba operacji zapisu dla niektórych porcji przekracza %lparam1%% wszystkich operacji zapisu.  Zbadaj możliwość bardziej równomiernego rozłożenia operacji zapisu na wszystkie porcje, aby zwiększyć wydajność.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Wolne miejsce w niektórych obszarach dbspace stanowi mniej niż %lparam1%% całkowitej wielkości obszaru dbspace.  Rozważ dodanie porcji do tych obszarów dbspace.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[W przypadku niektórych tabel nie można wykorzystać %lparam1%% strony z powodu wielkości strony obszarów dbspace oraz wielkości wiersza tabeli. Rozważ działania zwiększające ilość wolnego miejsca na stronę, na przykład przeniesienie tabeli do obszaru dbspace o innej wielkości strony lub zmianę struktury tabeli.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ Parametr konfiguracyjny DBSPACETEMP zawiera spacje. Usuń białe znaki występujące między obszarami dbspace.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[Parametr konfiguracyjny DUMPDIR jest ustawiony na katalog %lparam1%. Ten parametr konfiguracyjny określa katalog, w którym są tworzone informacje diagnostyczne. Zmień wartość parametru konfiguracyjnego DUMPDIR na inny katalog.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[Dynamiczne przydzielanie dziennika (parametr DYNAMIC_LOGS) jest wyłączone.  Włącz dynamiczne przydzielanie dziennika, aby wycofywanie zmian dla długich transakcji nie powodowało zawieszania systemu.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Pliki dziennika logicznego są zapisywane w obszarze dbspace, który zawiera tabele aktywne. Przenieś pliki dziennika logicznego do obszaru dbspace na dysku, który nie jest współużytkowany przez aktywne tabele lub dziennik fizyczny.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[Parametr dynamicznego przydzielania dziennika (DYNAMIC_LOGS) jest wyłączony, a wskaźnik wysokiego poziomu dla długich transakcji (LTXHWM) przekracza wartość %lparam1%. Ustaw parametr konfiguracyjny LTXHWM na mniejszą wartość, aby wycofywanie zmian dla długich transakcji nie powodowało zawieszania systemu.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[Wartość pola lru_min_dirty (określającego minimalną liczbę zmodyfikowanych stron w kolejce LRU) wynosi %param1%% i jest mniejsza lub równa wartości %param3%%.  Po wprowadzeniu punktów kontrolnych okresu można zwiększyć wartość tego pola, aby poprawić wykorzystanie puli buforów i podnieść wydajność.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[Parametr konfiguracyjny LTAPEDEV jest ustawiony na katalog %lparam1%. Ten parametr konfiguracyjny określa miejsce archiwizacji plików dziennika logicznego.  Ustaw wartość parametru konfiguracyjnego LTAPEDEV na inny katalog.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[Nie została ustawiona opcja NOAGE parametru konfiguracyjnego VPCLASS. System operacyjny może obniżać priorytet długo wykonywanych procesów. Ustaw opcję NOAGE, aby wyłączyć obniżanie priorytetu.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Parametr konfiguracyjny ONDBSPACEDOWN jest ustawiony na wartość kontynuacji (0).  Gdy serwer bazy danych wykryje niesprawny obszar dbspace, który nie ma newralgicznego znaczenia, oznacza go jako wyłączony i kontynuuje działanie. Taki obszar dbspace musi zostać odtworzony. Ustaw parametr konfiguracyjny ONDBSPACEDOWN na wartość odpowiadającą przerywaniu pracy (1) lub oczekiwaniu (2), aby po oznaczeniu obszaru jako wyłączonego można było podjąć odpowiednie działania. Może to pozwolić uniknąć konieczności odtwarzania takiego obszaru.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[Dziennik fizyczny jest zapisywany w obszarze dbspace, który zawiera aktywne tabele. Przenieś dziennik fizyczny do obszaru dbspace na dysku, który nie jest współużytkowany przez aktywne tabele lub pliki dziennika logicznego.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Ustawiono parametr konfiguracyjny SINGLE_CPU_VP, natomiast wartość parametru MULTIPROCESSOR to 1.  Aby uniknąć niepotrzebnego blokowania, ustaw parametr konfiguracyjny MULTIPROCESSOR na wartość 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[Parametr konfiguracyjny TAPEDEV jest ustawiony na katalog %lparam1%. Ten parametr konfiguracyjny określa miejsce zapisywania archiwów. Ustaw wartość parametru konfiguracyjnego TAPEDEV na inny katalog.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Liczba plików ATS generowanych przez program Enterprise Replication jest większa niż %param3%. Zapoznaj się z zawartością tych plików i podejmij odpowiednie działania.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[Procentowy udział stron dziennika pozostałych do rozpoczęcia blokowania transakcji (DDRBLOCK) spadł poniżej wartości %param3%%.  Podejmij odpowiednie działania, aby zapobiec zawijaniu dzienników (np.  włącz dynamiczne przydzielanie dzienników).]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[nie dotyczy]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Liczba plików RIS generowanych przez program Enterprise Replication jest większa niż %param3%. Zapoznaj się z zawartością tych plików i podejmij odpowiednie działania.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[Ilość wolnej pamięci dostępnej dla systemu operacyjnego spadła poniżej wartości %param3%% łącznej ilości pamięci.  Zbyt mała ilość pamięci dostępnej dla systemu operacyjnego może być przyczyną obniżenia wydajności.  Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć ilość pamięci dostępnej dla systemu operacyjnego.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Liczba włączonych procesorów w systemie operacyjnym (%param3%) jest mniejsza niż łączna liczba procesorów w systemie operacyjnym (%param1%).  Ustal, dlaczego niektóre procesory nie są włączone, i podejmij odpowiednie działania.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[Liczba procesorów wirtualnych stanowi mniej niż %param3%% wszystkich procesorów w systemie operacyjnym. Zwiększenie liczby procesorów wirtualnych może poprawić wydajność. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć liczbę procesorów wirtualnych.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Liczba deskryptorów otwartych plików na proces w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba deskryptorów otwartych plików na proces może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[Liczba zestawów semaforów w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba zestawów semaforów może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[Łączna liczba semaforów w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba semaforów może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Liczba identyfikatorów pamięci współużytkowanej systemu operacyjnego jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba identyfikatorów pamięci współużytkowanej może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[Maksymalna wielkość segmentu pamięci współużytkowanej systemu operacyjnego jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Zbyt mała maksymalna wielkość segmentu pamięci współużytkowanej może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Łączna liczba segmentów pamięci współużytkowanej w systemie operacyjnym jest mniejsza niż %param3%.  Bieżąca wartość to %param1%.  Niedostateczna liczba segmentów pamięci współużytkowanej może powodować nieoczekiwane zachowania. Podejmij odpowiednie działania, aby zwiększyć tę wartość.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Z powodu niewystarczających zasobów dzienników logicznych nastąpiło uruchomienie punktów kontrolnych. Brak zasobów dzienników logicznych potencjalnie grozi blokowaniem podczas przetwarzania punktów kontrolnych. Aby uniknąć takich sytuacji, dodaj więcej dzienników logicznych.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Z powodu niewystarczających zasobów dzienników fizycznych nastąpiło uruchomienie punktów kontrolnych. Brak zasobów dzienników fizycznych potencjalnie grozi blokowaniem podczas przetwarzania punktów kontrolnych. Aby uniknąć takich sytuacji, zwiększ dziennik fizyczny.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Czas sekcji krytycznej niektórych punktów kontrolnych przekracza %lparam1% s.  Zbadaj czas poświęcany na przetwarzanie sekcji krytycznych podczas przetwarzania punktów kontrolnych, ponieważ może to powodować blokowanie.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[Liczba opróżnień buforu na dysk na sekundę podczas przetwarzania punktów kontrolnych jest mniejsza niż %lparam1%.  Zbadaj, czy problem z zasobami we/wy nie spowalnia operacji dyskowych.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Czas oczekiwania niektórych punktów kontrolnych przekracza %lparam1% s.  Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność przetwarzania punktów kontrolnych.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Liczba odczytów z buforu dla niektórych tabel przekracza %lparam1%% wszystkich odczytów z buforu.  Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Liczba zapisów w buforze dla niektórych tabel przekracza %lparam1%% wszystkich zapisów w buforze.  Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Liczba przeglądań sekwencyjnych dla niektórych tabel przekracza %lparam1%% wszystkich przeglądań sekwencyjnych. Zbadaj przyczynę, aby zwiększyć wydajność.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[Udział procentowy operacji odczytu poddawanych buforowaniu (%cached) jest mniejszy niż %param3% %. Bieżący udział procentowy operacji buforowanych to %param1% %. Zwiększenie liczby buforów może poprawić udział procentowy buforowanych operacji.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[Udział procentowy operacji zapisu poddawanych buforowaniu (%cached) jest mniejszy niż %param3% %. Bieżący udział procentowy operacji buforowanych to %param1% %. Zwiększenie liczby buforów może poprawić udział procentowy buforowanych operacji.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[Liczba operacji sortowania na dysku przekracza %param3%% wszystkich operacji sortowania. Bieżąca liczba operacji sortowania na dysku to %param1%%. Zbadaj możliwość dodania pamięci współużytkowanej na potrzeby operacji sortowania.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[Liczba wycofanych transakcji przekracza %param3%% wszystkich transakcji.  Zbadaj, czy przyczyną nadmiernej ilości wycofań są działania aplikacji, czy niedostateczne zasoby dzienników logicznych.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Liczba operacji zapisu pierwszoplanowego przekracza %param3%% wszystkich operacji zapisu.  Zwiększenie liczby buforów może zmniejszyć udział procentowy zapisów pierwszoplanowych wśród wszystkich operacji zapisu.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Stosunek liczby stron dziennika logicznego do liczby operacji we/wy (pages/IO) jest mniejszy niż %param3% %.  Bieżący stosunek stron liczby dziennika logicznego do liczby operacji we/wy wynosi %param1% %.  Sprawdź wielkość buforu dzienników logicznych (LOGBUFF) oraz przepustowość transakcji niebuforowanych baz danych.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[Liczba oczekiwań na blokady przekracza %param3%% wszystkich żądań blokady. Obecnie oczekiwania na blokady stanowią %param1%% wszystkich żądań blokady.  Zbadaj tabele z blokowaniem na poziomie strony oraz wykorzystanie współbieżności w aplikacjach.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Stosunek liczby stron dziennika fizycznego do liczby operacji we/wy jest mniejszy niż %param3% %. Bieżący stosunek liczby stron dziennika fizycznego do liczby operacji we/wy wynosi %param1% %. Zbadaj wielkość buforu dziennika fizycznego.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[Liczba przeglądań sekwencyjnych przekracza %param3%% wszystkich instrukcji SQL. Zbadaj możliwości zwiększenia wydajności przeglądań sekwencyjnych.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[nie dotyczy]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Liczba operacji we/wy dla niektórych porcji przekracza %lparam1%% wszystkich operacji we/wy.  Zbadaj możliwość bardziej równomiernego rozłożenia operacji we/wy na wszystkie porcje, aby zwiększyć wydajność.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Liczba operacji odczytu dla niektórych porcji przekracza %lparam1%% wszystkich operacji odczytu.  Zbadaj możliwość bardziej równomiernego rozłożenia operacji odczytu na wszystkie porcje, aby zwiększyć wydajność.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Liczba operacji zapisu dla niektórych porcji przekracza %lparam1%% wszystkich operacji zapisu.  Zbadaj możliwość bardziej równomiernego rozłożenia operacji zapisu na wszystkie porcje, aby zwiększyć wydajność.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Wolne miejsce w niektórych obszarach dbspace stanowi mniej niż %lparam1%% całkowitej wielkości obszaru dbspace.  Rozważ dodanie porcji do tych obszarów dbspace.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[W przypadku niektórych tabel nie można wykorzystać %lparam1%% strony z powodu wielkości strony obszarów dbspace oraz wielkości wiersza tabeli. Rozważ działania zwiększające ilość wolnego miejsca na stronę, na przykład przeniesienie tabeli do obszaru dbspace o innej wielkości strony lub zmianę struktury tabeli.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
