<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Gibt an, welche Benutzer (zusätzlich zum Benutzer 'informix' und zu Benutzern der Gruppe der Datenbankserveradministratoren) im Verwaltungsmodus auf den Datenbankserver zugreifen kann.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Benutzer <i>informix</i> und die Benutzer der Gruppe der Datenbankserveradministratoren eine Verbindung zum Datenbankserver herstellen können, während der Datenbankserver im Verwaltungsmodus ist.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) ADTERR gibt an, wie sich der Datenbankserver verhalten soll, wenn während des Schreibvorgangs für einen Prüfsatz ein Fehler auftritt.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Steuert die Stufe der Prüfung.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Gibt das Verzeichnis an, in dem der Datenbankserver Prüflistendateien speichert.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Gibt die maximale Größe einer Prüflistendatei an.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Wenn das Bit 0x10 für AFCRASH aktiviert ist, werden alle von Java Virtual Machine generierten Nachrichten in die Datei 'JVM_vpid' eingetragen, wobei 'vpid' die Prozess-ID des virtuellen Java-Prozessors ist. Diese Datei wird in dem Verzeichnis gespeichert, in dem die Datei JVPLOG gespeichert wird.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[Auf Multiprozessorcomputern, die Prozessoraffinität unterstützen, gibt AFF_NPROCS die Anzahl CPUs an, an die der Datenbankserver virtuelle CPU-Prozessoren binden kann.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[Auf Multiprozessorcomputern, die Prozessoraffinität unterstützen, gibt AFF_SPROC beginnend mit 0 die CPU an, auf der der Datenbankserver mit dem Binden virtueller CPU-Prozessoren an CPUs beginnt.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Zeigt Ereignisalarme an]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Gibt an, dass der Datenbankserver das Zeilenvorschubzeichen ( ) in einer Zeichenfolge in Anführungszeichen entweder für alle Sitzungen oder für eine bestimmte Sitzung zulässt.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Gibt an, ob ALARMPROGRAM für alle Ereignisse ausgeführt wird, die in MSGPATH eingetragen werden, oder nur für beachtenswerte Ereignisse.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Gibt beim Verwenden von Sockets (SOCTCP) die Anzahl der Verbindungen in der Warteschlange an.]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Ermöglicht es dem Datenbankserver, die Anzahl der virtuellen AEA-Prozessoren und der Seitenlöschfunktionsthreads automatisch zu erhöhen, wenn der Datenbankserver erkennt, dass die E/A-Workload eine höhere Leistung als die vorhandenen virtuellen AEA-Prozessoren aufweist.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Ermöglicht es dem Server, häufiger Prüfpunkte auszulösen, um eine Transaktionsblockierung zu verhindern.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Aktiviert die automatische LRU-Optimierung]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Ändert den Modus für automatisches Vorauslesen oder inaktiviert das automatische Vorauslesen. Operationen für automatisches Vorauslesen verbessern die Abfrageleistung, indem asynchrone Seitenanforderungen ausgegeben werden, wenn der Datenbankserver eine Ein-/Ausgabe der Abfrage erkennt. 0 = Anforderungen für automatisches Vorauslesen inaktivieren. 1 = Anforderungen für automatisches Vorauslesen im Standardmodus aktivieren. 2 = Anforderungen für automatisches Vorauslesen im Aggressivmodus aktivieren.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Steuert, ob eine Dynamic Server-Funktion wirksam ist, die SPL-Routinen automatisch erneut optimiert und vorbereitete Objekte erneut vorbereitet, nachdem das Schema einer Tabelle, auf die von der SPL-Routine oder dem vorbereiteten Objekt verwiesen wird, geändert wurde.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die automatische Aktualisierung von Statistikdaten für den Datenbankserver.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Gibt den Pfadnamen eines Filterprogramms und sämtliche Optionen an.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Gibt die Position der ON-Bar-Aktivitätenprotokolldatei an.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Gibt den Pfadnamen und den Dateinamen der gemeinsam genutzten XBSA-Bibliothek für den Speichermanager an.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt die Zeitspanne in Sekunden an, die ein RS-Sekundärserver bei Ausführung eines externen Backups auf einen vom Primärserver kommenden Prüfpunkt warten soll. Wenn ein Backup fehlschlägt, da der Prüfpunkt des Primärservers das zulässige Zeitlimit überschritten hat, können Sie mithilfe des Konfigurationsparameters BAR_CKPTSEC_TIMEOUT die Zeitspanne vergrößern, die ein RS-Sekundärserver auf einen vom Primärserver kommenden Prüfpunkt warten soll.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Gibt die Stufe der Debugnachrichten im ON-Bar-Aktivitätenprotokoll an.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Gibt die Position des ON-Bar-Debugprotokolls an.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Gibt an, ob die Datenbank 'sysutils' ein Sicherungsprotokoll verwaltet.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Überschreibt den Namen und den Pfad der ON-Bar-Bootdatei. Die ON-Bar-Bootdatei wird standardmäßig in $INFORMIXDIR/etc erstellt und hat den Namen 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl paralleler Backup-Prozesse an, die für die einzelnen ON-Bar-Befehle zulässig sind.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl von Datenpuffern im gemeinsam genutzten Speicher für jeden Backup- oder Restoreprozess an.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Gibt die Stufe der Leistungsstatistik an, die in das ON-Bar-Aktivitätenprotokoll ausgegeben wird.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Gibt die Häufigkeit in Minuten an, mit der die Statusnachrichten für den Fortschritt des Backups oder Restores im Aktivitätenprotokoll angezeigt werden.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Gibt an, wie oft 'ON-Bar' die Ausführung eines Datenbackups, eines Backups des logischen Protokolls oder einer Restoreoperation wiederholen soll, wenn der erste Versuch fehlschlägt.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Erhöht die Schätzung für die Größe eines Backup-Objekts vor dem Backup. Der Wert des Parameters BAR_SIZE_FACTOR wird als Prozentsatz der ursprünglichen Größe des Backup-Objekts berechnet und dann der Schätzung hinzugefügt, bevor die Schätzung an den Speichermanager übertragen wird.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe der einzelnen Übertragungspuffer an, die der Datenbankserver an ON-Bar und den Speichermanager übergibt. Die maximale Puffergröße beträgt 64 KB, sodass BAR_XFER_BUF_SIZE * Seitengröße <= 64 KB gilt.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Aktiviert das Optimierungsprogramm, um automatisch einen Schlüsselsatz von einem Indexpuffer abzurufen. Damit wird die Häufigkeit von Lesevorgängen für einen Puffer reduziert, wodurch sich die Leistung verbessert.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert Suchen unter Umgehung des Puffercaches von komprimierten Tabellen, Tabellen mit Zeilen, die größer als eine Seite sind, und von Tabellen mit VARCHAR-, LVARCHAR- und NVARCHAR-Daten.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt die Zeitspanne in Sekunden an, während der ein Thread oder ein Datenbankserver blockiert ist.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Legt den B-Tree-Scanner fest, der automatisch bestimmt, welche Indexeinträge zu löschen sind.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Besteht aus zwei Zeilen in der Datei 'onconfig.std': Die erste Zeile gibt die Standardwerte an, die zum Erstellen eines Datenbankbereichs mit einer Seitengröße verwendet werden, für die beim Starten noch kein entsprechender Pufferpool erstellt wurde. Die zweite Zeile gibt die Standardwerte des Datenbankservers für einen Pufferpool an.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl der Puffer des gemeinsam genutzten Speichers an, die Datenbankserver-Benutzerthreads für die Platten-E/A für Clientanwendungen zur Verfügung stehen.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Gibt die Mindestanzahl und die maximale Anzahl Datensynchronisationsthreads an.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Gibt an, wie lange die Löschtabellen beibehalten werden sollen, um die Konfliktlösungsregel 'Löschen hat Vorrang' zu unterstützen.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Gibt den Datenbankbereich an, in dem die Datenbank 'syscdr' erstellt wird.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Gibt die Zeitspanne in Sekunden an, während der die Datasync-Komponente darauf wartet, dass die Datenbanksperren freigegeben werden.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Legt die Enterprise Replication-Umgebungsvariablen CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER oder CDR_RMSCALEFACT fest.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Gibt an, wie viele Grouper Evaluator-Threads erstellt werden sollen, wenn Enterprise Replication gestartet wird, und aktiviert die Parallelverarbeitung.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Gibt an, wie Enterprise Replication auf eine mögliche Protokollumlaufsituation reagiert. Kombinieren Sie mehrere Werte mit +. logstage = Zwischenspeichern von komprimierten logischen Protokollen aktivieren; dlog = Dynamische Hinzufügung von logischen Protokollen aktivieren; ignore = Möglichkeit eines Protokollumlaufs ignorieren; ddrblock = Aktualisierungsaktivität von Clientanwendungen blockieren; shutdown = Enterprise Replication auf dem betroffenen Server beenden.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Gibt den maximalen Speicherbereich an, den Enterprise Replication zum Zwischenspeichern komprimierter Protokolldateien verwendet.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Gibt an, wie häufig Enterprise Replication in einer (1) Serversitzung dynamische Protokolldateien anfordern kann.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Gibt den Komprimierungsgrad an, den der Datenbankserver verwendet, bevor Daten vom Quellendatenbankserver zum Zieldatenbankserver gesendet werden.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Gibt eine Liste mit bis zu 32 Namen von SBLOB-Bereichen an, die Enterprise Replication zum Speichern gespoolter Transaktionszeilendaten verwendet.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Gibt die Speicherposition des Datenbankbereichs an, den Enterprise Replication zum Speichern der Transaktionsdatensatzheader verwendet, die aus den Sende- und Empfangswarteschlangen gespoolt wurden.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Hauptspeicherkapazität an, die für die Sende- und Empfangswarteschlangen verwendet wird.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Bietet Ihnen die Möglichkeit, die Generierung von Werten für serielle und SERIAL8-Spalten in Tabellen zu steuern, die für die Replikation definiert sind.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Gibt die Datasync-Fehler- und -Warncodenummern an, die in den ATS- und RIS-Dateien unterdrückt werden sollen.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Prüfung aller Domänen für alle Benutzernamen in einer vernetzten Windows-Umgebung.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Gibt die Häufigkeit in Sekunden an, mit der der Datenbankserver prüft, ob ein Prüfpunkt erforderlich ist.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl von Seitenlöschfunktionsthreads an, die während der Datenbankserveroperation verfügbar sind.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Gibt den Pfadnamen und den Dateinamen für Konsolnachrichten an.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Informix-Server ein Upgrade auf eine neue Version des Servers stoppt oder fortsetzt, wenn während des  Upgradeprozesses ein Fehler auftritt. 0 = Inaktiviert. Der Server wird nicht gestoppt. 1 = Aktiviert einen Restorepunkt und stoppt das Upgrade, wenn ein Fehler bezüglich der Erfassung von Restorepunktdaten auftritt. 2 = Aktiviert einen Restorepunkt und setzt das Upgrade fort, auch wenn ein Fehler auftritt.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Wird verwendet, um Punkte mit Datenträgerausfall zu vermeiden.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Gibt eine durch Kommas getrennte Liste gültiger Verzeichnispositionen an, aus denen der Datenbankserver externe Module wie DataBlade&reg;-Module laden kann.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Schränkt die Berechtigungen zum Erstellen von Datenbanken auf den angegebenen Benutzer ein.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Gibt eine Liste alternativer Datenbankservernamen an und ermöglicht Ihnen das Zuordnen von mehreren Aliasnamen zu einem Datenbankserver, wobei sichergestellt wird, dass jeder Eintrag in der Datei 'sqlhosts' oder der Registrierungsdatenbank ein eindeutiger Name ist.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Gibt einen eindeutigen Namen an, der diesem bestimmten Vorkommen des Datenbankservers zugeordnet ist.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Gibt eine Liste mit Datenbankbereichen an, die der Datenbankserver verwendet, um den Speicher von temporären Tabellen global zu verwalten.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von Tabellen in den einzelnen Hash-Buckets im Datenverzeichniscache an.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von Tabellen in den einzelnen Hash-Buckets im Datenverzeichniscache an.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl Sekunden an, die ein Datenbankserverthread bis zum Aktivieren einer Sperre warten kann. Verwenden Sie diesen Parameter nur für dezentrale Abfragen, bei denen ein ferner Datenbankserver beteiligt ist.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Gibt den Standardsperrmodus für die Datenbank an; er kann auf PAGE oder ROW gesetzt werden.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Gibt das Standardescapezeichen an.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Gibt an, wie lange RS-Sekundärserver warten sollen, bevor Protokolle angewendet werden.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Steuert die Verwendung der direkten E/A für aufbereitete Dateien, die für Chunks in Datenbankbereichen verwendet werden.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Verwendung von SQL-Steueranweisungen.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Bei Festlegen des Werts '1' wird sichergestellt, dass Anwendungen, die für Dynamic Server 9.40 und frühere Versionen geschrieben wurden, ordnungsgemäß funktionieren.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Gibt an, wie ein sekundärer Datenbankserver auf einen HDR-Fehler reagiert. Dieser Parameter sollte auf beiden HDR-Servern denselben Wert aufweisen.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe des DRDA-Kommunikationspuffers an.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der primäre HDR-Server (HDR - High-Availability Data Replication) die Indexreplikation automatisch startet, wenn der sekundäre HDR-Server einen fehlerhaften Index ermittelt.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Gibt das maximale Intervall in Sekunden zwischen den Zeitpunkten an, zu denen für den Inhalt des HDR-Cache eine Flushoperation ausgeführt wird. Für eine synchrone Aktualisierung legen Sie den Parameter auf '-1' fest.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Gibt den Pfadnamen zur Datei (dr.lostfound.timestamp) an.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt bei HDR-Paaren (HDR - High-Availability Data Replication) die Länge der Zeit in Sekunden an, während der ein Datenbankserver in einem HDR-Paar auf die Übertragungsbestätigung des anderen Datenbankservers wartet.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der Hash-Buckets im Datenverteilungscache an, die der Datenbankserver zum Speichern und Zugreifen auf die Spaltenstatistik verwendet, die von der Anweisung UPDATE STATISTICS im Modus MEDIUM oder HIGH generiert wird.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von Abfragen der parallelen Datenbankabfrage (PDQ - Parallel Database Query) an, die gleichzeitig ausgeführt werden können.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Begrenzt die Anzahl von Suchthreads der parallelen Datenbankabfrage (PDQ - Parallel Database Query), die der Datenbankserver gleichzeitig ausführen kann.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Erhöht die Speichermenge, die für Abfragen verfügbar ist, die keine parallelen Datenbankabfragen (PDQ) sind.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von Einträgen in den einzelnen Hash-Buckets im Datenverteilungscache an, die der Datenbankserver zum Speichern und Zugreifen auf die Spaltenstatistik verwendet, die von der Anweisung UPDATE STATISTICS im Modus MEDIUM oder HIGH generiert wird.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Gibt die verfügbare Speichermenge für PDQ-Abfragen an. Sie sollte kleiner als der physische Hauptspeicher des Computers minus festgelegtem Systemaufwand wie Größe des Betriebssystems und Größe des Pufferpools sein.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Gibt die Anzahl der Konsistenzfehler an, ab der ein Datenbankserverthread Speicherauszüge aus dem gemeinsam genutzten Speicher erstellt oder durch Aufrufen von 'gcore' eine Kerndatei generiert. Eine Konsistenzprüfung ist ein Test anhand einer Bedingung oder eines Ausdrucks, wobei erwartet wird, dass das Ergebnis wahr ist.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Steuert, ob Konsistenzfehler dazu führen, dass ein virtueller Prozessor einen Speicherauszug des Kernimages erstellt. Die Kerndatei verbleibt im Verzeichnis, von dem aus der Datenbankserver zuletzt aufgerufen wurde. 0 = Speicherauszug des Kernimage nicht erstellen; 1 = Speicherauszug des Kernimage erstellen.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Gibt ein Verzeichnis an, in dem der Datenbankserver einen Speicherauszug des gemeinsam genutzten Speichers, von gcore-Dateien oder von Nachrichten aus einer fehlgeschlagenen Konsistenzprüfung erstellt. Da der gemeinsam genutzte Speicher groß sein kann, legen Sie für DUMPDIR ein Dateisystem fest, das eine beträchtliche Menge an Speicherplatz aufweist. Das Verzeichnis, das für DUMPDIR festgelegt wird, muss vorhanden sein, damit der Server startet.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Wird mit Betriebssystemen verwendet, die 'gcore' unterstützen. Falls dies festgelegt ist, ruft der Datenbankserver 'gcore' immer dann auf, wenn ein virtueller Prozessor einen Konsistenzfehler feststellt. Das Dienstprogramm 'gcore' steuert den virtuellen Prozessor, sodass ein Speicherauszug des Kernimage in der Datei 'core.pid.cnt' in dem von DUMPDIR angegebenen Verzeichnis erstellt und die Verarbeitung fortgesetzt wird. 0 = Speicherauszug von 'gcore' nicht erstellen; 1 = Speicherauszug von 'gcore' erstellen.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Gibt an, dass bei Auftreten eines Konsistenzfehlers ein Speicherauszug des gesamten gemeinsam genutzten Speichers erstellt werden soll. Es wird ein Speicherauszug des gesamten gemeinsam genutzten Speicher erstellt, den der Datenbankserver verwendet; dieser Speicherauszug ist möglicherweise sehr groß. Der Speicherauszug des gemeinsam genutzten Speichers wird in die Datei 'shmem.pid.cnt' in dem von DUMPDIR angegebenen Verzeichnis platziert. 0 = Speicherauszug des gemeinsam genutzten Speichers wird nicht erstellt; 1 = Speicherauszug des gemeinsam genutzten Speichers wird erstellt.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Gibt die Stufe der dynamischen Protokollzuordnung für den Datenbankserver an. 0 = Keine dynamische Protokollzuordnung; 1 = Benachrichtigt, wenn ein Protokoll erforderlich ist, und hält an, um manuelle Zuordnung eines logischen Protokolls zuzulassen; 2 = Dynamische Protokollzuordnung ist aktiviert. Beim dynamischen Hinzufügen der einzelnen Protokolle wird ein Alert ausgegeben.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Prüfung, ob die von einer Clientanwendung eingefügten Zeichendaten Codepunktfolgen enthalten, die von der aktuellen Ländereinstellung nicht erkannt werden. 0 = Prüft ankommende Zeichenfolgen mit der aktuellen Ländereinstellung. 1 = Prüft ankommende Zeichenfolgen nicht.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Fähigkeit, einen Server mit dem Dienstprogramm ifxclone zu klonen.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Legt die Verschlüsselungsebene für Enterprise Replication fest. 0 = nicht verschlüsseln; 1 = verschlüsseln, falls möglich; 2 = immer verschlüsseln.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Definiert alle Chiffrierwerte und Modi, die von der aktuellen Datenbanksitzung verwendet werden können. ENCRYPT_CIPHERS wird nur für Enterprise Replication und High-Availability Data Replication verwendet.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die HDR-Verschlüsselung; 0 = HDR-Verschlüsselung inaktivieren, 1 = HDR-Verschlüsselung aktivieren.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Steuert die Stufe der MAC-Generierung (Message Authentication Code - Nachrichtenauthentifizierungscode) und wird nur für Enterprise Replication und High-Availability Data Replication verwendet.'Off' (Aus) = MAC-Generierung wird nicht verwendet, 'low' (niedrig) = verwendet XOR-Umsetzung für alle Nachrichten, 'medium' (mittel) = verwendet SHA1-MAC-Generierung für alle Nachrichten, deren Länge größer als 20 Byte ist, und XOR-Umsetzung für kleinere Nachrichten, 'high' (hoch) = verwendet SHA1-Mac-Generierung für alle Nachrichten. Beispiel: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Gibt eine Liste der vollständigen Pfadnamen der Schlüsseldateien des Nachrichtenauthentifizierungscodes (MAC) an und wird nur für Enterprise Replication und High-Availability Data Replication verwendet.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Legt die Verschlüsselungsebene für Konfigurationen mit sekundären Servern mit hoher Verfügbarkeit fest. 0 =  Keine Verschlüsselung; 1 = Verschlüsselung, falls möglich - Verschlüsselung wird für SMX-Transaktionen nur verwendet, wenn der Zieldatenbankserver auch Verschlüsselung unterstützt; 2 = Immer verschlüsseln - nur Verbindungen zu verschlüsselten Datenbankservern sind zulässig.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Definiert die Häufigkeit, mit der Chiffrierwerte oder geheime Schlüssel erneut vereinbart werden. Standardmäßig tritt diese Neuvereinbarung einmal pro Stunde auf. ENCRYPT_SWITCH wird nur für Enterprise Replication und High-Availability Data Replication verwendet.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert, ob ein Abschnitt mit Abfragestatistik in die mit EXPLAIN bearbeitene Ausgabedatei eingeschlossen wird.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Verwendung von externen SQL-Steueranweisungen. Aktiviert externe Steueranweisungen durch Verwendung des Konfigurationsparameters EXT_DIRECTIVES in Kombination mit der clientseitigen Umgebungsvariablen IFX_EXTDIRECTIVES.<br><br>0 = Aus. Die Steueranweisung kann nicht aktiviert werden, auch wenn der Parameter IFX_EXTDIRECTIVES auf 'Ein' gesetzt ist.<br>1 = Ein. Die Steueranweisung kann für eine Sitzung inaktiviert werden, wenn der Parameter IFX_EXTDIRECTIVES auf 'Ein' gesetzt ist.<br>2 = Ein. Die Steueranweisung kann verwendet werden, auch wenn der Parameter IFX_EXTDIRECTIVES nicht festgelegt ist.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Gibt die Größe der virtuellen Erweiterungssegmente an, die Sie hinzufügen. Der Wertebereich liegt zwischen 1.024 und 524.288 Kilobyte.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Der Datenbankserver führt das von FAILOVER_CALLBACK angegebene Script aus, wenn ein Datenbankserver von einem sekundären Server in einen primären oder einen Standardserver übergeht. Legen Sie für FAILOVER_CALLBACK den vollständigen Pfadnamen des Scripts fest.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt in Hochverfügbarkeitsclusterumgebungen die maximale Anzahl der Sekunden nach einer Funktionsübernahme an, die der Server wartet, bevor er für Transaktionen ein Rollback durchführt. Dies ermöglicht den Abschluss von Transaktionen.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Schnellabfrage (Fast Polling) des Netzes. FASTPOLL ist plattformspezifisch. 0 = Schnellabfrage wird inaktiviert; 1 = Schnellabfrage wird aktiviert.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Gibt den Füllungsgrad einer Indexseite von 1 bis 100 an. Ein niedriger Wert bietet Raum für Wachstum im Index. Ein hoher Wert komprimiert den Index. Wenn ein Index (zu 100 Prozent) gefüllt ist, führen beliebige neue Einfügungen zum Trennen von Knoten. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Aktiviert eine Sicherheitseinrichtung, mit der die versehentliche Platteninitialisierung einer vorhandenen Datenbankserverinstanz verhindert wird. Gibt an, ob der Befehl zur Platteninitialisierung ausgeführt werden kann, wenn an der Stammverzeichnispfadposition die erste Seite des ersten Chunks (Seite Null) vorhanden ist. 0 = Der Befehl oninit -i wird nur ausgeführt, wenn an der Stammverzeichnispfadposition keine Seite Null vorhanden ist. 1 = Der Befehl oninit -i wird unter allen Umständen ausgeführt, setzt jedoch zudem den Konfigurationsparameter FULL_DISK_INIT nach der Platteninitialisierung auf 0 zurück.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Gibt die Hauptversion von IBM&reg; Global Security Kit (GSKit) an, die der Datenbankserver für die Verschlüsselung und SSL-Kommunikation verwendet.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Gibt beim Herstellen einer Verbindung von einem sekundären Server zu einem primären Server den Namen eines Netzalias an, der beim Auftreten einer Funktionsübernahme zu verwenden ist.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Datenbankserver darauf vorbereitet ist, mit IBM Informix Gateway-Produkten an Transaktionen mit heterogenem Commit teilzunehmen oder nicht. 1 = Heterogenes Commit aktivieren; 0 = Heterogenes Commit inaktivieren.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Aktiviert den Datenbankserveradministrator (DBSA) (dies ist standardmäßig der Benutzer 'informix'), Sicherheitsmaßnahmen zu implementieren, die festlegen, welche Benutzer DataBlade&reg;-Module oder benutzerdefinierte Routinen (UDRs) registrieren können; 1 oder 'Ein' (Standardeinstellung) = Aktiviert die Rolle EXTEND, damit Administratoren einem Benutzer Berechtigungen zum Erstellen oder Löschen einer benutzerdefinierten Routine erteilen können, die die Klausel EXTERNAL aufweist; 0 oder 'Aus' = Inaktiviert die Rolle EXTEND, sodass beliebige Benutzer eine externe Routine registrieren können.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert das Sichtenfolding; 0 oder 'Aus' (Standardeinstellung) = Inaktiviert das Sichtenfolding, 1 oder 'Ein' = Aktiviert das Sichtenfolding.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Gibt den Datenträgerpool für das Backup von Speicherbereichen an.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Gibt den Datenträgerpool für das Backup von logischen Protokollen an.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Gibt die Versionsnummer des Java Development Kit- (JDK) oder Java Runtime Environment-Release (JRE) an. ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Gibt Optionen für Java Virtual Machine an.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Bei der Einstellung '1' werden Tracenachrichten in die Datei JVPLOG geschrieben.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Gibt das Verzeichnis an, in dem die Klassen von IBM Informix JDBC Driver installiert werden.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Gibt den absoluten Pfadnamen für Ihre Protokolldateien des virtuellen Java-Prozessors an.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Gibt den absoluten Pfadnamen für die Eigenschaftendatei des virtuellen Java-Prozessors an.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Gibt die Bibliotheken an, die für Java Virtual Machine (JVM) verwendet werden sollen.]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Gibt das Verzeichnis an, in dem Java Runtime Environment (JRE) für den Datenbankserver installiert wird.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Gibt das Threadpaket (grün oder nativ) an, das für JVM verwendet werden soll.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Gibt den Pfad von JVPJAVAHOME zu der Position an, an der sich die Bibliotheken von Java Virtual Machine befinden.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Gibt die ursprünglichen Java-Klassenpfadeinstellungen an.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Definiert die maximale Anzahl von Sitzungen, mit denen eine Verbindung zum Informix-Datenbankserver hergestellt werden soll, und ob der Datenbankserver Warnhinweise in die Datei 'online.log' ausgeben soll, wenn die Anzahl der Sitzungen die maximale Anzahl erreicht.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl Sekunden an, die der Server auf eine Verbindung wartet.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Gibt die Anfangsgröße der Sperrentabelle an. Die Sperrentabelle enthält pro Sperre, die von einer Sitzung verwendet wird, einen Eintrag.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Indexseitenprotokollierung.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Gibt das Verzeichnis an, in dem die Protokolldateien vom primären Server gespeichert werden, wenn die verzögerte Anwendung der Protokolldateien auf RS-Sekundärservern aktiviert ist.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Gibt in Kilobyte die Größe der drei Puffer für logisches Protokoll im gemeinsam genutzten Speicher an. Die Verwendung von drei Puffern ermöglicht es Benutzerthreads, in den aktiven Puffer zu schreiben, während einer der übrigen Puffer auf Platte geschrieben wird. Wenn Sie RTO_SERVER_RESTART verwenden, legen Sie für LOGBUFF den Wert '256 Kilobyte' fest.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der Dateien für logisches Protokoll an, die der Datenbankserver während der Platteninitialisierung erstellt. Zum Ändern der Anzahl von Dateien für logisches Protokoll fügen Sie Dateien für logisches Protokoll hinzu oder löschen Sie sie.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe in Kilobyte an, die beim Erstellen von Dateien für logisches Protokoll verwendet wird. Die Größe vorhandener Dateien für logisches Protokoll wird nicht verändet. Die Gesamtgröße des logischen Protokolls beträgt LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Aktiviert die automatische Verwaltung bei geringem Speicher, mit der Sie das Standardverhalten des Servers ändern können, wenn der Speichergrenzwert erreicht wird. 1 = Aktiviert die automatische Verwaltung bei geringem Speicher, wenn der Datenbankserver startet. 0 = Inaktiviert die automatische Verwaltung bei geringem Speicher.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Reserviert eine bestimmte Speichermenge, in Kilobyte, für den Fall, dass kritische Vorgänge (wie z. B. Rollbacks) erforderlich sind und der Server über einen begrenzten freien Speicher verfügt.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl von LRU-Warteschlangen (LRU - least-recently-used, am wenigsten verwendete) im Pufferpool des gemeinsam genutzten Speichers an.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Gibt den Prozentsatz an modifizierten Seiten in den LRU-Warteschlangen an, bei dessen Erreichen die jeweilig Warteschlange bereinigt wird.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Gibt den Prozentsatz an modifizierten Seiten in den LRU-Warteschlangen an, bei dessen Erreichen eine Seitenbereinigung nicht mehr obligatorisch ist.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Gibt bei Verwendung von 'ontape' die Blockgröße der Einheit an, auf der für die logischen Protokolle ein Backup durchgeführt wird. LTAPEBLK  gibt auch die Blockgröße für die Einheit an, auf die die Daten geladen bzw. von der die Daten entladen werden, wenn die Option -1 von 'onload' oder 'onunload' verwendet wird. Geben Sie beim Verwenden von 'onload' oder 'onunload' in der Befehlszeile eine andere Blockgröße an.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Gibt bei Verwendung von 'ontape' die Einheit oder das Dateisystem des Verzeichnisses an, in der bzw. in dem ein Backup der logischen Protokolle durchgeführt wird. Ebenso wird die Einheit angegeben, auf die die Daten geladen bzw. von der die Daten entladen werden, wenn die Option -1 von 'onload' oder 'onunload' verwendet wird.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Gibt bei Verwendung von 'ontape' die maximale Bandgröße der Einheit an, auf denen das Backup der logischen Protokolle durchgeführt wird. LTAPESIZE gibt auch die maximale Bandgröße der Einheit an, auf die die Daten geladen bzw. von der die Daten entladen werden, wenn die Option -1 von 'onload' oder 'onunload' verwendet wird. Geben Sie beim Verwenden von 'onload' oder 'onunload' in der Befehlszeile eine andere Bandgröße an. Setzen Sie LTAPESIZE auf 0, um die volle Kapazität eines Bands zu verwenden.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Gibt die obere Grenze für lange Transaktion mit exklusivem Zugriff an. Eine Transaktion gilt als lang, wenn sie nicht festgeschrieben oder rückgängig gemacht wird, wenn sie die obere Grenze für lange Transaktionen erreicht. Wenn der Speicherplatz des logischen Protokolls den Wert des Schwellenwerts LTXEHWM erreicht, wird der langen Transaktion, die zurzeit rückgängig gemacht wird, exklusiver Zugriff auf das logische Protokoll erteilt.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Gibt die obere Grenze von langen Transaktionen an. Die obere Grenze für lange Transaktionen ist der Prozentsatz an verfügbarem Protokollbereich. Wenn er voll ist, veranlasst er den Datenbankserver, nach einer langen Transaktion zu suchen.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Möglichkeit zum Hinzufügen weiterer Zeilen, die pro Seite in Tabellen mit variablen Zeilenlängen eingefügt werden; 0 = Inaktiviert, 1 = Aktiviert.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl unvollständiger Verbindungen in einer Sitzung an. Wenn diese Anzahl erreicht ist, wird in das Onlinenachrichtenprotokoll eine Fehlernachricht ausgegeben, die besagt, dass der Server möglicherweise einer Denial-of-Service-Attacke ausgesetzt ist. Der Standardwert lautet 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Begrenzt die PDQ-Ressourcen, die der Datenbankserver einer beliebigen DSS-Abfrage zuordnen kann.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert das Spiegeln für den Datenbankserver. Es wird empfohlen, die Rootdatenbankbereiche und die kritischen Daten bei der Initialisierung zu spiegeln; 0 = Spiegelung inaktivieren; 2 = Spiegelung aktivieren.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Gibt die relative Position in der Plattenpartition oder in der Einheit an, die für den Zugriff auf den Chunk erforderlich ist, der als Spiegel für den ersten Chunk des Rootdatenbankbereichs dient.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Gibt den vollständigen Pfadnamen zum gespiegelten Chunk für den ersten Chunk des Rootdatenbankbereichs an. MIRRORPATH sollte ein Link zum Chunkpfadnamen des aktuellen gespiegelten Chunks sein. Wählen Sie einen kurzen Pfadnamen für den gespiegelten Chunk aus.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Fügt bei Aktivierung am Anfang der einzelnen Nachrichten im Onlineprotokoll ein Datum hinzu.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Gibt den vollständigen Pfadnamen der Nachrichtenprotokolldatei an. Der Datenbankserver gibt während des Betriebs Statusnachrichten und Diagnosenachrichten in diese Datei aus.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Datenbankserver die Sperrung in einer für einen Einzelprozessorcomputer bzw. für einen Multiprozessorcomputer geeigneten Weise ausführt; 0 = Kein Multiprozessor, 1 = Multiprozessor verfügbar]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Gibt den Pfad zum Verzeichnis an, das die IBM&reg; WebSphere&reg; MQ-Definitionstabelle für den Clientkanal enthält.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Gibt den Namen der IBM&reg; WebSphere&reg; MQ-Definitionstabelle für den Clientkanal an.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Definiert einen Kanal, gibt die Position des IBM&reg; WebSphere&reg; MQ-Servers an und gibt das zu verwendende Kommunikationsverfahren an.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Steuert die Ausgabe von Benachrichtigungen, falls Schreiboperationen im Netz länger als 30 Minuten blockiert werden. ]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Beschreibt eine Netzverbindung.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Einige Betriebssysteme verringern die Priorität von Prozessen, wenn die Prozesse über einen langen Zeitraum ausgeführt werden. NOAGE inaktiviert bei der Einstellung '1' die vom Betriebssystem ausgeführte Prioritätssteuerung nach Verweildauer für virtuelle CPU-Prozessoren. Wenn für NOAGE der Standardwert '0' gesetzt ist, kann das Betriebssystem die Priorität von virtuellen CPU-Prozessoren sowie weiterer Prozesse mit zunehmender Verarbeitungszeit, die für sie aufgewendet werden muss, verringern. Wenn Ihr Betriebssystem die Prioritätssteuerung nach Verweildauer unterstützt, wird empfohlen, dass Sie NOAGE auf den Wert '1' setzen.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA['Nein' gibt an, welche Benutzer (zusätzlich zum Benutzer 'informix' und den Benutzern der Gruppe der Datenbankserveradministratoren) im Verwaltungsmodus auf den Datenbankserver zugreifen können.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Gibt die Ablaufzeit für den Abruf von Namensserviceinformationen für Host, Service, Benutzer und Gruppenverbindungen aus einem internen Datenbankservercache an.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl von virtuellen Prozessoren der Klasse AEA an, die ausgeführt werden sollen. Die virtuellen AEA-Prozessoren führen die gesamte Platten-E/A des Datenbankservers bis auf die Ein-/Ausgabe für die Protokolldateien aus, es sei denn, die asynchrone Ein-/Ausgabe für den Kernel ist implementiert.<BR>Die virtuelle Prozessorverwaltung kann in OpenAdmin auf der <A href='index.php?act=vps&do=global'>Seite für die virtuellen Prozessoren</A> ausgeführt werden]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der virtuellen Prozessoren der Klasse CPU an, die ausgeführt werden sollen. Virtuelle CPU-Prozessoren führen alle Threads aus, die als Ergebnis einer Verbindung durch eine Clientanwendung gestartet werden, sowie interne Threads.<BR>Die virtuelle Prozessorverwaltung kann in OpenAdmin auf der <A href='index.php?act=vps&do=global'>Seite für die virtuellen Prozessoren</A> ausgeführt werden]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[Gibt unter UNIX die maximale Anzahl Abfragethreads für die Handhabung von Netzverbindungen an, die zwischen virtuellen Informix-Prozessoren (VPs) migrieren.]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl von Recovery-Threads an, die bei der logischen Recovery verwendet werden, wenn der Datenbankserver (während eines kalten Restores) offline ist. Diese Anzahl von Threads wird auch zum aktualisierenden Wiederherstellen von Datensätzen für logisches Protokoll bei der schnellen Recovery verwendet.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von Recovery-Threads an, die der Datenbankserver für die logische Recovery verwendet, wenn der Datenbankserver (während eines warmen Restores) online ist.]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Definiert die Aktion, die der Datenbankserver vornimmt, wenn ein inaktivierendes Ereignis für einen primären Chunk innerhalb eines nicht kritischen Datenbankbereichs auftritt.<br><br>0 = Der Datenbankserver markiert den Datenbankbereich als 'offline' und fährt fort.<br>1 = Die Ausführung des Datenbankservers wird abgebrochen.<br>2 = Der Datenbankserver gibt den Status des Chunks in die Protokolle aus und wartet auf eine Benutzereingabe.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Begrenzt die Speichermenge, die einem einzelnen Vorimage- und einem einzelnen Aktualisierungsprotokollpool zugeordnet ist. Der Vorimage- und der Aktualisierungsprotokollpool, 'pimage_partnum' und 'ulog_partnum', sind Pools des gemeinsam genutzten Speichers, die bei der Ausführung einer Anweisung CREATE INDEX ONLINE erstellt werden. Die Pools werden freigegeben, wenn die Ausführung der Anweisung abgeschlossen ist.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Gibt die Größe des Speichercache für das optische Subsystem an. Verwenden Sie diesen Parameter nur, wenn Sie das optische Subsystem verwenden.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Aktiviert eins der beiden Optimierungsziele für Abfragen: FIRST ROWS optimieren, ALL ROWS optimieren; 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS, Standardeinstellung.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Unterstützt das Optimierungsprogramm beim Auswählen eines geeigneten Abfrageplans für die Anwendung.<br><br>0 = Wenn für die einzelnen geordneten Tabellenpaare geeignete Indizes vorhanden sind, wählt das Optimierungsprogramm Indexsuchen und keine Tabellensuchen aus. Dieser Wert stellt die Kompatibilität mit vorherigen Versionen des Datenbankservers sicher.<br>1 = Das Optimierungsprogramm verwendet den Aufwand, um einen Ausführungspfad zu ermitteln, wenn die Isolationsstufe nicht Repeatable Read (Lesen mit vollständiger Sperrung) ist. Diese Einstellung wird für eine optimale Leistung empfohlen.<br>2 = Das Optimierungsprogramm verwendet den Aufwand, um einen Ausführungspfad für eine beliebige Isolationsstufe zu ermitteln. Indexsuchen werden gegenüber Tabellensuchen nicht bevorzugt. Dieser Wert ist der Standardwert, wenn die Variable nicht festgelegt ist.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Wenn Sie einen optischen Speichermanager verwenden, legen Sie für OPTICAL_LIB_PATH die Position der Bibliothek des optischen Speichermanagers fest.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Passt die Stackgröße für PAM-Module an.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der Hash-Buckets in den UDR-Caches an, die der Datenbankserver verwendet.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von benutzerdefinierten Routinen (UDR) an, die im UDR-Cache gespeichert werden.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Gibt die Größe der beiden Puffer für physisches Protokoll im gemeinsam genutzten Speicher in Kilobyte an. Der Wert des Parameters PHYSBUFF bestimmt, wie häufig der Datenbankserver für den Puffer für physisches Protokoll eine Flushoperation in die Datei für physisches Protokoll ausführen muss.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Gibt den Namen des Datenbankbereichs an, der das physische Protokoll enthält. Um einen Plattenkonflikt gering zu halten, können Sie das physische Protokoll in einen Datenbankbereich verschieben, der nicht der Rootdatenbankbereich ist. <BR>Die Verwaltung des physischen Protokolls kann in OpenAdmin über <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'>Recovery-Protokolle -> Verwaltung</A> ausgeführt werden]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe des physischen Protokolls an. PHYSFILE kann mit dem Dienstprogramm 'onparams' dynamisch geändert werden. <BR>Die Verwaltung des physischen Protokolls kann in OpenAdmin über <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'>Recovery-Protokolle -> Verwaltung</A> ausgeführt werden]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der Hash-Buckets im Cache mit den Informationen zu Sicherheitsrichtlinien an.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl der Einträge in den einzelnen Hash-Buckets des Cache mit Informationen zu LBAC-Berechtigungsnachweisen für Benutzer an.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Gibt die Position der Datei an, die während der schnellen Recovery verwendet wird, wenn die physische Protokolldatei überläuft. Der Dateiname ist 'plog_extend.servernum' und die Datei befindet sich standardmäßig im Verzeichnis '/tmp'. Verwenden Sie den vollständigen Pfadnamen, um eine andere Position anzugeben.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Reserviert Speicherplatz für Daten des Typs BYTE und TEXT in Umlauffragmenten.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Gibt den Pfadnamen für eine gemeinsam genutzte Bibliotheksdatei oder eine DLL-Datei (DLL - Dynamic Link Library) an, die beim Initialisieren des Datenbankservers geladen wird. Wenn mehrere Dateien geladen werden, wird jeder Pfadname mit einem separaten Eintrag angegeben.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert 'onstat -g qst' zum Ausgeben der Warteschlangenstatistik; 0 = Warteschlangenstatistik inaktivieren, 1 = Warteschlangenstatistik aktivieren]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Wenn Sie den Konfigurationsparameter AUTO_READAHEAD inaktivieren, verwenden Sie den Konfigurationsparameter RA_PAGES zum Definieren der Anzahl Plattenseiten für das Vorauslesen. Wenn der Konfigurationsparameter AUTO_READAHEAD aktiviert ist und automatisch vorausgelesen wird, ignoriert der Server die im Konfigurationsparameter RA_PAGES angegebenen Informationen.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Wird mit RA_PAGES verwendet, wenn der Datenbankserver während der sequenziellen Suche von Datensätzen einen Lesevorgang ausführt. RA_THRESHOLD gibt den Schwellenwert für das Vorauslesen an; d. h., die Anzahl der nicht verarbeiteten Datenseiten im Speicher, die an den Datenbankserver das Signal sendet, die nächste Aktion für das Vorauslesen auszuführen. Wenn der Wert von RA_THRESHOLD größer als der Wert von RA_PAGES ist, weist RA_THRESHOLD einen Wert von RA_PAGES/2 auf.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl von SMX-Pipes zwischen dem primären und dem sekundären Server an.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Gibt an, ob residente und virtuelle Segmente des gemeinsam genutzten Speichers im physischen Hauptspeicher des Betriebssystems als resident verbleiben.<BR><BR>0 = 'Aus'<BR>1 = nur residentes Segment sperren<BR>n = residentes Segment und die nächsten n-1 virtuellen Segmente sperren<BR>-1 = alle residenten und virtuellen Segmente sperren]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Gibt den Namen einer Datei an, die die fernen Hosts auflistet, die von dem Computer, auf dem sich der Datenbankserver befindet, anerkannt werden.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Gibt den Namen einer Datei an, die Namen von vertrauenswürdigen Benutzern auflistet, die auf fernen Hosts vorhanden sind.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert den Datenbankserver, ein fehlgeschlagenes physisches oder kaltes logisches Restore an dem Punkt erneut zu starten, an dem der Fehler auftrat. Um einen wieder anlauffähigen Restore mit ON-Bar auszuführen, verwenden Sie den 'onbar'-Befehl -RESTART. Erhöhen Sie den Wert für die Größe Ihres physischen Protokolls, wenn Sie planen, einen wieder anlauffähigen Restore zu verwenden. Werte: 'Ein' oder 'Aus' ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Geben Sie den Pfadnamen eines Filterprogramms sowie alle Optionen wie die Verschlüsselung an.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Gibt den Pfadnamen des Verzeichnisses an, in dem die Restorepunktdateien während eines fehlgeschlagenen Upgrades auf eine neue Version des Datenbankservers gespeichert werden.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Gibt einen Namen für den Rootdatenbankbereich für diese Datenbankserverkonfiguration an. Der Name muss unter allen Datenbankbereichen, die vom Datenbankserver verwaltet werden, eindeutig sein. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Gibt in Kilobyte die relative Position in einer Zuordnung von Plattenspeicher (Datei, Plattenpartition oder Einheit) an, an der der erste Chunk des Rootdatenbankbereichs beginnt.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Gibt den vollständigen Pfadnamen (einschließlich des Einheits- oder Dateinamens) des ersten Chunks des Rootdatenbankbereichs an. ROOTPATH wird in den reservierten Seiten als Chunkname gespeichert. Unter UNIX müssen Sie die Berechtigungen der von ROOTPATH angegebenen Datei auf '660' setzen und der Eigner und die Gruppe müssen beide 'informix' lauten. Unter Windows muss ein Mitglied der Gruppe 'Informix-Admin' Eigner der von ROOTPATH angegebenen Datei sein. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe des ersten Chunks des Rootdatenbankbereichs in Kilobyte an. Um ROOTSIZE nach dem Initialisieren des Datenbankservers zu ändern, müssen Sie Ihre Daten vollständig entladen und erneut laden.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Gibt die Grenzen an, innerhalb derer die Ablaufsteuerung in einem Hochverfügbarkeitscluster aktiviert ist, der mindestens einen RS-Sekundärserver enthält. Über die Ablaufsteuerung kann die Protokollaktivität auf dem primären Server begrenzt werden, sodass die RS-Sekundärserver im Cluster nicht zu weit hinter die Verarbeitungstransaktionen zurückfallen.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Ermöglicht es Ihnen, Standards der Zielsetzung für Wiederherstellungszeit (RTO - Recovery Time Objective) zu verwenden, um die Zeitspanne in Sekunden festzulegen, die Dynamic Server nach Beseitigung eines Fehlers zur Verfügung steht, nachdem Sie Dynamic Server erneut gestartet und in den Online- oder Quiescemodus versetzt haben.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Dieser Parameter gibt bei Verwendung mit dem Konfigurationsparameter REMOTE_SERVER_CFG an, welche Datei zur Authentifizierung sicherer Serververbindungen in einer nicht gesicherten Netzumgebung verwendet wird. 1 = Die in der Datei, die über den Konfigurationsparameter REMOTE_SERVER_CFG angegeben ist, aufgelisteten Server weisen gesicherte Verbindungen auf. 2 = Die Datei $INFORMIXDIR/etc/host.equiv wird zur Authentifizierung von Servern verwendet, deren Verbindung über einen sicheren Port erfolgen, wie über die Einstellung s=6 in der sqlhost-Information definiert.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Verhindert das Kopieren temporärer intelligenter großer Objekte in permanente Tabellen. 0 = Zulassen, 1 = Verhindern.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Gibt den Namen des Standard-SBLOB-Bereichs an. Wenn Ihre Datenbanktabellen SBLOB-Spalten einschließen, die einen Speicherbereich nicht explizit angeben, werden diese Daten in dem SBLOB-Bereich gespeichert, der von SBSPACENAME angegeben wird.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Gibt den Namen des temporären Standard-SBLOB-Bereichs zum Speichern von temporären intelligenten großen Objekten ohne Protokollierung der Meta- oder Benutzerdaten an.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Aktiviert die Funktionalität des SD-Sekundärservers. Sie müssen auf dem primären und dem SD-Sekundärserver SDS_ENABLE auf '1' (aktivieren) setzen, um die Funktionalität des SD-Sekundärservers zu aktivieren.<br><br>0 = Funktionalität des SD-Sekundärservers inaktivieren<br>1 = Funktionalität des SD-Sekundärservers aktivieren.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Gibt die Position von zwei Dateien an, die als Pufferpaging-Dateien fungieren. Wenn SDS_PAGING nicht festgelegt ist, schlägt der Start des SD-Sekundärservers möglicherweise fehl.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Gibt die Zeitspanne in Sekunden an, die der SD-Sekundärserver wartet, bevor er ermittelt, ob der primäre Server eine Protokollaktivität generiert. Wenn vom primären Server während der angegebenen Zeitspanne keine Protokollaktivität generiert wird, kann die Failover-Verarbeitung gestartet werden. Verwenden Sie den Konfigurationsparameter SDS_LOGCHECK, um festzulegen, ob der primäre Server eine Protokollaktivität generiert und um eine Funktionsübernahme vom primären Server zuzulassen oder zu verhindern.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Gibt Informationen an, die der SD-Sekundärserver zum dynamischen Erstellen von temporären Datenbankbereichen verwendet. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt die Zeitspanne in Sekunden an, die der primäre Server darauf wartet, dass eine Bestätigung der Protokollposition vom SD-Sekundärserver gesendet wird.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Überprüft die Sicherheit für lokale Verbindungen, indem sichergestellt wird, dass die ID des lokalen Benutzers, der ein Programm ausführt, dieselbe ID ist wie die des Benutzers, der versucht, auf die Datenbank zuzugreifen.<br><br>0 = Keine Sicherheitsprüfung.<br>1 = Dynamic Server überprüft, ob die ID des Benutzers, der das Programm ausführt, mit der ID des Benutzers übereinstimmt, der versucht, eine Verbindung zur Datenbank herzustellen.<br>2 = wie 1, außerdem ruft Dynamic Server die Portnummer des Peers von der Anwendungsprogrammierschnittstelle des Netzes ab und stellt sicher, dass die Verbindung vom Clientprogramm aus hergestellt wird. Geben Sie '2' an, wenn Ihr System das Netzprotokoll SOCTCP oder IPCSTR aufweist.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Gibt eine relative Position im gemeinsam genutzten Speicher zwischen 0 und 255 an. Der Wert muss für jeden Datenbankserver auf dem lokalen Computer eindeutig sein, jedoch nicht im Netz. Da der Wert '0' der Standardwert in der Datei 'onconfig.std' ist, wählen Sie einen anderen Wert als '0' aus, um eine unbeabsichtigte Duplizierung von SERVERNUM zu vermeiden.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl von Sequenzobjekten an, die vorab zugeordnete Werte im Sequenzcache aufweisen können. Wenn dieser Konfigurationsparameter nicht festgelegt ist, können standardmäßig höchstens 10 unterschiedliche Sequenzobjekte mit der Option CACHE definiert werden.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Gibt die Größe eines Segments an, das dem virtuellen Teil des gemeinsam genutzten Speichers dynamisch hinzugefügt wird.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Ändern Sie nicht den Wert von SHMBASE. Er gibt die Basisadresse an, an der gemeinsam genutzter Speicher an die Hauptspeicherkapazität eines virtuellen Prozessors angehängt wird. Die Adressen der gemeinsam genutzten Speichersegmente beginnen mit dem Wert SHMBASE und steigen bis zur plattformspezifischen Obergrenze an.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Gibt einen Adressbereich des virtuellen Speichers an, der beim Anhängen von gemeinsam genutztem Speicher nicht verwendet werden soll.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Gibt den Grenzwert für den Bedarf an Speicher an, den der Datenbankserver auf einem System anfordern kann.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Gibt einen Schwellenwert an, bei dem Dynamic Server ein neues Speichersegment zuordnen soll, und die aktivierte Alarmstufe, wenn der Server das neue Speichersegment nicht zuordnen kann. Auf diese Weise wird sichergestellt, dass der Server immer über ausreichend Speicher verfügt. Sobald die Alarmstufe aktiviert ist, wird sie alle dreißig Minuten wiederholt, wenn ein neues Speichersegment nicht zugeordnet werden kann.<br><br>Die Werte der Alarmstufe liegen zwischen 1 und 5. Dabei gilt:<br>1 = Nicht beachtenswert<br>2 = Informationen<br>3 = Achtung<br>4 = Notfall<br>5 = Schwerwiegend]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Anfangsgröße eines virtuellen gemeinsam genutzten Speichersegments an.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Datenbankserver mit nur einem virtuellen CPU-Prozessor aktiv ist oder nicht. 0 = Aktiv mit mehr als einem virtuellen CPU-Prozessor; Eine beliebige Zahl ungleich null = Aktiv mit nur einem virtuellen CPU-Prozessor.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Gibt den Komprimierungsgrad an, den der Datenbankserver verwendet, bevor Daten vom Quellendatenbankserver zum Zieldatenbankserver gesendet werden.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die automatische Erstellung oder Erweiterung von Chunks in einem Speicherbereich.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Definiert die Mindestmenge von Speicherplatz im Speicherpool, die für die automatische Erweiterung von Speicherplatz durch den Datenbankserver erforderlich ist. Ein Wert von 50 oder niedriger gibt einen Prozentsatz an. Ein Wert von 1000 oder größer gibt Kilobyte an.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl Sekunden an, die ein Thread auf die Erweiterung eines Datenbankbereichs, temporären Datenbankbereichs, SBLOB-Bereichs, temporären SBLOB-Bereichs oder BLOB-Bereichs wartet, bevor ein Fehler zurückgegeben wird, der besagt, dass kein Speicherplatz mehr vorhanden ist.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Aktiviert oder inaktiviert die Erweiterung der Größenangaben in Deklarationen von integrierten Zeichendatentypen.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Steuert die Systemstartumgebung der SQL-Tracefunktion.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Gibt den Kennsatz des digitalen Serverzertifikats an, das in der Schlüsselspeicherdatenbank die Secure Sockets Layer-Schlüssel (SSL) und digitale Zertifikate speichert.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Stackgröße für die Datenbankserver-Benutzerthreads an.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Gibt den Namen des BLOB-Bereichs für den Bereich an, in dem das optische Subsystem Daten des Typs TEXT und BYTE zwischenspeichert, die zum Speichern auf einer optischen Platte bestimmt sind.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Gibt den minimalen Prozentsatz der Änderungen in einer Tabelle oder einem Fragment an, der erforderlich ist, damit eine Aktualisierung der Verteilungsstatistik vorgenommen wird, wenn der automatische Modus für Operationen UPDATE STATISTICS aktiviert ist.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Bestimmt, ob der Datenbankserver den SQL-Anweisungscache verwendet.<br>0 = SQL-Anweisungscache wird nicht verwendet.<br>1 = SQL-Anweisungscache ist aktiviert. Benutzersitzungen verwenden den Cache jedoch nicht, es sei denn, die Umgebungsvariable STMT_CACHE wird auf '1' gesetzt oder die SQL-Anweisung SET STATEMENT CACHE ON wird für ihre Sitzung ausgeführt.<br>2 = SQL-Anweisungscache ist aktiviert. Alle Anweisungen werden zwischengespeichert.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Gibt an, wie viele Treffer für (d. h. Verweise auf) eine Anweisung erfolgen müssen, bevor sie vollständig in den SQL-Anweisungscache eingefügt wird. Die folgende Tabelle beschreibt die möglichen Werte.<br><br>0 = Fügt alle qualifizierten Anweisungen vollständig in den SQL-Anweisungscache ein<br>n>0 = Anweisungen erhalten reine Schlüsseleinträge, bis die Anzahl der Treffer für die Anweisung erreicht ist und alle vollständig qualifizierten Anweisungen in den Cache eingefügt werden.<br>n>1 = Verhindert, dass Sofortabfragen auf den Cache zugreifen.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Steuert, ob qualifizierte Anweisungen in den SQL-Anweisungscache eingefügt werden sollen. Die folgende Tabelle beschreibt die möglichen Werte. 0 = Verhindert, dass Anweisungen in den Cache eingefügt werden, um zu vermeiden, dass für den Cache eine große Speichermenge zugeordnet wird; 1 = Anweisungen unabhängig von der Cachegröße immer in den SQL-Anweisungscache einfügen.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der Hauptspeicherpools für den SQL-Anweisungscache an. Verwenden Sie die Option 'onstat -g ssc pool', um Informationen zu diesen Hauptspeicherpools zu erhalten.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe des SQL-Anweisungscache in Kilobyte an. Die neue Cachegröße wird wirksam, sobald einem Cache die nächste Anweisung hinzugefügt wird.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Verhindert die Anwendung der vom primären Server empfangenen Protokolldateien durch den RS-Sekundärserver.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Konfiguriert die Häufigkeit und Wertigkeit von Nachrichten und Alarmsignalen, die ausgelöst werden, wenn der Speicherbereich die Grenzen seiner Kapazität erreicht.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Gibt den vollständigen Pfadnamen des Scripts 'evidence.sh' an. Der Datenbankserver führt 'evidence.sh' aus, wenn ein Datenbankserverfehler auftritt. Die technische Unterstützung verwendet die Ausgabe des Scripts 'evidence.sh', um die Ursache eines Datenbankserverfehlers zu diagnostizieren. Unter Windows&reg; müssen Sie die Befehlserweiterungen für 'evidence.bat' aktivieren, um erfolgreich abzuschließen. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Gibt den Namen des SBLOB-Bereichs an, in dem der Datenbankserver Statistikdaten speichert, die die Anweisung UPDATE STATISTICS für bestimmte benutzerdefinierte Datentypen erfasst.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Gibt die Blockgröße der Einheit an, an die während der Durchführung des Backups eines Speicherbereichs die Ausgabe von 'ontape' geht. TAPEBLK gibt auch die Standardblockgröße der Einheit an, in die Daten geladen oder aus der Daten entladen werden, wenn Sie das Dienstprogramm 'onload' oder 'onunload' verwenden.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Gibt die Einheit oder das Dateisystem des Verzeichnisses an, in der bzw. in dem 'ontape' ein Backup von Speicherbereichen durchführt. TAPEDEV gibt auch die Standardeinheit an, in die Daten geladen bzw. aus der Daten entladen werden, wenn Sie das Dienstprogramm 'onload' oder 'onunload' verwenden.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Größe der Einheit an, in der 'ontape' ein Backup von Speicherbereichen durchführt. Gibt auch die Größe der Standardeinheit an, in die Daten geladen bzw. aus der Daten entladen werden, wenn Sie das Dienstprogramm 'onload' oder 'onunload' verwenden. Wenn Sie die volle physische Kapazität eines Bands verwenden wollen, setzen Sie TAPESIZE auf 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Aktiviert bzw. inaktiviert die Datensammlung von Tabellenbereichsstatistiken. 0 = 'Aus', 1 = 'Ein'.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Gibt die Größe des ersten Extents des Tabellenbereichs 'tabellenbereich' im Rootdatenbankbereich an.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Gibt die Größe des nächsten Extents des Tabellenbereichs 'tabellenbereich' im Rootdatenbankbereich an.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Inaktiviert die Protokollierung für temporäre Tabellen.<BR><BR>0 = Logische Protokollierung für Operationen mit temporären Tabellen aktivieren<BR>1 = Logische Protokollierung für Operationen mit temporären Tabellen inaktivieren]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Gibt die Zeitspanne an, während der ein Teilnehmer in einem zweiphasigen Commit wartet, bevor die Teilnehmerrecovery initialisiert wird. Dieser Parameter wird nur für dezentrale Abfragen verwendet, bei denen ein ferner Datenbankserver beteiligt ist.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Ermöglicht bei Festlegen von '1' allen Benutzern das Anzeigen von aktiven SQL-Anweisungen.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Legt die Anzahl der Verbindungen fest, die zwischen dem primären und dem sekundären Server hergestellt werden sollen. Durch die Festlegung dieses Konfigurationsparameters können Clientanwendungen Aktualisierungs-, Einfüge- und Löschoperationen auf Hochverfügbarkeitssekundärservern durchführen.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Datenbankserver Verbindungen von zugeordneten Benutzern akzeptiert und, falls zugeordnete Benutzer akzeptiert werden, ob ihnen Administratorrechte erteilt werden können. BASIS = Zugeordneten Benutzern können grundlegende Berechtigungen erteilt werden. ADMINISTRATOR = Zugeordneten Benutzern können Administratorrechte erteilt werden. AUS = Benutzerzuordnung ist inaktiviert.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Gibt die Isolationsstufe an, für die die Funktion LAST COMMITTED der Isolationsstufe COMMITTED READ implizit wirksam ist.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Gibt an, ob der Datenbankserver beim Abrufen der aktuellen Zeit vom Betriebssystem für SQL-Anweisungen eine Genauigkeit mit Sekundenbruchteilen verwenden soll. 0 = 'Aus', 1 = 'Ein'.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die Anzahl der Hash-Buckets im Cache mit den Informationen zu LBAC-Berechtigungsnachweisen für Benutzer an.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Gibt die maximale Anzahl der Einträge in den einzelnen Hash-Buckets des Cache mit Informationen zu LBAC-Berechtigungsnachweisen für Benutzer an.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Aktiviert die Stichprobenentnahme während der Zusammenstellung von Statistikdaten für Operationen des Typs UPDATE STATISTICS LOW. Bei einem Index mit mehr als 100.000 Blattseiten kann die Geschwindigkeit der Operationen des Typs UPDATE STATISTICS LOW durch die Erfassung von Statistikdaten aus Stichproben erhöht werden.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Aktiviert den Datenbankserver für den Zugriff auf die privaten Speicherblöcke Ihres virtuellen CPU-Prozessors.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Ermöglicht Ihnen, eine Klasse von virtuellen Prozessoren zu bestimmen, einen benutzerdefinierten virtuellen Prozessor zu erstellen und die erforderlichen Parameter anzugeben.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Aktiviert den Befehl 'onstat -g wst', mit dem Statistikdaten zum Wartestatus für Threads innerhalb des Systems ausgegeben werden.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Keine Beschreibung gefunden]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass dieser onconfig-Parameter aktiviert (auf '1' gesetzt) wird.]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass dieser onconfig-Parameter inaktiviert (auf '0' gesetzt) wird.]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass dieser onconfig-Parameter auf null gesetzt wird.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass dieser onconfig-Parameter nicht auf null gesetzt wird und dass er nicht auf das temporäre Verzeichnis der Servermaschine verweist.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass der Unterschied zwischen AFF_SPROC und AFF_NPROC größer als die Anzahl der physischen Prozessoren ist. Die Anzahl physischer Prozessoren auf der Maschine ist {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass ALARMPROGRAM auf "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (für UNIX/Linux) bzw. "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (für Windows) gesetzt wird.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Für ALARMPROGRAM ist zurzeit möglicherweise keine gültige Position festgelegt.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass für BAR_DEBUG der Wert '0' gesetzt bleibt, es sei denn, die technische Unterstützung hat Ihnen zur Fehlerbehebung eines bestimmten Problems einen anderen Rat erteilt.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass BAR_NB_XPORT_COUNT auf einen Wert zwischen 5 und 99 gesetzt wird]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[Die Seitengröße dieses Servers ist 4 KB. Daher wird empfohlen, dass BAR_XFER_BUF_SIZE auf den Wert '15' gesetzt wird.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[Die Seitengröße dieses Servers ist 2 KB. Daher wird empfohlen, dass BAR_XFER_BUF_SIZE auf den Wert '31' gesetzt wird.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[BTSCANNER sollte nicht null sein. Es sollte eine Einstellung für die Suche im ALICE-Modus eingeschlossen sein, die nicht null ist.]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, für CCFLAGS den Wert '0' beizubehalten, es sei denn, die technische Unterstützung hat Ihnen zur Fehlerbehebung eines bestimmten Problems einen anderen Rat erteilt.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass CKPTINTVL auf 30 Sekunden oder höher gesetzt wird.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass CLEANERS auf das Minimum der Anzahl der virtuellen Prozessoren und der Anzahl der Chunks gesetzt wird. Auf dem aktuellen Server lautet die empfohlene Anzahl der Löschprogramme: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass DATASKIP auf 'OFF' (Aus) gesetzt wird.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass sich alle Komponenten in DB_LIBRARY_PATH in $INFORMIXDIR befinden.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Dieser Server weist DB_LIBRARY_PATH-Komponenten auf, die sich nicht in $INFORMIXDIR befinden. Wenn dies beabsichtigt ist, müssen Sie aus Sicherheitsgründen überprüfen, dass der Eigner dieser externen Verzeichnisse der Benutzer 'informix' ist und dass die genannten Verzeichnisse Schreibberechtigungen nur für den Benutzer 'informix' aufweisen.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[DBSPACETEMP sollte nicht null sein und jeder aufgelistete Speicherplatz sollte ein vorhandener temporärer Datenbankbereich sein.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Auf dem Server bestehen mehrere Wartestatus für Sperren. Es wird empfohlen, dass Sie DEF_TABLE_LOCKMODE auf 'row' (Zeile) setzen.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Es wird allgemein empfohlen, DEF_TABLE_LOCKMODE auf 'row' (Zeile) zu setzen. Falls aktuell 'page' (Seite) gesetzt ist und auf dem Server Wartestatus für Sperren bestehen, ist es empfehlenswert, dass Sie DEF_TABLE_LOCKMODE in 'row' (Zeile) ändern. DEF_TABLE_LOCKMODE ist jedoch bereits auf 'row' (Zeile) gesetzt oder es bestehen auf dem Server zurzeit keine Wartestatus für Sperren.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass DS_NONPDQ_QUERY_MEM größer oder gleich 512 Kilobyte ist. Siehe auch DS_TOTAL_MEMORY, da DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY 25 Prozent des Werts von TOTAL_MEMORY nicht überschreiten kann.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[DS_TOTAL_MEMORY sollte mindestens 2048 KB betragen und muss größer oder gleich der vierfachen Größe von DS_NONPDQ_QUERY_MEM sein.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf der Größe der virtuellen Erweiterungssegmente dieses Servers wird für den aktuellen Wert von EXTSHMADD die Empfehlung von OpenAdmin Tool befolgt.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Basierend auf der Größe der virtuellen Erweiterungssegmente dieses Servers wird empfohlen, den Wert für EXTSHMADD zu erhöhen und einen Wert größer-gleich dem folgenden Wert zu setzen: ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass FILLFACTOR zwischen 40 und 98 Prozent liegt.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass der Wert für LISTEN_TIMEOUT größer als 2 Sekunden, jedoch kleiner als 180 Sekunden ist.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Die Gesamtzahl Sperren für Ihren Datenbankserver hat den in LOCKS angegebenen Wert niemals überschritten, daher entspricht der aktuelle Wert für LOCKS der Empfehlung von OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Die Sperrentabelle Ihres Datenbankservers hat die in LOCKS angegebene Größe überschritten. Versuchen Sie, den Wert für LOCKS um 10 Prozent zu erhöhen.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf den Schreibvorgängen für logische Protokolle Ihres Datenbankservers entspricht der aktuelle Wert von LOGBUFF den Empfehlungen von OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Basierend auf den Schreibvorgängen für logische Protokolle Ihres Datenbankservers ist der aktuelle Wert von LOGBUFF niedrig. Versuchen Sie, den Wert für LOGBUFF um 10 Prozent zu erhöhen.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Die aktuelle Einstellung für LTAPEBLK ist niedrig. Lesen Sie die Spezifikationen für Ihr Bandlaufwerk, da die meisten Bandlaufwerke eine größere Blockgröße als Ihre aktuelle Konfiguration unterstützen. Das Erhöhen des Werts für LTAPEBLK kann die Leistung von Backups und Restores verbessern.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Die aktuelle Einstellung für LTAPEBLK ist sehr hoch. Lesen Sie die Spezifikationen für Ihr Bandlaufwerk, um sicherzustellen, dass es einen so hohen Wert unterstützen kann.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM muss kleiner als LTXEHWM sein. Es wird empfohlen, dass LTXHWM zwischen 25 und 80 Prozent liegt.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM muss kleiner als LTXEHWM sein. Es wird empfohlen, dass LTXEHWM zwischen 25 und 90 Prozent liegt.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Basierend auf Ihrer Systemkonfiguration wird empfohlen, dass MULTIPROCESSOR auf 'ON' (Ein) gesetzt wird.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Basierend auf Ihrer Systemkonfiguration wird empfohlen, dass MULTIPROCESSOR auf 'OFF' (Aus) gesetzt wird.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf der Leistung Ihres Datenbankservers entspricht der aktuelle Wert von NUMCPUVPS den Empfehlungen von OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Basierend auf der Leistung Ihres Datenbankservers wird empfohlen, dass Sie den Wert für NUMCPUVPS erhöhen.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Basierend auf der Leistung Ihres Datenbankservers ist es zu empfehlen, dass Sie den Wert für NUMCPUVPS erhöhen. NUMCPUVPS ist jedoch bereits auf das für Ihr System zulässige Maximum gesetzt. Daher wird zum Verbessern der Leistung empfohlen, weitere Hardware zu erwerben.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf den Schreibvorgängen für physische Protokolle Ihres Datenbankservers entspricht der aktuelle Wert von PHYSBUFF den Empfehlungen von OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Basierend auf den Schreibvorgängen für physische Protokolle Ihres Datenbankservers ist der aktuelle Wert von PHYSBUFF niedrig. Versuchen Sie, den Wert für PHYSBUFF um 10 Prozent zu erhöhen.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass Sie RESIDENT nicht inaktivieren. Wenn Ihr Server für RESIDENT die Einstellung '0' aufweist, überlegen Sie, ob Sie die Einstellung in '2' oder '-1' ändern.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass RTO_SERVER_RESTART nicht inaktiviert (d. h. nicht auf '0' gesetzt) wird.]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[QSTATS weist bei Aktivierung einen großen Leistungseinfluss auf, daher wird empfohlen, dass QSTATS auf Produktionssystemen inaktiviert wird, es sei denn, die technische Unterstützung hat Ihnen zur Fehlerbehebung eines bestimmten Problems einen anderen Rat erteilt.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf der Anzahl der virtuellen Speichersegmente in Ihrem Datenbankserver entspricht der aktuelle Wert von SHMADD den Empfehlungen von OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Basierend auf der Anzahl der virtuellen Speichersegmente in Ihrem Datenbankserver wird empfohlen, dass Sie den Wert für SHMADD erhöhen.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf der Verwendung des gemeinsam genutzten Speichers durch diesen Server entspricht der aktuelle Wert von SHMTOTAL den Empfehlungen von OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Wenn Ihr Datenbankserver den Grenzwert SHMTOTAL erreicht, treten möglicherweise Anwendungsfehler auf. Basierend auf der Verwendung des gemeinsam genutzten Speichers durch diesen Server wird empfohlen, für SHMTOTAL einen Wert größer-gleich dem folgenden Wert zu setzen: ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Basierend auf der Anzahl der virtuellen Speichersegmente in Ihrem Datenbankserver entspricht der aktuelle Wert von SHMVIRTSIZE den Empfehlungen von OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Basierend auf der Anzahl der virtuellen Speichersegmente in Ihrem Datenbankserver wird empfohlen, dass Sie den Wert für SHMVIRTSIZE auf einen Wert erhöhen, der größer ist als die aktuelle Einstellung oder kleiner als ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Auf diesem Server sind SBLOB-Bereiche vorhanden. Daher sollte SBSPACETEMP nicht null sein und jeder aufgelistete Speicherplatz sollte ein vorhandener temporärer SBLOB-Bereich sein.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Auf der Datenbankservermaschine ist nur ein physischer Prozessor vorhanden. Es wird daher empfohlen, dass Sie SINGLE_CPU_VPS aktivieren.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Es wird empfohlen, dass Sie für das Verständnis der durch SINGLE_CPU_VP entstehenden Einschränkungen das Handbuch lesen und die Aktivierung überdenken.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass SYSALARMPROGRAM auf "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (für UNIX/Linux) bzw. "$INFORMIXDIR\etc\evidence.bat" (für Windows) gesetzt wird.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Möglicherweise ist jedoch für SYSALARMPROGRAM zurzeit keine gültige Position angegeben.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Die aktuelle Einstellung für TAPEBLK ist niedrig. Lesen Sie die Spezifikationen für Ihr Bandlaufwerk, da die meisten Bandlaufwerke eine größere Blockgröße als Ihre aktuelle Konfiguration unterstützen. Das Erhöhen des Werts für TAPEBLK kann die Leistung von Backups und Restores verbessern.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Die aktuelle Einstellung für TAPEBLK ist sehr hoch. Lesen Sie die Spezifikationen für Ihr Bandlaufwerk, um sicherzustellen, dass es einen so hohen Wert unterstützen kann.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass TBLTBLFIRST auf einen Wert größer-gleich der durchschnittlichen Größe der Tabellenberichspartitionen des Tabellenbereichs dieses Servers gesetzt wird. Die aktuellen Größen der Tabellenbereichspartitionen des Tabellenbereichs Ihres Systems lauten wie folgt: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Es wird empfohlen, dass TBLTBLFIRST auf einen Wert gößer-gleich 25 Prozent der durchschnittlichen Größe der Tabellenbereichspartitionen des Tabellenbereichs dieses Servers gesetzt wird. Die aktuellen Größen der Tabellenbereichspartitionen des Tabellenbereichs Ihres Systems lauten wie folgt: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[Beim Ausführen in einer HDR- oder Mach11-Umgebung wird empfohlen (sofern die Anwendungen dies unterstützen), dass TEMPTAB_NOLOG aktiviert (ON) wird, sodass die logische Protokollierung von Operationen mit temporären Tabellen inaktiviert ist. Das Aktivieren (ON) von TEMPTAB_NOLOG kann die Leistung in Ihrer Replikationsumgebung verbessern.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[TRACEFLAGS kann bei Aktivierung einen Leistungseinfluss aufweisen, daher wird empfohlen, dass TRACEFLAGS auf Produktionssystemen inaktiviert (auf null gesetzt) wird, es sei denn, die technische Unterstützung hat Ihnen zur Fehlerbehebung eines bestimmten Problems einen anderen Rat erteilt.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[TRACES kann bei Aktivierung einen Leistungseinfluss aufweisen, daher wird empfohlen, dass TRACES auf Produktionssystemen inaktiviert (auf null gesetzt) wird, es sei denn, die technische Unterstützung hat Ihnen zur Fehlerbehebung eines bestimmten Problems einen anderen Rat erteilt.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[WSTATS weist bei Aktivierung einen großen Leistungseinfluss auf, daher wird empfohlen, dass WSTATS auf Produktionssystemen inaktiviert wird, es sei denn, die technische Unterstützung hat Ihnen zur Fehlerbehebung eines bestimmten Problems einen anderen Rat erteilt.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
