<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="menupluginmgr">
<pluginmgr><![CDATA[Plug-in-Manager]]></pluginmgr>
<CantWriteToOATDir><![CDATA[Der Plug-in-Manager kann nicht in das temporäre OpenAdmin Tool-Verzeichnis 'tmp' schreiben. Für die Installation eines Plug-ins müssen Sie über Schreibberechtigung für das temporäre OpenAdmin Tool-Verzeichnis verfügen. Fordern Sie Schreibberechtigung für dieses Verzeichnis an und installieren Sie das Plug-in erneut.]]></CantWriteToOATDir>
<PHPZipExtReqd><![CDATA[Der Plug-in-Manager kann nicht geöffnet werden, da für den Plug-in-Manager erforderlich ist, dass PHP mit ZIP-Modul konfiguriert ist. Die von Open AdminTool verwendete PHP-Version wurde ohne das ZIP-Modul installiert. Konfigurieren Sie die PHP-Version auf Ihrem Web-Server mit ZIP-Modul. Alternativ können Sie OpenAdmin Tool mit dem Installationsprogramm von OpenAdmin Tool erneut installieren, wodurch die PHP-Version konfiguriert wird.]]></PHPZipExtReqd>
<PluginNotInstalled><![CDATA[Das Plug-in wurde nicht installiert.]]></PluginNotInstalled>
<InstalledPlugins><![CDATA[Installierte Plug-ins]]></InstalledPlugins>
<PluginsNotYetInstalled><![CDATA[Noch nicht installierte Plug-ins]]></PluginsNotYetInstalled>
<NoPluginToInstall><![CDATA[Es wurde kein zu installierendes Plug-in ausgewählt.]]></NoPluginToInstall>
<NoUpgAvail><![CDATA[Es ist kein Upgrade verfügbar.]]></NoUpgAvail>
<PluginDirNotWritable><![CDATA[Der Plug-in-Manager kann nicht in das Plug-in-Verzeichnis schreiben. Fordern Sie Schreibberechtigung für dieses Verzeichnis an und installieren Sie das Plug-in erneut.]]></PluginDirNotWritable>
<CurrVerInstalled><![CDATA[Aktuelle Version installiert]]></CurrVerInstalled>
<Unknown><![CDATA[Unbekannt]]></Unknown>
<ClickToEnable><![CDATA[Zum Aktivieren klicken]]></ClickToEnable>
<ClickToDisable><![CDATA[Zum Inaktivieren klicken]]></ClickToDisable>
<CouldntBeDeleted><![CDATA[Die folgende Datei konnte nicht gelöscht werden: {0}]]></CouldntBeDeleted>
<PluginUpgraded><![CDATA[Das Upgrade des Plug-ins war erfolgreich.]]></PluginUpgraded>
<PluginInstalled><![CDATA[Das Plug-in wurde erfolgreich installiert.]]></PluginInstalled>
<Name><![CDATA[Name]]></Name>
<Author><![CDATA[Autor]]></Author>
<Description><![CDATA[Beschreibung]]></Description>
<Version><![CDATA[Version]]></Version>
<ServerVersion><![CDATA[Serverversion]]></ServerVersion>
<MinOATVersion><![CDATA[OAT-Mindestversion]]></MinOATVersion>
<Install><![CDATA[Installieren]]></Install>
<Uninstall><![CDATA[Deinstallieren]]></Uninstall>
<Upgrade><![CDATA[Upgrade]]></Upgrade>
<Enabled><![CDATA[Aktiviert]]></Enabled>
<updating><![CDATA[Aktualisierung wird ausgeführt]]></updating>
<LatestInstalled><![CDATA[Neueste installiert]]></LatestInstalled>
<ConfirmUninstallPlugin><![CDATA[Durch diese Aktion wird das Plug-in {0} deinstalliert. Die komprimierte Datei des Plug-ins wird gelöscht, wenn das Plug-in installiert wird. Nach der Deinstallation des Plug-ins kann das Plug-in erst wieder erneut installiert werden, wenn die komprimierte Datei des Plug-ins im Plug-in-Verzeichnis wiederhergestellt wurde. \n\nWollen Sie fortfahren?]]></ConfirmUninstallPlugin>
<UninstallPluginSuccessful><![CDATA[Das Plug-in wurde erfolgreich deinstalliert.]]></UninstallPluginSuccessful>
<ErrorOnUninstall><![CDATA[Das Plug-in wurde nicht deinstalliert.]]></ErrorOnUninstall>
<ErrorOnUninstallInvalidPluginId><![CDATA[OpenAdmin Tool hat versucht, das Plug-in zu deinstallieren, die Plug-in-ID konnte jedoch nicht gefunden werden. Klicken Sie im Menü 'Verwaltung' auf 'Plug-in-Manager' und überprüfen Sie die Liste der installierten Plug-ins. Falls erforderlich, deinstallieren Sie das Plug-in erneut.]]></ErrorOnUninstallInvalidPluginId>
<UninstallPluginDoneButUnremovedFiles><![CDATA[Das Plug-in wurde deinstalliert, die folgenden Dateien konnten jedoch nicht entfernt werden:]]></UninstallPluginDoneButUnremovedFiles>
<YouCanRemoveFilesManually><![CDATA[Sie können diese Dateien von Ihrem Computer löschen.]]></YouCanRemoveFilesManually>
<ErrorOnUninstallMenu><![CDATA[Der Menüpunkt für das Plug-in wurde nicht gelöscht. Sie können den Menüpunkt auf der Seite 'Menümanager' löschen.]]></ErrorOnUninstallMenu>
<MinOATVersionError><![CDATA[Das ausgewählte Plug-in kann nicht installiert werden. Die für das Plug-in erforderliche Mindestversion von OpenAdmin Tool lautet {0}.]]></MinOATVersionError>
<Agree><![CDATA[Einverstanden]]></Agree>
<Disagree><![CDATA[Nicht einverstanden]]></Disagree>
</lang>
