<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Megadja, hogy mely felhasználók (az
informix felhasználón és a DBSA csoport felhasználóin kívül) férhetnek
hozzá az adatbázis-kiszolgálóhoz adminisztráció módban.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az <i>informix</i>
felhasználó és a DBSA csoport felhasználói csatlakozhatnak-e az
adatbázis-kiszolgálóhoz, amíg az adminisztrációs módban van.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) Az ADTERR határozza meg, hogyan viselkedik az
adatbázis-kiszolgáló, ha megfigyelési rekord írása közben hibába ütközik.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) A megfigyelési szintet vezérli.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Azt a könyvtárat adja meg, ahová az
adatbázis-kiszolgáló a megfigyelési fájlokat menti.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Megfigyelési fájl maximális méretét adja meg.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Ha az AFCRASH 0x10 bitje bekapcsolt állapotban van,
akkor a Java virtuális gép által előállított összes üzenet a JVM_vpid
fájlban kerül naplózásra, ahol vpid a Java virtuális processzor folyamatazonosítója. Ez
a fájl ugyanabban a könyvtárban kerül tárolásra, mint a JVPLOG fájl.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[A processzor-rokonságot támogató
többprocesszoros számítógépeken az AFF_NPROCS határozza meg azon CPU-k
számát, amelyekhez az adatbázis-kiszolgáló CPU virtuális processzorokat köthet.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[A processzor-rokonságot támogató többprocesszoros
számítógépeken az AFF_SPROC adja meg azt a CPU-t (0-val kezdve), amelyen
az adatbázis-kiszolgáló a CPU virtuális processzorok CPU-khoz kötését megkezdi.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Esemény riasztások megjelenítése]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az adatbázis-kiszolgáló megengedi a newline karakter (
) használatát az idézőjelek közé zárt karaktersorozatokban akár az összes
munkamenetben, akár egy bizonyos munkamenetben.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az ALARMPROGRAM a MSGPATH
útvonalon naplózott összes esemény esetében lefut-e, vagy csak a figyelemre méltó eseményeknél.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[A sorban található kapcsolatok számát
adja meg Socketek (SOCTCP) használata esetén.]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Lehetővé teszi az adatbázis-kiszolgáló számára
az AIO VP-k és laptisztító szálak számának növelését, amikor az
adatbázis-kiszolgáló észleli, hogy az I/O munkaterhelés a meglévő AIO VP-k
teljesítményét meghaladta.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[A kiszolgáló számára a tranzakció
blokkolás elkerülése érdekében gyakoribb ellenőrzési pont
aktiválást tesz lehetővé.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Az automatikus LRU hangolást engedélyezi.]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Módosítja az automatikus előreolvasási módot vagy letiltja az automatikus előreolvasást.  Az automatikus előreolvasási műveletek javítják a lekérdezések teljesítményét azáltal, hogy aszinkron lapozási kéréseket adnak ki, amikor az adatbázis-kiszolgáló I/O-műveletet igénylő lekérdezéssel találkozik.  0 = Automatikus előreolvasási kérések letiltása.  1 = Automatikus előreolvasási kérések engedélyezése szabványos módban.  2 = Automatikus előreolvasási kérések engedélyezése agresszív módban.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Azt vezérli, hogy a Dinamikus
kiszolgáló szolgáltatás, ami az az SPL rutinokat automatikusan
újraoptimalizálja és újraelőkészíti az előkészített objektumokat,
ha az SPL rutin vagy az előkészített objektum által hivatkozott tábla
sémája megváltozott, be van-e kapcsolva.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Az automatikusan frissülő statisztikákat engedélyezi vagy tiltja le az adatbázis-kiszolgálón.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[A szűrőprogram útvonalát és esetleges
beállításait adja meg.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Az ON-Bar tevékenység naplófájl helyét adja meg.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[A tárolókezelő megosztott XBSA
függvénytárának útvonalát és fájlnevét adja meg.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Azt az időmennyiséget adja meg másodpercben, ameddig az RS másodlagos kiszolgálónak várakoznia kell az ellenőrzési pont megérkezésére az elsődleges kiszolgálóról, a külső biztonsági mentés elkészítése során. Ha egy mentés meghiúsul, mert az ellenőrzési pont az elsődleges kiszolgálóról túllépte az időkorlátot, akkor a BAR_CKPTSEC_TIMEOUT konfigurációs paraméter segítségével növelheti azt az időmennyiséget, amit az RS másodlagos kiszolgálónak várakoznia kell az elsődleges kiszolgálótól érkező ellenőrzési pontra.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[A hibakeresési üzenetek szintjét adja meg az
ON-Bar tevékenység naplóban.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Az ON-Bar hibakeresési napló helyét adja meg.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Megadja, hogy a sysutils adatbázis fenntart-e
biztonsági mentés előzményeket.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Felülbírálja az ON-Bar rendszerbetöltési fájl nevét és útvonalát.  Az ON-Bar rendszerbetöltési fájl alapértelmezésben az $INFORMIXDIR/etc könyvtárban kerül létrehozásra és a neve 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Az egyes ON-Bar parancsok esetében
engedélyezett párhuzamos mentési folyamatok maximális számát adja meg.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Az egyes mentési és visszaállítási
folyamatok osztott-memóriás adatpuffereinek számát adja meg.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Az ON-Bar tevékenység naplóba
nyomtatandó teljesítmény statisztikák szintjét adja meg.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[A mentési és visszaállítási
üzenetek tevékenység naplóbeli megjelenési gyakoriságát adja meg percekben.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az ON-Bar hányszor próbálkozzon újra
adatmentéssel, logikai napló mentéssel  vagy visszaállítási művelettel,
ha az első kísérlet meghiúsul.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[A mentési objektum méretére vonatkozó becslést egészíti ki a mentés előtt. A BAR_SIZE_FACTOR paraméter értéke az eredeti mentési objektum méretének százalékaként kerül kiszámításra, majd hozzáadásra kerül a becsléshez mielőtt az kommunikálásra kerülne a tárolókezelő felé.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által az ON-Bar
alkalmazásnak és a tárolókezelőnek átadott egyes átviteli pufferek méretét
adja meg.  A maximális pufferméret 64 kilobyte, így BAR_XFER_BUF_SIZE *
lapméret <= 64 kilobyte.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Kulcskészlet automatikus lehívását teszi lehetővé az optimalizáló számára indexpufferből. Ez csökkenti a puffer olvasásainak számát, növelve ezáltal a teljesítményt.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Engedélyezi vagy letiltja az egyszerűsített kereséseket a tömörített táblákon, a lap méreténél nagyobb sorokat tartalmazó táblákon, valamint a VARCHAR, LVARCHAR és NVARCHAR adatokat tartalmazó táblákon.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[A másodpercek számát adja meg, amennyi
időre a szál vagy adatbázis-kiszolgáló lefagy.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[A B-fa elemzőt állítja be, amely automatikusan
eldönti, hogy mely index elemeket kell törölni.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Két fájlból áll az onconfig.std fájlban:
az első sor azokat az alapértékeket adja meg, amelyekkel az
adatbázis-terület olyan lapmérettel kerül létrehozásra, amihez még nem
lett megfelelő puffertár létrehozva indításkor; a második sor az
adatbázis-kiszolgáló puffertárának alapértékeit adja meg.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Az osztott-memória pufferek maximális számát
adja meg, amit az adatbázis-kiszolgáló felhasználói szálai
ügyfélalkalmazások I/O műveleteihez használhatnak fel.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Az adatszinkronizálási szálak minimális és maximális számát adja meg.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Megadja, hogy a törlés az erősebb konfliktusfeloldási szabály támogatása érdekében mennyi ideig kell a törölt táblákat megőrizni.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Azt az adatbázis-területet adja meg, ahol a
syscdr adatbázis  létrehozásra kerül.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[A másodpercek számát adja meg, ameddig az
Adatszinkronizálás összetevő az adatbázis-zárolások felszabadítására várakozik.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[A CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER vagy
CDR_RMSCALEFACT Enterprise replication környezeti változókat állítja be.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Az Enterprise replication indításakor
létrehozandó csoportkiértékelő szálak számát adja meg, valamint
engedélyezi a párhuzamosságot.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Meghatározza hogy az Enterprise Replication
hogyan válaszoljon a lehetséges napló-újrakezdési helyzetekre. Több értéket a +
jellel fűzhet össze. logstage = Tömörített logikai napló állomásoztatás
engedélyezése; dlog = Logikai naplók dinamikus hozzáadásának engedélyezése;
ignore = Lehetséges napló-újrakezdés figyelmen kívül hagyása; ddrblock =
Ügyfélalkalmazások frissítési tevékenységének tiltása; shutdown = Enterprise
Replication leállítása az érintett kiszolgálón.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Az Enterprise Replication által a tömörített naplófájlok állomásoztatásához használt terület maximális mennyiségét adja meg.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Az Enterprise replication által egy
kiszolgáló munkamenetben kiadható dinamikus naplófájl kérések számát adja meg.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által
használt tömörítési szintet adja meg, mielőtt az az adatokat a forrás
adatbázis-kiszolgálóról a cél adatbázis-kiszolgálóra küldi.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Annak a legfeljebb 32
nagyobjektum-területnek a nevét tartalmazó listát adja meg, amelyeket az Enterprise replication sorba állított tranzakciós soradatok tárolására használ.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Annak az adatbázis-területnek a
helyét adja meg, amit az Enterprise replication a küldési és fogadási
sorokból sorba állított tranzakciós rekord fejlécek tárolására használ.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[A küldési és fogadási sorokhoz használt
maximális memóriamennyiséget adja meg.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[A táblákban replikációs céllal
meghatározott soros és SERIAL8 oszlopok értékeinek előállítása
feletti felügyelet engedélyezi.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Az ATS és RIS fájlokban
kikapcsolandó adatszinkronizálási hiba és figyelmeztetés kódszámokat adja meg.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Hálózatos Windows környezetben engedélyezi vagy letiltja az összes felhasználónév keresését minden tartományban.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Azt a gyakoriságot adja meg másodpercben,
amilyen gyakorisággal az adatbázis-kiszolgáló megnézi, hogy
szükség van-e ellenőrzési pontra.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló műveletek alatt
rendelkezésre álló laptisztító szálak számát adja meg.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[A konzol üzenetek útvonalát és fájlnevét adja meg.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az Informix kiszolgáló leállítja vagy folytatja az új kiszolgálóváltozatra frissítést, ha a frissítési folyamat során hiba lép fel. 0 = tiltott. A kiszolgáló nem kerül leállításra. 1 = Visszaállítási pontot engedélyez és leállítja a frissítést, ha a visszaállítási pont adatok lementéséhez kapcsolódó hiba lép fel. 2 = Visszaállítási pontot engedélyez és a frissítést hiba esetén is folytatja.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Adathordozó meghibásodási pontok elkerülésére használják.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Azoknak a könyvtár előtag helyeknek
a vesszővel elválasztott listáját adja meg, ahonnan az
adatbázis-kiszolgáló külső modulokat (például DataBlade&reg; modulokat)
tölthet be.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[A megadott felhasználó
adatbázis létrehozási jogosultságát korlátozza.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Alternatív adatbázis-kiszolgáló
nevekből álló listát ad meg, valamint lehetővé teszi több álnév
hozzárendelését az adatbázis-kiszolgálóhoz, ezáltal biztosítva,
hogy az sqlhosts fájlban vagy a rendszerleíró adatbázisban található
minden egyes bejegyzés egy egyedi név legyen.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló ezen
előforduláshoz tartozó egyedi nevet ad meg.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Azoknak az adatbázis-területeknek a
listáját adja meg, amelyeket az adatbázis-kiszolgáló az ideiglenes
táblák tárolásának globális kezelésére használ.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Az adatszótár gyorsítótár egyes
kivonat-tárolóegységeiben található táblák maximális számát adja meg.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Az adatszótár gyorsítótár egyes
kivonat-tárolóegységeiben található táblák maximális számát adja meg.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[A másodpercek maximális számát
adja meg, ameddig az adatbázis-kiszolgáló zárolás
foganatosítására várakozhat.  Ezt a paramétert csak távoli
adatbázis-kiszolgálót érintő, osztott lekérdezések esetében használja.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Az adatbázis alapértelmezett
zárolási módját adja meg; PAGE vagy ROW értékre állítható be.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Az alapértelmezett kilépési karaktert adja meg.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Megadja, hogy a másodlagos RS kiszolgálóknak mennyit ideig kell várakozniuk naplók alkalmazása előtt.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Az adatbázis-terület csonkokhoz használt
kész fájlok közvetlen I/O műveleteinek használatát vezérli.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Az SQL direktívák használatát engedélyezi vagy tiltja le.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Ha 1 értékre van beállítva, akkor
azt biztosítja, hogy a Dynamic server 9.40 és korábbi változataira írt
alkalmazások megfelelően működjenek.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Eldönti, hogy a másodlagos
adatbázis-kiszolgáló hogyan reagál HDR hibára. A paramétert mindkét HDR
kiszolgálón azonos értékre kell beállítani.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[A DRDA kommunikációs puffer méretét adja meg.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az elsődleges Magas szintű
rendelkezésre állású adatreplikáció (HDR) kiszolgáló automatikusan
megkezdi-e az indexek replikálását, ha a másodlagos HDR kiszolgáló
sérült indexet észlel.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[A magas szintű rendelkezésre állású
adateplikációs puffer kiürítései közötti maximális időtartamot adja
meg. Ha szinkron módon kíván frissíteni, akkor állítsa be a paramétert -1 értékre.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[A dr.lostfound.timestamp fájl elérési útját adja meg.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Magas szintű rendelkezésre állású adatreplikációs
párok esetében azt az időtartamot adja meg másodpercben, amennyit az
adatbázis-kiszolgáló egy magas szintű rendelkezésre állású
adatreplikációs párban átvitel nyugtázásra vár a párban lévő
másik adatbázis-kiszolgálótól.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Azoknak a kivonat-tárolóegységeknek a
számát adja meg az adat-terjesztési gyorsítótárban, amelyeket az
adatbázis-kiszolgáló az UPDATE STATISTICS utasítás által MEDIUM vagy HIGH
módban előállított oszlop statisztikák tárolására és elérésre használ.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[A párhuzamosan futtatható párhuzamos
adatbázis lekérdezések (PDQ) maximális számát adja meg.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által
párhuzamosan végrehajtható Párhuzamos adatbázis lekérdezés (PDQ)
keresőszálak számát korlátozza.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Az olyan lekérdezés számára
elérhető memóriamennyiséget növeli, amely nem Párhuzamos adatbázis
lekérdezés (PDQ).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Azoknak az egyes kivonat-tárolóegységekben
található bejegyzéseknek a maximális számát adja meg az adat-terjesztési
gyorsítótárban, amelyeket az adatbázis-kiszolgáló az UPDATE STATISTICS
utasítás által MEDIUM vagy HIGH módban előállított oszlop statisztikák
tárolására és elérésre használ.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[A PDQ lekérdezések számára elérhető
memória mennyiségét adja meg. Ennek kevesebbnek kell lennie, mint a
számítógép fizikai memóriája mínusz a rögzített ráhagyás (például
az operációs rendszer és a puffertár mérete).]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Azoknak az érvényesítési hibáknak a
számát adja meg, amelyek esetében egy adatbázis-kiszolgáló szál
kiíratja az osztott memóriát vagy a gcore meghívásával magfájlt állít
elő. Az érvényesítés valamely feltétel vagy kifejezés vizsgálata azzal az
elvárással, hogy a kimenet igaz lesz.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Azt vezérli, hogy az érvényesítési
hibák mag-képfájl kiíratására késztetik-e a virtuális processzort. A
magfájl abban a könyvtárban marad, ahonnan az adatbázis-kiszolgáló
utoljára meghívásra került. 0 = Nincs mag-képfájl kiíratás; 1 = Mag-képfájl kiíratása.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Olyan könyvtárat ad meg, ahová az
adatbázis-kiszolgáló osztott memóriát, gcore fájlokat vagy
sikertelen érvényesítésből származó üzeneteket írat ki. Mivel az
osztott memória nagy lehet, ezért a DUMPDIR értékeként olyan
fájlrendszert adjon meg, amely jelentős mennyiségű területtel
rendelkezik. A kiszolgáló indításához a DUMPDIR változóban beállított
könyvtárnak léteznie kell.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) A gcore segédprogramot támogató operációs
rendszerekkel használják. Ha be van állítva, akkor az
adatbázis-kiszolgáló mindig meghívja a gcore segédprogramot, valahányszor
egy virtuális processzor érvényesítési hibát észlel. A gcore
segédprogram arra utasítja a virtuális processzort, hogy mag-képfájlt
írasson ki a core.pid.cnt fájlba a DUMPDIR által meghatározott
könyvtárban, majd folytassa a feldolgozást. 0 = Nincs gcore kiíratás; 1 =
Van gcore kiíratás.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Azt jelzi, hogy érvényesítési hiba
esetén az osztott memóriát ki kell íratni. Az adatbázis-kiszolgáló által
használt összes osztott memória kiíratásra kerül; ez valószínűleg elég
nagy. Az osztott memória kiíratása a shmem.pid.cnt fájlba történik, a
DUMPDIR által megadott könyvtárban. 0 = Nincs osztott memória kiíratás; 1
= Osztott memória kiíratása.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló dinamikus
naplófoglalási szintjét adja meg.  0 = Nincs dinamikus naplófoglalás; 1 =
Riasztás, ha napló szükséges és várakozás a logikai naplókézi
lefoglalására; 2 = Dinamikus naplófoglalás bekapcsolása és riasztás,
amikor az egyes naplók dinamikusan kerülnek hozzáadásra.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Engedélyezi vagy letiltja annak ellenőrzését, hogy az ügyfélalkalmazások által beszúrt karakteres adatok tartalmaznak-e olyan kódpont-szekvenciákat, amelyeket az aktuális területi beállítás nem ismer fel. 0 = Bejövő karakterszekvenciák érvényesítése az aktuális területi beállítás ellenében. 1 = A bejövő karakterszekvenciák nem kerülnek érvényesítésre.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Engedélyezi vagy letiltja a kiszolgálók ifxclone segédprogrammal végzett klónozását.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Az Enterprise replication titkosítási szintjét
állítja be.  0 = Nincs titkosítás; 1 = Titkosítás, ha lehetséges; 2 =
Mindig titkosít.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Az aktuális adatbázis munkamenet által
használható összes rejtjelet és módot határozza meg. Az ENCRYPT_CIPHERS
csak Enterprise replication és Magas szintű rendelkezésre
állású adatreplikáció esetén használatos.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[A HDR titkosítást engedélyezi vagy
tiltja le; 0 = HDR titkosítás letiltása, 1 = HDR titkosítás engedélyezése.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Az üzenethitelesítési kód (MAC)
előállítást vezérli és kizárólag Enterprise replication és Magas
szintű rendelkezésre állású adatreplikáció esetén használatos.Off' =
nincs MAC előállítás, 'low' = XOR befoglalás használata minden
üzeneten, 'medium' = SHA1 MAC előállítás használata a 20 byte-nál
hosszabb üzenetek esetében és XOR befoglalás a kisebb üzeneteknél, 'high'
= SHA1 MAC előállítás használata az összes üzeneten. Például: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Az üzenethitelesítési kód (MAC) kulcsfájlok
teljes útvonalainak listáját adja meg és kizárólag Enterprise replication és
Magas szintű rendelkezésre állású adatreplikáció esetén használatos.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[A magas szintű rendelkezésre állású
másodlagos kiszolgáló konfigurációk titkosítási szintjét állítja be. 0 =
nincs titkosítás; 1 = Titkosítás, ahol lehetséges - SMX
tranzakciók esetében csak akkor kerül titkosítás felhasználásra,
ha a titkosítást az adatbázis-kiszolgáló is támogatja; 2 = Mindig
titkosít - csak titkosított adatbázis-kiszolgálókkal kialakított
kapcsolatok használta engedélyezett.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[A rejtjelek és kulcsok
újraegyeztetésének gyakoriságát adja meg. Az egyeztetés alapértelmezésben
óránként egyszer megy végbe. Az ENCRYPT_SWITCH csak Enterprise replication
és Magas szintű rendelkezésre állású adatreplikáció esetén használatos.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Lekérdezés statisztika szakasz
befoglalását engedélyezi vagy tiltja le a magyarázat kimeneti fájlban.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[A külső SQL direktívák használatát
engedélyezi vagy tiltja le. A külső direktívák használatát az
EXT_DIRECTIVES konfigurációs paraméter és az IFX_EXTDIRECTIVES
ügyfél-oldali környezeti változó együttes alkalmazásával teszi lehetővé.<br><br>0
= Kikapcsolva. A direktíva nem engedélyezhető akkor sem, ha az
IFX_EXTDIRECTIVES be van kapcsolva.<br>1 = Bekapcsolva. A direktíva a
munkameneten engedélyezhető, ha az IFX_EXTDIRECTIVES be van kapcsolva.<br>2
= Bekapcsolva. A direktíva akkor is használható, ha az IFX_EXTDIRECTIVES
nincs beállítva.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[A hozzáadható kiterjesztés virtuális
szegmensek méretét adja meg. Értéktartománya 1024 - 524,288 kilobyte.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló a
FAILOVER_CALLBACK által megadott parancsfájlt hajtja végre, ha az
adatbázis-kiszolgáló másodlagos kiszolgálóról elsődleges vagy szabvány
kiszolgálóra áll át. A FAILOVER_CALLBACK értékeként a parancsfájl teljes
elérési útját állítsa be.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Magas szintű rendelkezésre állású fürtözött környezetekben az átállás utáni másodpercek maximális számát jelzi, amennyit a kiszolgáló a tranzakciók visszagörgetése előtt várakozhat. Ez lehetővé teheti a tranzakciók befejezését.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[A hálózat gyors lekérdezését engedélyezi
vagy tiltja le. A FASTPOLL platformra jellemző. 0 = gyors
lekérdezés letiltása; 1 = Gyors lekérdezés engedélyezése.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Az indexlap telítettség fokát adja meg 1-től
100-ig. Alacsony érték helyet biztosít az index növekedéséhez. Magas érték
tömöríti az indexet. Ha az index megtelik (100 %), akkor minden új
beszúrás a csomópontok felosztását eredményezi. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Biztonsági mechanizmust engedélyez, amely megakadályozza véletlen lemezinicializálást meglévő adatbázis-kiszolgáló példányon. Meghatározza, hogy az inicializálási parancs lefuttatható-e, ha az első csonk első lapja (0. lap) létezik a gyökérútvonalon. 0 = Az oninit -i parancs csak akkor fut le, ha nincs 0. lap a gyökérútvonalon. 1 = Az oninit -i parancs minden körülmények között lefut, de a lemez inicializálása után a FULL_DISK_INIT konfigurációs paramétert is visszaállítja nullára.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által a titkosításhoz és az SSl kommunikációhoz használt IBM&reg; Global Security Kit (GSKit) főverziószámát adja meg.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Amikor a másodlagos kiszolgáló elsődleges
kiszolgálóhoz csatlakozik, akkor megad egy átállás esetén használható
hálózati álnevet.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az adatbázis-kiszolgáló
fel van-e készítve heterogén véglegesítési tranzakciókban az IBM Informix
Gateway termékekkel közös részvételre. 1 = Heterogén véglegesítés
engedélyezése; 0 = Heterogén véglegesítés letiltása.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló
adminisztrátort (DBSA) engedélyezi (alapértelmezésben az informix
felhasználó) olyan biztonsági intézkedések megvalósítása érdekében,
amelyek meghatározzák, hogy mely felhasználók regisztrálhatnak
DataBlade&reg; modulokat és felhasználói rutinokat(UDR); 1 vagy
Bekapcsolva (alapértelmezés) = Engedélyezi az EXTEND szerepet, így az
adminisztrátorok létrehozási vagy megszüntetési jogot adományozhatnak a
felhasználónak az EXTERNAL részkifejezést tartalmazó UDR rutinokra; 0 vagy
Kikapcsolva = Letiltja az EXTEND szerepet, így minden felhasználó
regisztrálhat külső rutint.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[A nézet befoglalást engedélyezi vagy
tiltja le; 0 vagy Kikapcsolva (alapértelmezés) = A nézet befoglalás
letiltása, 1 vagy Bekapcsolva = A nézet befoglalás engedélyezése.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[A tárterületek mentésére szolgáló kötetkészletet adja meg.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[A logikai naplók mentésére szolgáló kötetkészletet adja meg.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[A Java fejlesztőkészlet (JDK) vagy Java
futási környezet (JRE) kiadás verziószámát adja meg ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Java VM beállításokat ad meg.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Ha 1 értékre van beállítva, akkor nyomkövetési
üzeneteket ír a JVPLOG fájlba.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Azt a könyvtárat adja meg, ahol az IBM Informix
JDBC illesztőprogram osztályai telepítve vannak.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[A Java VP naplófájlok abszolút útvonalát adja meg.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[A Java VP tulajdonságfájlok abszolút útvonalát adja meg.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[A Java virtuális géppel (JVM) használható függvénytárakat adja meg.]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Azt a könyvtárat adja meg, ahol az
adatbázis-kiszolgáló Java futási környezete (JRE) telepítve van.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[A Java virtuális géppel használatos szálcsomagot
(zöld vagy natív) adja meg.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[A Java VM függvénytárak helyének elérési útját
adja meg a JVPJAVAHOME által meghatározott helyről kiindulva.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[A kezdeti Java osztályútvonal beállítást adja meg.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Az Informix adatbázis-kiszolgálóhoz csatlakoztatható munkamenetek maximális számát adja meg, valamint meghatározza, hogy az adatbázis-kiszolgáló ír-e figyelmeztető üzeneteket az online.log fájlba, ha a munkamenetek száma a maximális számot megközelíti.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[A másodpercek számát adja meg, amennyit a
kiszolgáló egy kapcsolatra várakozik.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[A zárolási tábla kiinduló méretét adja meg. A
zárolási tábla a munkamenet által használt összes zárolásról
tartalmaz egy bejegyzést.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Az indexlap naplózást engedélyezi vagy tiltja le.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Azt a könyvtárat adja meg, ahol az elsődleges kiszolgálóról származó naplófájlok tárolása történik, ha a másodlagos RS kiszolgálókon a naplófájlok késleltetett alkalmazása engedélyezett.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[A három logikai napló puffer méretét adja meg
az osztott memóriában (kilobyte-ban). A háromszoros pufferelés a
felhasználói szálak számára megengedi, hogy az aktív pufferbe
írjanak, miközben a többi puffer valamelyike éppen kiürítésre kerül a
lemezre. RTO_SERVER_RESTART használata esetén állítsa a LOGBUFF méretét
256 kilobyte-ra.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által az
inicializálás során létrehozott logikai naplófájlok számát adja meg. A
logikai naplófájlok számának módosításához adjon hozzá vagy szüntessen
meg logikai naplófájlokat.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[A logikai naplófájlok létrehozásakor
használt méretet adja meg kilobyte-ban. A meglévő logikai naplófájlok
méretét nem módosítja. A teljes logikai napló méret = LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Engedélyezi a memóriahiányos helyzetek automatikus kezelését. Segítségével megadhatja, hogyan viselkedjen alapértelmezésben a kiszolgáló, ha eléri a memóriakorlátját. 1 = Memóriahiányos helyzetek automatikus kezelésének engedélyezése az adatbázis-kiszolgáló indításakor. 0 = Memóriahiányos helyzetek automatikus kezelésének letiltása.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Adott (kilobyte-ban megadott) mennyiségű memóriát foglal le, amely akkor kerül felhasználásra, ha kritikus tevékenységek (például visszagörgetés) szükségesek, és kiszolgáló szabad memóriája korlátozott.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Az LRU (legkevésbé régen használt) sorok számát adja
meg az osztott memória puffertárban.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Az LRU sorok módosított lapjainak százalékát
adja meg, amelynek elérése esetén a sor kiürítésre kerül.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Az LRU sorok módosított lapjainak százalékát
adja meg, amelynek elérése esetén a sor kiürítése már nem kötelező.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Ontape használata esetén annak az eszköznek a
blokkméretét adja meg, amelyre a logikai naplók mentésre kerülnek. Az
LTAPEBLK annak az eszköznek a blokkméretét is megadja, ahová adatok
kerülnek betöltésre vagy onnan kiürítésre, ha az onload vagy onunload
esetében a -l paramétert használja. Onload vagy onunload esetén adjon meg
eltérő blokkméretet a parancssorban.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Ontape használata esetén annak az eszköznek vagy
könyvtárnak a fájlrendszerét adja meg, amelyre a logikai naplók mentésre
kerülnek. Azt az eszközt is megadja,
ahová adatok kerülnek betöltésre vagy onnan kiürítésre, ha az onload vagy
onunload esetében a -l paramétert használja.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Ontape használata esetén annak az eszköznek a
maximális maximális szalagméretét adja meg, amelyre a logikai naplók
mentésre kerülnek. Az LTAPESIZE annak az eszköznek a maximális
szalagméretét is megadja, ahová adatok kerülnek betöltésre vagy onnan kiürítésre, ha
az onload vagy onunload esetében a -l paramétert használja. Onload vagy
onunload esetén adjon meg eltérő szalagméretet a parancssorban. A szalag teljes kapacitásának használatához állítsa 0-ra az LTAPESIZE értékét.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[A hosszú-tranzakció, kizárólagos-hozzáférés
felső határértéket adja meg. A tranzakció akkor hosszú, ha a
hosszú-tranzakció felső határérték elérésekor nem kerül véglegesítésre
vagy visszagörgetésre. Ha a logikai napló terület az LTXEHWM
küszöbértéket eléri, akkor a pillanatnyilag visszagörgetés alatt
alló hosszú tranzakció kizárólagos hozzáférést kap a logikai
naplóhoz.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[A hosszú-tranzakció felső határértéket adja meg. A
hosszú-tranzakció felső határérték a rendelkezésre álló
logikai napló terület azon százaléka, amelynek kitöltése esetén az
adatbázis-kiszolgáló ellenőrzi a hosszú tranzakciókat.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Azt a képességet engedélyezi vagy
tiltja le, hogy laponként több beszúrandó oldal kerüljön
hozzáadásra a változó hosszúságú sorokat tartalmazó táblákban; 0 =
Tiltott, 1 = Engedélyezett.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[A befejezetlen csatlakozások
maximális számát adja meg a munkamenetben. Ezen szám elérése után az
online üzenetnaplóba hibaüzenet kerül, ami arról szól, hogy a
kiszolgálót szolgáltatás megbénítása támadás érhette. Alapértéke 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által bármely DSS
lekérdezés számára lefoglalható PDQ erőforrásokat korlátozza.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[A tükrözést engedélyezi vagy tiltja le az
adatbázis-kiszolgálón. A fő adatbázis-területeket és a fontos adatokat
ajánlott az inicializálás részeként tükrözni; 0 = tükrözés letiltása, 1 =
tükrözés engedélyezése.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Azt az eltolást adja meg a lemezpartíción vagy
eszközön, amely a fő adatbázis-terület kezdeti
csonkjának tükrözéseként szolgáló csonk eléréséhez szükséges.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[A fő adatbázis-terület kezdeti
csonkjához tartozó tükrözött csonk teljes elérési útját adja meg. A
MIRRORPATH változónak a ténylegesen tükrözött csonk csonkolási útvonalára
mutató hivatkozást kel tartalmaznia. Válassza ki a tükrözött csonk
rövid útvonalát.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Ha engedélyezett, akkor az online napló minden
egyes üzenetéhez elejéhez dátumot ad hozzá.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Az üzenetnapló-fájl teljes elérési útját adja meg. Az
adatbázis-kiszolgáló működés közben állapot üzeneteket és diagnosztikai
üzeneteket ír ebbe a fájlba.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az
adatbázis-kiszolgáló egyprocesszoros vagy többprocesszoros számítógépek
számára megfelelő módon kezeli-e a zárolásokat; 0 = Nem többprocesszoros,
1 = Többprocesszoros elérhető]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[AZ IBM&reg; WebSphere&reg; MQ ügyfélcsatorna-meghatározás táblát tartalmaz könyvtár elérési útját adja meg.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[AZ IBM&reg; WebSphere&reg; MQ ügyfélcsatorna-meghatározás tábla nevét adja meg.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Meghatároz egy csatornát, megadja az IBM&reg; WebSphere&reg; MQ kiszolgáló helyét és megadja a használandó kommunikációs metódust.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Megadja, hogy kell-e értesítést küldeni, ha a hálózati írási műveletek több mint 30 perce blokkolva vannak.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Hálózati kapcsolatot ír le.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Néhány operációs rendszer csökkenti a folyamatok
prioritását, ha a folyamatok hosszú ideig futnak. Ha a NOAGE beállítása 1,
akkor a CPU virtuális processzorok operációs rendszer általi
prioritás öregítését letiltja. Ha a NOAGE beállítása az alapértelmezett 0,
akkor az operációs rendszer a CPU virtuális processzorok és más folyatok
prioritását is csökkentheti, amint azok feldolgozási időt halmoznak fel, Ha
az operációs rendszer a prioritás öregítést támogatja, akkor a NOAGE
paramétert ajánlott 1 értékre beállítani.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[A No megadja, hogy mely felhasználók (az
informix felhasználón és a DBSA csoport felhasználóin kívül) férhetnek hozzá az
adatbázis-kiszolgálóhoz adminisztráció módban.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[A hoszt-, szolgáltatás, felhasználó- és csoportkapcsolatok névszolgáltatás információinak belső adatbázis-kiszolgáló gyorsítótárból végzett lekérdezésének lejárati idejét határozza meg.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Az AIO osztály futtatandó virtuális
processzorainak számát adja meg. Hacsak nincs kernel-aszinkron I/O
megvalósítva, a naplófájlokba irányuló I/O műveleteken kívül minden
adatbázis-kiszolgáló lemez I/O műveletet az AIO virtuális processzorok
hajtanak végre.<BR>A virtuális processzorok
adminisztrációja az OpenAdmin programon belül végezhető a <A
href='index.php?act=vps&do=global'> Virtuális processzorok oldalon </A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[A CPU osztály futtatandó virtuális
processzorainak számát adja meg. CPU virtuális processzorok futtatnak
minden szálat, amely ügyfélalkalmazás csatlakozásának eredményeként indul
el, valamint a belső szálakat is.<BR>A virtuális processzorok
adminisztrációja az OpenAdmin programon belül végezhető a <A
href='index.php?act=vps&do=global'> Virtuális processzorok oldalon </A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[UNIX platformon a hálózati kapcsolatok Informix virtuális processzorok (VP-k) közötti átállításának kezelésére szolgáló lekérdezési szálak maximális számát adja meg.]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[A logikai helyreállításban
használt helyreállítási szálak számát adja meg, ha az
adatbázis-kiszolgáló offline (hidegvisszaállítás közben). Ez a számszám
használatos a logikai napló rekordok előregörgetésekor is gyors
helyreállításban.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által logikai
helyreállításban használt helyreállítási maximális szálak számát adja meg,
ha az adatbázis-kiszolgáló online (melegvisszaállítás közben).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által végrehajtandó
művelete határozza meg arra az esetre, ha nem-kritikus adatbázis-területen
lévő elsődleges csonkon letiltási esemény történik.<br><br>0 = Az
adatbázis-kiszolgáló az adatbázis-területet offlineként jelöli meg és
folytatja a működést.<br>1 = Az adatbázis-kiszolgáló megszakításrakerül.<br>2
= Az adatbázis-kiszolgáló a csonk állapotát kiírja a naplókba és
felhasználói bevitelre vár.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Egyetlen előkép tár és egyetlen frissítő
napló tár számára lefoglalt memória mennyiségét korlátozza. Az
előkép és frissítő napló tárak (pimage_partnum és ulog_partnum) olyan
osztott memória tárak, amelyek a CREATE INDEX ONLINE utasítás
végrehajtásakor kerülnek létrehozásra. A tárak az utasítás
végrehajtásának befejezésekor kerülnek felszabadításra.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Az Optikai alrendszer memória
gyorsítótárának méretét adja meg. A paramétert csak az Optikai alrendszer
használata esetén alkalmazza.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Két lekérdezés optimalizálási cél közül
engedélyezi az egyiket: Optimalizálás ELSŐ SOROKRA, vagy
optimalizálás MINDEN SORRA; 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS, az
alapértelmezés.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Segít az optimalizálónak a megfelelő
lekérdezési terv kiválasztásában az alkalmazás számára.<br><br>0 = Ha
minden rendezett táblapárhoz létezik megfelelő index, akkor az
optimalizáló a táblakeresésekkel szemben az indexkereséseket részesíti
előnyben. Ez az érték biztosítja a kompatibilitást az adatbázis-kiszolgáló
korábbi változataival.<br>1 = Az optimalizáló költségek segítségével
állapít meg egy végrehajtási útvonalat, ha az elkülönítési szint
beállítása nem Ismételhető olvasás. Az optimális teljesítmény érdekében
ez a beállítás ajánlott.<br>2 = Az optimalizáló bármely elkülönítés
szint esetén költségek segítségével állapítja meg a végrehajtási
útvonalat. Az indexkeresések nem élveznek előnyt a táblakeresésekkel
szemben. Ez az alapértelmezett érték, ha a változó nincs beállítva.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Optikai tárolókezelő használata esetén
állítsa be az OPTICAL_LIB_PATH változót az optikai tárolókezelő
függvénytár helyére.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[A PAM modulok veremméretét szabja személyre.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által használt
kivonat-tárolóegységek számár adja meg az UDR gyorsítótárakban.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Az UDR gyorsítótárban tárolt maximális UDR számot adja meg.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Az osztott memória két fizikai napló
pufferének méretét adja meg kilobyte-ban. A PHYSBUFF paraméter értéke
dönti el, hogy az adatbázis-kiszolgálónak milyen gyakran kell a fizikai
napló puffert a fizikai naplófájlba ürítenie.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[A fizikai naplót tartalmazó
adatbázis-terület nevét adja meg. A lemez-versenyhelyzet csökkentése
érdekében a fizikai naplót áthelyezheti a fő adatbázis-területtől eltérő
adatbázis-területre. <BR>A fizikai
napló adminisztrációja az OpenAdmin programon belül a <A
href='index.php?act=rlogs&do=admin'> helyreállítási naplók -> Admin </A>
helyen történik]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[A fizikai napló méretét adja meg. A PHYSFILE
értéke az onparams segédprogrammal dinamikusan módosítható. <BR>A fizikai
napló adminisztrációja az OpenAdmin programon belül a <A
href='index.php?act=rlogs&do=admin'> helyreállítási naplók -> Admin </A>
helyen történik]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[A biztonsági házirend információk
gyorsítótárban lévő kivonat-tárolóegységek számát adja meg.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[A felhasználó LBAC hitelesítési információi
gyorsítótár egyes kivonat-tárolóegységeiben található bejegyzések
maximális számát adja meg.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[A fizikai naplófájl túlcsordulása
esetén végzett gyors helyreállítás során használt fájl helyét adja
meg. A fájlnév plog_extend.servernum és alapértelmezésben a /tmp
könyvtárban található. Másik hely megadásakor használja a teljes elérési utat.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Területet foglal le BYTE és TEXT adatok számára körbeforgó töredékekben.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló inicializálásakor
betöltésre kerülő megosztott függvénytár-fájl vagy dinamikus csatolású
függvénytár (DLL) elérési útját adja meg. Ha
több fájl kerül betöltésre, akkor minden egyes elérési út különálló
bejegyzésként kerül megadásra.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Engedélyezi vagy letiltja a sorstatisztikák
nyomtatását az onstat -g qst számára; 0 = Sorstatisztikák tiltása, 1 =
Sorstatisztikák engedélyezése]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Az AUTO_READAHEAD konfigurációs paraméter letiltásakor a RA_PAGES konfigurációs paraméterrel adja meg az előre beolvasandó lemezes lapok számát. Ha az AUTO_READAHEAD konfigurációs paraméter engedélyezett és automatikus előreolvasás történik, akkor a kiszolgáló figyelmen kívül hagyja a RA_PAGES konfigurációs paraméterben megadott értéket.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Az RA_PAGES paraméterrel együtt
használatos, amikor az adatbázis-kiszolgáló adatrekordok szekvenciális
keresésekor beolvasást végez. Az RA_THRESHOLD adja meg az
előre-beolvasási küszöbértéket; azaz a memóriában lévő,
feldolgozatlan adatlapok azon számát, amely jelzi az
adatbázis-kiszolgálónak, hogy a következő előre-beolvasást végre kell
hajtani. Ha az RA_THRESHOLD értéke nagyobb, mint az RA_PAGES értéke, akkor
az RA_THRESHOLD értéke RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Az elsődleges és másodlagos
kiszolgálók közötti SMX adatcsatornák számát adja meg.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az osztott memória rezidens
és virtuális szegmensei rezidensek maradnak-e az operációs
rendszer fizikai memóriájában.<BR><BR>0 = kikapcsolva<BR>1 = csak a
rezidens szegmens zárolása<BR>n = a rezidens szegmens és a
következő n-1 virtuális szegmens zárolása<BR>-1 = minden rezidens és
virtuális szegmens zárolása]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Annak a fájlnak a nevét adja meg, amely a távoli hosztokat sorolja fel, amelyekben az adatbázis-kiszolgálót futtató számítógép megbízik.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[A távoli hosztokon létező megbízható felhasználók neveit felsoroló fájl nevét adja meg.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló számára
lehetővé teszi meghibásodott fizikai vagy hideg logikai visszaállítás
újraindítását attól a ponttól, ahol a meghibásodás előfordult. Ha az
ON-Bar segítségével újraindítható visszaállítást kíván végrehajtani, akkor
használja az onbar -RESTART parancsot. Ha újraindítható
visszaállítást tervez, akkor növelje a fizikai napló méretét. Értékei:
Bekapcsolva vagy Kikapcsolva ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Szűrőprogram útvonalának és esetleges
beállításainak (például titkosítás) megadása.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Annak a könyvtárnak az útvonalát adja meg, ahol az adatbázis-kiszolgáló új változatára végzett meghiúsult frissítés visszaállítási pont fájljainak tárolása történik.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló konfiguráció fő
adatbázis-területének nevét adja meg. A névnek az adatbázis-kiszolgáló
által kezelt összes adatbázis-területen egyedinek kell lennie. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[A lemezterület (fájl, lemezpartíció
vagy eszköz) foglalásbeli eltolást adja meg (kilobyte-ban), amelyen a fő
adatbázis-terület kiinduló csonkja kezdődik.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[A fő adatbázis-terület kezdeti csonkjának teljes
elérési útját adja meg, a eszköz vagy fájl nevével együtt. A ROOTPATH
tárolás a fenntartott lapokon csonknévként történik. UNIX platformon a
ROOTPATH által megadott fájl engedélyeit 660 értékre kell beállítani, a
tulajdonos és a csoport pedig egyaránt az informix legyen. Windows
rendszeren az Informix-Admin csoport egy tagjának kell a ROOTPATH által
megadott fájlt birtokolnia. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[A fő adatbázis-terület kezdeti csonkjának méretét
adja meg kilobyte-ban. Ha a ROOTSIZE értékét az adatbázis-kiszolgáló
inicializálása után kívánja módosítani, akkor teljesen ürítse ki és
töltse be újra az adatokat.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Megadja határokat, amelyek között a folyamvezérlés engedélyezett a legalább egy RS másodlagos kiszolgálót tartalmazó magas szintű rendelkezésre állást nyújtó fürtökben. A folyamvezérlés révén csökken az elsődleges kiszolgáló naplózási tevékenysége, így a fürt RS másodlagos kiszolgálói nem maradnak le túlzottan a tranzakciók feldolgozásával.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Lehetővé teszi helyreállítási idő
célkitűzés (RTO) szabványok használatát annak az időmennyiségnek a
megadásához (másodpercben), amire a Dynamic Server programnak szüksége van
egy probléma utáni helyreállításához, miután a Dynamic Server
alkalmazást újraindítja és a kiszolgálót online vagy felfüggesztett
módba helyezi.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[A REMOTE_SERVER_CFG konfigurációs  paraméterrel együtt használva ez a paraméter adja meg, melyik fájlt kell a biztonságos kiszolgálókapcsolatok hitelesítéséhez használni megbízhatatlan hálózati környezetben. 1 = A REMOTE_SERVER_CFG konfigurációs paraméter által megadott fájlban felsorolt kiszolgálók megbízható kapcsolatok. 2 = A biztonságos porton keresztül csatlakozó kiszolgálók az $INFORMIXDIR/etc/host.equiv fájl segítségével kerülnek hitelesítésre az sqlhost információk között szereplő s=6 beállítás által meghatározott módon.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Megakadályozza az ideiglenes intelligens nagy objektumok állandó táblákba másolását. 0 = Engedélyezés, 1 = Tiltás.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Az alapértelmezett nagyobjektum-terület nevét
adja meg. Ha adatbázistáblái olyan intelligens-nagyobjektum oszlopokat
tartalmaznak, amelyek nem határoznak meg kifejezetten tárterületet, akkor
az adatok tárolása az SBSPACENAME által meghatározott
nagyobjektum-területen történik.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Az ideiglenes intelligens nagyobjektumok
metaadatok és felhasználó naplózás nélküli tárolására szolgáló
alapértelmezett ideiglenes nagyobjektum-terület nevét adja meg.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[SD másodlagos kiszolgáló funkcionalitást
tesz lehetővé. Az SD másodlagos kiszolgáló funkcionalitás engedélyezéséhez
az SDS_ENABLE paramétert 1 értékre (engedélyezés) kell beállítani mind az
elsődleges, mind az SD másodlagos kiszolgálón.<br><br>0 = SD
másodlagos kiszolgáló funkcionalitás letiltása.<br>1 = SD másodlagos
kiszolgáló funkcionalitás engedélyezése.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[A puffer-lapozófájlként szolgáló két fájl
helyét adja meg. Ha az SDS_PAGING nincs beállítva, akkor az SD
másodlagos kiszolgáló indítása meghiúsulhat.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Azt az időmennyiséget adja meg másodpercben, amennyit az SD másodlagos kiszolgáló annak észlelésére várakozik, hogy az elsődleges kiszolgáló előállít-e naplótevékenységet. Ha az elsődleges kiszolgáló nem állít elő naplótevékenységet a megadott időn belül, akkor engedélyezett az átállási feldolgozás indítása. Az SDS_LOGCHECK konfigurációs paraméter segítségével állapíthatja meg, hogy az elsődleges kiszolgáló előállít-e naplótevékenységet, illetve ennek segítségével engedélyezheti vagy tilthatja meg az átállást az elsődleges kiszolgálón.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Az SD másodlagos kiszolgáló által az
adatbázis-területek dinamikus létrehozásához használt információkat
adja meg. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Azt az időmennyiséget adja meg
másodpercben, amennyit az elsődleges kiszolgáló az SD másodlagos
kiszolgálótól érkező naplópozíció visszaigazolásra várakozni fog.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[A helyi kapcsolatok
biztonságát ellenőrzi meggyőződve róla, hogy a programot futtató
helyi felhasználó azonosítója és az adatbázis elérését megpróbáló
felhasználó azonosítója ugyanaz.<br><br>0 = nem történik
biztonság ellenőrzés.<br>1 = A Dynamic Server ellenőrzi, hogy a programot
futtató helyi felhasználó azonosítója és az adatbázishoz csatlakozni
próbáló felhasználó azonosítója ugyanaz-e.<br>2 = ugyanaz, mint az 1
esetén, plusz a Dynamic Server a hálózati alkalmazás programozási
felülettől lekéri a partner portszámát és ellenőrzi, hogy a
kapcsolat az ügyfélprogramtól érkezik-e. Akkor adjon meg 2 értéket, ha
rendszere SOCTCP vagy IPCSTR hálózati protokollt használ.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Relatív helyet ad meg az osztott memóriában
0 és 255 között. Az értéknek minden egyes adatbázis-kiszolgáló esetében
egyedinek kell lennie a helyi számítógépen, de nem a hálózaton. Mivel
az onconfig.std fájlban az alapértelmezett érték 0, ezért a SERVERNUM
gondatlan másolásának elkerülése érdekében válasszon 0-tól eltérő értéket.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Azoknak a sorozatobjektumoknak a
maximális számát adja meg, amelyek előre-lefoglalt értékkel
rendelkezhetnek a sorozat gyorsítótárban. Ha ez a konfigurációs paraméter
nincs beállítva, akkor alapértelmezésben legfeljebb 10 különböző
sorozatobjektum határozható meg a CACHE paraméterrel.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Az osztott memória virtuális részéhez
dinamikusan hozzáadásra kerülő szegmens méretét adja meg.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Ne módosítsa az SHMBASE értékét. Azt az alapcímet
adja meg, ahol az osztott memória a virtuális processzor
memóriaterületéhez csatlakozik. Az osztott memória szegmensek címei az
SHMBASE értékénél kezdődnek és az adott platformra jellemző felső korlátig nőnek.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Virtuális memória címtartományt ad meg
az osztott memória csatlakoztatásának elkerülése érdekében.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által a
rendszerrel szemben támasztható memóriaigény korlátját adja meg.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Küszöbértéket határoz meg, amelynél
a Dynamic Server alkalmazásnak új memóriaszegmenst kell lefoglalnia és
megadja a riasztási szintet, ami akkor kerül aktiválásra, ha a kiszolgáló
az új memóriaszegmenst nem tudja lefoglalni így biztosítva, hogy a
kiszolgáló sohasem fusson ki a memóriából. A riasztási szint aktiválása
után a riasztás 30 percenként ismétlődik, ha nem foglalható le új
memóriaszegmens.<br><br>A riasztási szint értékek 1-től 5-ig
terjedhetnek, ahol:<br>1 = Jelentéktelen<br>2 = Információ<br>3 =
Figyelem<br>4 = Vészhelyzet<br>5 = Végzetes]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[A virtuális osztott memória szegmens
kiinduló méretét adja meg.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Megadja hogy az adatbázis-kiszolgáló
csak egy CPU virtuális processzorral fut-e. 0 = Több CPU VP processzorral
fut; Bármely nullától különböző szám = Csak 1 CPU VP processzorral fut.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló által használt tömörítési szintet adja meg, mielőtt az az adatokat a forrás adatbázis-kiszolgálóról a cél adatbázis-kiszolgálóra küldi.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Engedélyezi vagy letiltja a csonkok
automatikus létrehozását vagy kiterjesztését a tárolóterületen.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Azt a minimális területmennyiséget határozza
meg a tárolókészletben, amelyre az adatbázis-kiszolgálónak egy terület
kiterjesztéséhez szüksége van. 50 vagy az alatti érték százalékos értéket jelent. Az 1000 és annál nagyobb értékek kilobyte-ot jelentenek.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[A másodpercek maximális számát adja meg,
amennyit a szál a adatbázis-terület, ideiglenes adatbázis-terület, nagyobjektum-terület, ideiglenes nagyobjektum-terület vagy
blob-terület kiterjesztésére várakozik, mielőtt nincs elegendő terület hibát ad
vissza.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Engedélyezi vagy letiltja a méretspecifikációk kibontását a beépített karakteres adattípusok deklarációiban.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Az SQL nyomkövetési szolgáltatás
indítási környezetét vezérli.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[A Védett socket réteg (SSL)
kulcsokat és digitális tanúsítványokat tároló
kulcstároló-adatbázisban használt kiszolgáló digitális
tanúsítványok azonosítóját adja meg.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló felhasználói
szálainak veremméretét adja meg.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Annak a területnek a blob-terület nevét adja meg,
ahol az Optikai alrendszer azokat a TEXT és BYTE adatokat
állomásoztatja, amelyek cél tárolási területe optikai lemezen található.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Ha az UPDATE STATISTICS műveletek automatikus
üzemmódja engedélyezett, akkor azt a minimális százalékos változást adja
meg, aminek a táblázatban vagy töredékben be kell következnie ahhoz, hogy a
terjesztési statisztikák frissíthetőnek minősüljenek.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az adatbázis-kiszolgáló
használja-e az SQL utasítás gyorsítótárat.<br>0 = Nem használja az SQL
utasítás gyorsítótárat.<br>1 = Az SQL utasítás gyorsítótár engedélyezett,
de a felhasználó munkamenetek a gyorsítótárat nem használják kivéve, ha az
STMT_CACHE környezeti változót 1 értékre állítják vagy munkamenetükön
végrehajtják a SET STATEMENT CACHE ON SQL utasítást.<br>2 = SQL
utasítás gyorsítótár bekapcsolva. Minden utasítás a gyorsítótárba kerül.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Az utasítás találatainak
(hivatkozásainak) számát adja meg, mielőtt az teljesen
beillesztésre kerül az SQL utasítás gyorsítótárba. A lehetséges értékeket
az alábbi táblázat írja le.<br><br>0 = Minden minősített utasítást
teljesen beilleszt az SQL utasítás gyorsítótárba<br>n>0 = Az
utasítások az utasításszám elérésig csak-kulcs bejegyzéseket kapnak
és minden teljes képzésű utasítás beillesztésre kerül a gyorsítótárba.<br>n>1
= Megakadályozza az alkalmi lekérdezésék bekerülését a gyorsítótárba.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Azt szabályozza, hogy a
minősített utasításokat be kell-e illeszteni az SQL utasítás
gyorsítótárba. A lehetséges értékeket az alábbi táblázat írja le. 0 =
Az utasítások beillesztését a gyorsítótárba nagy
mennyiségű gyorsítótár-memória lefoglalásának elkerülése
érdekében megakadályozza; 1 = Az utasításokat mindig beilleszti az SQL
utasítás gyorsítótárba, tekintet nélkül a gyorsítótár méretére.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Az SQL utasítás gyorsítótár
memóriatárainak számát adja meg. A memóriatárakkal kapcsolatos információk
az onstat -g ssc pool parancs segítségével kérdezhetők le.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Az SQL utasítás gyorsítótárak méretét
adja meg kilobyte-ban. Az új gyorsítótárméret akkor lép életbe, amikor a
gyorsítótárba legközelebb utasítás kerül.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Másodlagos RS kiszolgálón leállítja az elsődleges kiszolgálótól kapott naplófájlok alkalmazását.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Az üzenetek és riasztások gyakoriságát és
fontosságát állítja be, amikor a tárterületek megtelnek.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Az evidence.sh parancsfájl teljes
elérési útját adja meg. Az adatbázis-kiszolgáló az evidence.sh
parancsfájlt adatbázis-kiszolgáló hiba előfordulásakor hajtja végre. A
technikai támogatás az evidence.sh script parancsfájl kimenetét használja
az adatbázis-kiszolgáló hiba diagnosztizálásához. Windows&reg; platformon
a sikeres végrehajtáshoz az evidence.bat parancskiterjesztéseit
engedélyezni kell. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Annak a nagyobjektum-területnek a
nevét adja meg, ahol az adatbázis-kiszolgáló az UPDATE STATISTICS
utasítás által bizonyos felhasználói adattípusokról gyűjtött
statisztikákat tárolja.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Annak az eszköznek a blokkméretét adja meg, amelyre
az ontape tárterület mentés során ír. Az TAPEBLK annak az eszköznek az
alapértelmezett blokkméretét is megadja, ahová adatok kerülnek
betöltésre vagy onnan kiürítésre az onload vagy onunload
segédprogramokok használatakor.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Annak az eszköznek vagy könyvtárnak a
fájlrendszerét adja meg, amelyre az ontape tárterületeket ment. A
TAPEDEV az alapértelmezett eszközt is megadja, ahová adatok kerülnek
betöltésre vagy onnan kiürítésre az onload vagy onunload
segédprogramokok használatakor.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Annak az eszköznek a méretét adja meg, amelyre az
ontape tárterületeket ment. Annak az alapértelmezett eszköznek a nevét is
megadja, ahová adatok kerülnek betöltésre vagy onnan kiürítésre az onload
vagy onunload segédprogramokok használatakor. A szalag teljes fizikai kapacitásának használatához állítsa 0-ra a TAPESIZE értékét.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[A táblaterület statisztikák gyűjtését
kapcsolja be és ki. 0 = Kikapcsolva, 1 = Bekapcsolva.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[A tblspace táblaterület első kiterjedésméretét
adja meg a fő adatbázis-területen.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[A tblspace táblaterület következő
kiterjedésméretét adja meg a fő adatbázis-területen.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Letiltja az ideiglenes táblák naplózását.<BR><BR>0
= Ideiglenes tábla műveletek logikai naplózásának engedélyezése.<BR>1 =
Ideiglenes tábla műveletek logikai naplózásának tiltása.]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Azt az időmennyiséget adja meg, amennyit egy
kétfázisú véglegesítés résztvevője vár, mielőtt résztvevő-helyreállítást
kezdeményez. Ez a paraméter csak távoli adatbázis-kiszolgálót érintő,
osztott lekérdezések esetében használatos.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Ha értéke 1, akkor minden felhasználó számára
lehetővé teszi a futó SQL utasítások megjelenítését.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Az elsődleges és másodlagos kiszolgálók között kialakítandó kapcsolatok számát állítja be. Ennek a konfigurációs paraméternek a beállítása teszi lehetővé az ügyfélalkalmazások számára frissítési, beszúrási és törlési műveletek végrehajtását magas szintű rendelkezésre állású másodlagos kiszolgálón.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Azt jelzi, hogy az adatbázis-kiszolgáló
elfogadja-e leképezett felhasználók csatlakozását és ha igen, akkor ezek a
felhasználók kaphatnak-e adminisztrátori jogosultságokat. BASIC = A leképezett
felhasználóknak alapszintű jogosultságaik lehetnek. ADMIN = A leképezett
felhasználóknak adminisztrátori jogosultságaik lehetnek. OFF = A felhasználók
leképezése ki van kapcsolva.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Azt az elkülönítési szintet adja
meg, amelyre a COMMITTED READ elkülönítési szint LAST COMMITTED
szolgáltatása kifejezetten érvényben van.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Megadja, hogy az adatbázis-kiszolgálónak
másodperc-alatti pontosságot kell-e használnia, amikor az
operációs rendszertől az SQL utasítások számára lekérdezi az
aktuális időt. 0 = Kikapcsolva, 1 = Bekapcsolva.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[A felhasználó LBAC hitelesítési információi
gyorsítótár kivonat-tárolóegységeiben található bejegyzések számát adja meg.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[A felhasználó LBAC hitelesítési információi
gyorsítótár egyes kivonat-tárolóegységeiben található bejegyzések
maximális számát adja meg.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Engedélyezi a mintavételezést az UPDATE STATISTICS LOW műveletek által végzett statisztikai adatgyűjtés során. Több, mint 100K levél oldalt tartalmazó index esetén a mintavételezésből végzett statisztikai adatgyűjtés növelheti az UPDATE STATISTICS LOW műveletek sebességét.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló számára
lehetővé teszi a CPU VP privát memóriablokkjainak elérését.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[A felhasználó számára virtuális processzorokból
(VP) álló osztály kijelölését, felhasználói VP létrehozását és a szükséges
paraméterek megadását teszi lehetővé.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Az onstat -g wst parancs számár engedélyezi a
a szálak várakozási statisztikáinak nyomtatását a rendszeren belül.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Nem találhatók leírás]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Ezt az onconfig paramétert ajánlatos
bekapcsolni (1 értékre beállítani).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Ezt az onconfig paramétert ajánlatos kikapcsolni
(0 értékre beállítani).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Ezt az onconfig paramétert ajánlatos nulla
értékre beállítani.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Ezt az onconfig paramétert nem ajánlott
null értékre állítani és nem szabad a kiszolgálógép temp
könyvtárára mutatnia.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Az AFF_SPROC és az AFF_NPROC értéke
közötti különbségnek ajánlatos a fizikai processzorok számánál nagyobbnak
lennie.  A fizikai processzorok száma a(z) {0} számítógépen.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Az ALARAMPROGRAM paramétert ajánlott
"$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) vagy
"$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows) értékre beállítani.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Úgy tűnik, hogy az ALARMPROGRAM
pillanatnyilag nincs érvényes helyre beállítva.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Ajánlott a BAR_DEBUG értékét nullán
tartani, hacsak a technikai támogatás bizonyos probléma felderítése
érdekében másképp nem javasolta.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[A BAR_NB_XPORT_COUNT paramétert
ajánlatos 5 és 99 közötti értékre beállítani]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[A kiszolgáló lapmérete 4K.  Ajánlott
tehát a BAR_XFER_BUF_SIZE értékét 15-re beállítani.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[A kiszolgáló lapmérete 2K.  Ajánlott
tehát a BAR_XFER_BUF_SIZE értékét 31-re beállítani.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[A BTSCANNER értéke nem lehet null.  Alice
keresési beállítást kell tartalmaznia, ami nem-nulla]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Ajánlott a CCFLAGS értékét nullán
tartani, hacsak a technikai támogatás bizonyos probléma felderítése
érdekében másképp nem javasolta.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[A CKPTINTVL paramétert 30 másodperc
vagy nagyobb értékre ajánlott beállítani.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[A CLEANERS értékét ajánlott a virtuális
processzorok és csonkok számának minimumára beállítani.  Az aktuális
kiszolgálón a tisztítók javasolt száma: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[A DATASKIP paramétert ajánlott 'OFF' értékre beállítani.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[A DB_LIBRARY_PATH összes összetevőjét
ajánlott az $INFOMRIXDIR könyvtárban elhelyezni.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Ezen a kiszolgálón olyan
DB_LIBRARY_PATH összetevők vannak, amelyek nem az $INFORMIXDIR könyvtárban
találhatók.  Ha ez szándékos, akkor biztonsági okokból ellenőrizze, hogy
ezen külső könyvtárak tulajdonosa az informix felhasználó-e és írási joga
szintén csak az informix felhasználónak van-e.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[A DBSPACETEMP értéke nem lehet null és
minden egyes felsorolt területnek létező ideiglenes adatbázis-területnek
kell lennie.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Zárolási várakozások vannak a
kiszolgálón.  A DEF_TABLE_LOCKMODE paramétert ajánlott 'row' étékre
beállítani.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Az általános ajánlás szerint a
DEF_TABLE_LOCKMODE paramétert ajánlott 'row' értékre beállítani.  Ha jelenlegi
beállítása 'page' és zárolási várakozások vannak a kiszolgálón, ezért
ajánlott a DEF_TABLE_LOCKMODE értékét 'row' értékre módosítani.  A
DEF_TABLE_LOCKMODE azonban már 'row' értékre van beállítva VAGY
pillanatnyilag nincsenek zárolási várakozások a kiszolgálón.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[A DS_NONPDQ_QUERY_MEM értékének
ajánlott 512 vagy több kilobyte-nak lennie.  Nézze meg a DS_TOTAL_MEMORY
beállítását is, mivel a DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY a DS_TOTAL_MEMORY értékének
25 százalékát nem haladhatja meg.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[A DS_TOTAL_MEMORY értékének legalább
2048 KB-nak kell lennie és a DS_NONPDQ_QUERY_MEM méretének négyszeresénél
nagyobbnak vagy azzal egyenlőnek kell lennie.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[A kiszolgáló kiterjesztés virtuális szegmenseinek mérete alapján az EXTSHMADD jelenlegi értéke az OpenAdmin Tool ajánlását követi.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[A kiszolgáló kiterjesztés virtuális
szegmenseinek mérete alapján az EXTSHMADD értékét ajánlott a következőnél
nagyobbra vagy azzal egyenlő értékre növelnie: ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[A FILLFACTOR értékét 40 és 98
százalék közötti értékre ajánlott beállítani.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[A LISTEN_TIMEOUT értékét 2 másodpercnél
nagyobb, de 180 másodpercnél kisebb értékre ajánlott beállítani.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló összes zárolásainak száma a LOCKS paraméterben megadott értéke soha nem haladta meg, ezért a LOCKS jelenlegi értéke megfelel az OpenAdmin Tool ajánlásának.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[A kiszolgáló zárolási táblája a LOCKS
paraméterben megadott méretet túllépte.  Próbálja meg növelni LOCKS értékét
10 százalékkal.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló logikai napló írásai alapján a LOGBUFF aktuális értéke megfelel az OpenAdmin Tool ajánlásának.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló logikai napló
írásai alapján a LOGBUFF aktuális értéke alacsony.  Próbálja meg növelni
LOGBUFF értékét 10 százalékkal.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Az LTAPEBLK jelenlegi beállítása
alacsony.  Vizsgálja
meg a szalagos meghajtó meghatározásokat, mivel a legtöbb szalagos
meghajtó a jelenlegi konfigurációnál nagyobb blokkméretet támogat.  A LTAPEBLK növelése javíthatja a mentések és
visszaállítások teljesítményét.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Az LTAPEBLK jelenlegi beállítása túl
magas.  Vizsgálja meg a szalagos meghajtó meghatározásokat és győződjön meg
róla, hogy azok képesek ilyen nagy érték támogatására.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[Az LTXHWM értékének kisebbnek kell lennie az
LTXEHWM értékénél.  Az LTXHWM értékét 25 és 80 százalék közötti
értékre ajánlott beállítani.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[Az LTXHWM értékének kisebbnek kell lennie az
LTXEHWM értékénél.  Az LTXEHWM értékét 25 és 90 százalék közötti értékre
ajánlott beállítani.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Rendszerkonfigurációja alapján a
MULTIPROCESSOR paramétert ajánlott bekapcsolnia.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Rendszerkonfigurációja alapján a
MULTIPROCESSOR paramétert ajánlott kikapcsolnia.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló teljesítménye alapján a NUMCPUVPS jelenlegi értéke megfelel az OpenAdmin Tool ajánlásának.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló teljesítménye
alapján ajánlott a NUMCPUVPS értékét növelnie.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló teljesítménye
alapján ajánlott lenne a NUMCPUVPS értékét növelnie.  A NUMCPUVPS értéke
azonban már a rendszeren lehetséges maximális értékre van beállítva.  Ezért
a teljesítmény javítása érdekében ajánlott további hardvert vásárolnia.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló fizikai napló írásai alapján a PHYSBUFF aktuális értéke megfelel az OpenAdmin Tool ajánlásának.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló fizikai napló
írásai alapján a PHYSBUFF aktuális értéke alacsony.  Próbálja meg növelni
PHYSBUFF értékét 10 százalékkal.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[A RESIDENT paramétert ajánlatos
kikapcsolni.  Ha a kiszolgálón a RESIDENT értéke 0, akkor fontolja meg
annak módosítását 2 vagy -1 értékre.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Az RTO_SERVER_RESTART paramétert
nem ajánlott letiltani (azaz 0 értékre állítani).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[A QSTATS bekapcsolása esetén jelentős hatással
lehet a teljesítményre, ezért éles rendszereken ajánlott a QSTATS
kikapcsolása kivéve, ha a Technikai támogatás javasolta a bekapcsolását
adott probléma felderítése érdekében.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgálón található virtuális memória szegmensek száma alapján az SHMADD jelenlegi értéke megfelel az OpenAdmin Tool ajánlásának.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgálón található virtuális
memória szegmensek száma alapján az SHMADD értékét ajánlott növelnie.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[A kiszolgáló osztott memória felhasználása alapján az SHMTOTAL jelenlegi értéke az OpenAdmin Tool ajánlását követi.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Ha az adatbázis-kiszolgáló az SHMTOTAL
korlátot eléri, akkor alkalmazáshibák fordulhatnak elő.  A kiszolgáló
osztott memória felhasználása alapján ajánlatos az SHMTOTAL értékét a
következőnél nagyobbra vagy azzal egyenlő értékűre növelnie: ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgálón található virtuális memória szegmensek száma alapján az SHMVIRTSIZE jelenlegi értéke megfelel az OpenAdmin Tool ajánlásának.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgálón található
virtuális memória szegmensek száma alapján ajánlatos az SHMVIRTSIZE értékét a
következőnél nagyobbra vagy azzal egyenlő értékűre növelnie: ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[A kiszolgálón nagyobjektum-területek
találhatók.  Ezért az SBSPACETEMP értéke nem lehet null és
minden egyes felsorolt területnek létező ideiglenes nagyobjektum-területnek
kell lennie.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Az adatbázis-kiszolgáló számítógépen csak egy fizikai processzor található.  Ezért a SINGLE_CPU_VPS
paramétert ajánlott bekapcsolnia.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[A SINGLE_CPU_VP által
megvalósított korlátozások megértéséhez ajánlott elolvasnia a
kézikönyvet és megfontolni a paraméter bekapcsolását.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[A SYSALARAMPROGRAM paramétert
ajánlott "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) vagy
"$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows) értékre beállítani.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Úgy tűnik azonban, hogy a
SYSALARMPROGRAM pillanatnyilag nincs érvényes helyre beállítva.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[A TAPEBLK jelenlegi beállítása alacsony.  Vizsgálja
meg a szalagos meghajtó meghatározásokat, mivel a legtöbb szalagos
meghajtó a jelenlegi konfigurációnál nagyobb blokkméretet támogat.  A
TAPEBLK növelése javíthatja a mentések és visszaállítások teljesítményét.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[A TAPEBLK jelenlegi beállítása túl
magas.  Vizsgálja meg a szalagos meghajtó meghatározásokat és győződjön meg
róla, hogy azok képesek ilyen nagy érték támogatására.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[A TBLTBLFIRST értékét ajánlott a
kiszolgáló táblaterület partícióinak átlagos méretével azonos vagy annál
nagyobb értékre beállítani.  A rendszer táblaterület partícióinak jelenlegi
mérete a következő: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[A TBLTBLFIRST értékét ajánlott a kiszolgáló
táblaterület partíciók átlagos méretének 25 százalékával azonos vagy annál
nagyobb értékre beállítani.  A rendszer táblaterület partícióinak jelenlegi
mérete a következő: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[HDR vagy Mach11 környezet
használata esetén, ha az alkalmazások azt támogatják, akkor ajánlott a
TEMPTAB_NOLOG paramétert bekapcsolni, hogy az ideiglenes táblaműveletek
logikai naplózása letiltásra kerüljön.  A paraméter bekapcsolása
javíthatja a replikációs környezet teljesítményét.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[A TRACEFLAGS bekapcsolása esetén hatással
lehet a teljesítményre, ezért éles rendszereken ajánlott a TRACEFLAGS
kikapcsolása (0 értékre állítása) kivéve, ha a Technikai támogatás
javasolta a bekapcsolását adott probléma felderítése érdekében.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[A TRACES bekapcsolása esetén hatással lehet a
teljesítményre, ezért éles rendszereken ajánlott a TRACES kikapcsolása (0
értékre állítása) kivéve, ha a Technikai támogatás javasolta a
bekapcsolását adott probléma felderítése érdekében.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[A WSTATS bekapcsolása esetén jelentős hatással
lehet a teljesítményre, ezért éles rendszereken ajánlott a WSTATS
kikapcsolása kivéve, ha a Technikai támogatás javasolta a bekapcsolását adott probléma
felderítése érdekében.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
