<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ Konfiguračný parameter DBSPACETEMP nie je nastavený.  Ak chcete dosiahnuť najlepšiu výkonnosť pri dočasných tabuľkách a triediacich súboroch, pomocou konfiguračného parametra DBSPACETEMP určite aspoň dva databázové priestory na samostatných diskoch.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[NA]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[NA]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Logické protokolové súbory sú uložené v koreňovom databázovom priestore (rootdbs). Logické protokolové súbory presuňte z koreňového databázového priestoru do databázového priestoru na disku, ktorý nezdieľajú aktívne tabuľky alebo fyzický protokol.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[Vyhradenie dynamických protokolov (DYNAMIC_LOGS) je vypnuté a označenie maximálnej úrovne dlhých transakcií (LTXHWM) je väčšie ako %lparam1%. Konfiguračný parameter LTXHWM na nižšiu hodnotu, aby ste zamedzili zamrznutiu systému kvôli operáciám rollback dlhých transakcií.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[NA]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[NA]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[NA]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[Fyzický protokol je uložený v koreňovom databázovom priestore (rootdbs). Fyzický protokol presuňte z koreňového databázového priestoru do databázového priestoru na disku, ktorý nezdieľajú aktívne tabuľky alebo logické protokolové súbory.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[NA]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Počet súborov ATS generovaných komponentom Enterprise Replication je väčší ako %param3%. Pozrite si tieto súbory a vykonajte príslušné úkony.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[Percento zostávajúcich protokolových stránok pred začatím blokovania transakcií (DDRBLOCK) je menej ako %param3%%.  Vykonajte príslušné nápravné kroky, aby ste predišli zalamovaniu protokolu, čo môže zahŕňať použitie dynamického vyhradenia protokolov.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Enterprise Replication zistilo, že uzol je nedostupný.  Zistite, prečo je tento uzol nedostupný, a vykonajte príslušné nápravné akcie.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Počet súborov RIS generovaných komponentom Enterprise Replication je väčší ako %param3%. Pozrite si tieto súbory a vykonajte príslušné úkony.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[Množstvo voľnej pamäte, ktoré je k dispozícii pre operačný systém, je menej ako %param3%% z celkovej dostupnej pamäte.  Nedostatok pamäte pre operačný systém môže spôsobiť zníženie výkonu.  Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie pamäte pre operačný systém.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Počet otvorených deskriptorov súborov na jeden proces operačného systému je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet otvorených súborov na jeden proces môže spôsobiť  neočakávané správanie databázového servera. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[Počet sád semaforov v operačnom systéme je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet sád semaforov môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[Celkový počet semaforov v operačnom systéme je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet semaforov môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Počet ID zdieľaných pamätí operačného systému je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet ID zdieľaných pamätí môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[Maximálna veľkosť segmentu zdieľanej pamäte operačného systému je menšia ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nastavenie maximálnej veľkosť segmentu zdieľanej pamäte na príliš malú hodnotu môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné nápravné kroky.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Celkový počet segmentov zdieľanej pamäte v operačnom systéme je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet segmentov zdieľanej pamäte môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Vyskytlo sa blokovanie počas spracovania kontrolného bodu pre nedostatok prostriedkov logického protokolu. Pridajte logické protokoly, aby ste predišli tejto situácii.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Vyskytlo sa blokovanie počas spracovania kontrolného bodu pre nedostatok prostriedkov fyzického protokolu.  Zväčšite fyzický protokol, aby ste predišli tejto situácii.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Čas kritickej sekcie niektorých kontrolných bodov je viac ako %lparam1% sek.  Preskúmajte čas strávený v kritických sekciách počas spracovania kontrolného bodu, keďže môže spôsobiť blokovanie.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[Počet presunov údajov na disk za sekundu počas kontrolných bodov je menší ako %lparam1%.  Zistite, či pomalá činnosť disku nie je spôsobená problémom s I/O operáciami.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Niektoré kontrolné body majú dobu čakania dlhšiu ako %lparam1% sek.  Zistite príčinu, aby sa zvýšil výkon kontrolných bodov.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Počet čítaní z vyrovnávacej pamäte pre niektoré tabuľky je viac ako %lparam1%% zo všetkých čítaní z vyrovnávacej pamäte.  Zistite príčinu, aby ste mohli dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Počet zápisov do vyrovnávacej pamäte pre niektoré tabuľky je viac ako %lparam1%% zo všetkých zápisov do vyrovnávacej pamäte.  Zistite príčinu, aby ste mohli dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Počet sekvenčných prehľadávaní niektorých tabuliek je viac ako %lparam1%% zo všetkých sekvenčných prehľadávaní. Zistite príčinu, aby ste mohli dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[Percento načítaní, ktoré boli uložené do pamäte cache vo vyrovnávacej pamäti (%uložených do pamäte cache), je menšie ako %param3%%. Aktuálne percento uložené do pamäte cache je %param1%%. Zvýšenie počtu vyrovnávacích pamätí môže zvýšiť toto percento.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[Percento zápisov, ktoré boli uložené do pamäte cache vo vyrovnávacej pamäti (%uložených do pamäte cache), je menšie ako %param3%%. Aktuálne percento uložené do pamäte cache je %param1%%. Zvýšenie počtu vyrovnávacích pamätí môže zvýšiť toto percento.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[Počet triedení na disku je väčší ako %param3%% z celkového počtu triedení. Aktuálny počet triedení na disku je %param1%%. Preskúmajte možnosti pridania ďalšej zdieľanej pamäte pre triedenia.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[Počet transakcií, ktoré boli vrátené späť, je väčší ako %param3%% z celkového počtu transakcií.  Zistite, či veľký počet vrátení späť nastáva v dôsledku návrhu aplikácie alebo pre nedostatok prostriedkov logického protokolu.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Počet zápisov na popredí je väčší ako %param3%% z celkového počtu zápisov.  Zvýšenie počtu vyrovnávacích pamätí môže znížiť percento zápisov na popredí.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Pomer stránok logického protokolu voči I/O (stránky/IO) je väčší ako %param3%%.  Aktuálny pomer stránok logického protokolu voči I/O je %param1%%.  Preskúmajte veľkosť vyrovnávacej pamäte pre logický protokol (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[Počet čakaní na uzamknutie je väčší ako %param3%% z celkového počtu požiadaviek na uzamknutie. Aktuálny počet čakaní na uzamknutie je %param1%% z celkového počtu požiadaviek na uzamknutie.  Preskúmajte tabuľky s uzamykaním na úrovni stránok a súbežnosť vo vašich aplikáciách.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Pomer stránok fyzického protokolu voči I/O (stránky/IO) je väčší ako %param3%%. Aktuálny pomer stránok fyzického protokolu voči I/O je %param1%%. Preskúmajte veľkosť vyrovnávacej pamäte pre fyzický protokol.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[Počet sekvenčných prehľadávaní je väčší ako %param3%% z celkového počtu príkazov SQL. Zistite, ako by ste mohli zvýšiť výkon sekvenčných prehľadávaní.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Kontrola zistila, že chunky %param1% sú offline.  Zistite, prečo sú tieto chunky offline, a vykonajte príslušné nápravné akcie.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Počet operácií I/O pre niektoré chunky je väčší ako %lparam1%% z celkového počtu I/O operácií.  Preskúmajte možnosti rovnomernejšieho rozdelenia I/O operácií v chunkoch s cieľom dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Počet operácií čítania pre niektoré chunky je väčší ako %lparam1%% z celkového počtu operácií čítania.  Preskúmajte možnosti rovnomernejšieho rozdelenia operácií čítania v chunkoch s cieľom dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Počet operácií zápisu pre niektoré chunky je väčší ako %lparam1%% z celkového počtu operácií zápisu.  Preskúmajte možnosti rovnomernejšieho rozdelenia operácií zápisu v chunkoch s cieľom dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Niektoré databázové priestory majú voľný priestor, ktorý je menší ako %lparam1%% celkového priestoru v databázovom priestore.  Zvážte pridanie chunkov do týchto databázových priestorov.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[V niektorých tabuľkách nie je možné použiť %lparam1%% zo stránky kvôli veľkosti stránok databázových priestorov a veľkosti riadkov tabuľky. Zistite, ako by ste mohli zväčšiť voľný priestor pre jednotlivé stránky, napríklad presunutím tabuľky do databázového priestoru s inou veľkosťou stránok alebo prerobením tabuľky.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ Konfiguračný parameter DBSPACETEMP obsahuje znaky medzery. Odstráňte  prázdny znak medzi databázovými priestormi.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[V konfiguračnom parametri DUMPDIR je nastavený adresár %lparam1%. V tomto  konfiguračnom parametri je uvedený adresár, v ktorom sa vytvárajú diagnostické informácie. Adresár v konfiguračnom parametri DUMPDIR zmeňte na iný adresár.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[Vyhradenie dynamických protokolov (DYNAMIC_LOGS) je vypnuté.  Zapnite vyhradenie dynamických protokolov, aby ste zamedzili zamrznutiu systému kvôli operáciám rollback dlhých transakcií.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Logické protokolové súbory sú uložené v databázovom priestore, ktorý obsahuje  aktívne tabuľky. Logické protokolové súbory presuňte do databázového priestoru na disku, ktorý nezdieľajú aktívne tabuľky alebo fyzický protokol.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[Vyhradenie dynamických protokolov (DYNAMIC_LOGS) je vypnuté a označenie maximálnej úrovne dlhých transakcií (LTXHWM) je väčšie ako %lparam1%. Konfiguračný parameter LTXHWM na nižšiu hodnotu, aby ste zamedzili zamrznutiu systému kvôli operáciám rollback dlhých transakcií.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[Hodnota poľa najneskôr použitého minima nečistých stránok (lru_min_dirty) %param1%%, je menšia ako alebo sa rovná hodnote %param3%%.  Vďaka zavedeniu intervalových kontrolných bodov môže zvýšenie e hodnoty tohto poľa zlepšiť využívanie oblasti vyrovnávacej pamäte a výkonnosť.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[V konfiguračnom parametri LTAPEDEV je nastavený adresár %lparam1%. Tento  konfiguračný parameter uvádza, kde sa budú archivovať logické protokolové súbory.  V konfiguračnom parametri LTAPEDEV nastavte iný adresár.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[Nie je nastavená voľba noage konfiguračného parametra VPCLASS. K starnutiu priority môže dochádzať vtedy, keď operačný systém zníži prioritu dlhodobo spustených procesov. Ak chcete zakázať starnutie priority, nastavte voľbu noage.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Konfiguračný parameter ONDBSPACEDOWN je nastavený na pokračovanie (0).  Keď databázový server zaznamená nedôležitý databázový priestor, ktorý je vypnutý, databázový server označí databázový priestor ako offline a bude pokračovať. Databázový priestor musí byť obnovený. Konfiguračný parameter ONDBSPACEDOWN nastavte, aby prerušil (1) alebo počkal (2), aby sa mohla vykonať vhodná akcia, keď bude priestor označený ako a vypnutý a nebude potrebné databázový priestor obnoviť.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[Fyzický protokol je uložený v databázovom priestore, ktorý obsahuje aktívne tabuľky. Fyzický protokol presuňte do databázového priestoru na disku, ktorý nezdieľajú aktívne tabuľky alebo logické protokolové súbory.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Konfiguračný parameter SINGLE_CPU_VP je nastavený a konfiguračný parameter MULTIPROCESSOR je nastavený na hodnotu 1.  Ak sa chcete vyhnúť nepotrebným uzamknutiam, konfiguračný parameter MULTIPROCESSOR nastavte na hodnotu 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[V konfiguračnom parametri TAPEDEV je nastavený adresár %lparam1%. Tento  konfiguračný parameter uvádza, kde sa budú ukladať archívy. V konfiguračnom parametri TAPEDEV nastavte iný adresár.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Počet súborov ATS generovaných komponentom Enterprise Replication je väčší ako %param3%. Pozrite si tieto súbory a vykonajte príslušné úkony.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[Percento zostávajúcich protokolových stránok pred začatím blokovania transakcií (DDRBLOCK) je menej ako %param3%%.  Vykonajte príslušné nápravné kroky, aby ste predišli zalamovaniu protokolu, čo môže zahŕňať použitie dynamického vyhradenia protokolov.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[NA]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Počet súborov RIS generovaných komponentom Enterprise Replication je väčší ako %param3%. Pozrite si tieto súbory a vykonajte príslušné úkony.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[Množstvo voľnej pamäte, ktoré je k dispozícii pre operačný systém, je menej ako %param3%% z celkovej dostupnej pamäte.  Nedostatok pamäte pre operačný systém môže spôsobiť zníženie výkonu.  Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie pamäte pre operačný systém.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Počet online procesorov v operačnom systéme (%param3%) je menší ako celkový počet  procesorov (%param1%) v operačnom systéme.  Zistite, prečo niektoré procesory nie sú v režime online a vykonajte príslušné nápravné kroky.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[Počet virtuálnych procesorov CPU je menší ako %param3%% jednotiek CPU v operačnom systéme. Zvýšenie počtu virtuálnych procesorov môže priniesť vyšší výkon. Vykonaním príslušných akcií zvýšte počet virtuálnych procesorov.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Počet otvorených deskriptorov súborov na jeden proces operačného systému je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet deskriptorov otvorených súborov na jeden proces môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[Počet sád semaforov v operačnom systéme je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet sád semaforov môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[Celkový počet semaforov v operačnom systéme je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet semaforov môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Počet ID zdieľaných pamätí operačného systému je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet ID zdieľaných pamätí môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[Maximálna veľkosť segmentu zdieľanej pamäte operačného systému je menšia ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nastavenie maximálnej veľkosť segmentu zdieľanej pamäte na príliš malú hodnotu môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné nápravné kroky.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Celkový počet segmentov zdieľanej pamäte v operačnom systéme je menší ako %param3%.  Aktuálna hodnota je %param1%.  Nedostatočný počet segmentov zdieľanej pamäte môže spôsobiť neočakávané správanie. Vykonajte príslušné kroky na zvýšenie tejto hodnoty.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Boli spustené kontrolné body v dôsledku nedostatku prostriedkov logického protokolu. Nedostatok prostriedkov logického protokolu môže spôsobiť zablokovanie počas spracovania kontrolného bodu. Pridajte logické protokoly, aby ste predišli tejto situácii.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Boli spustené kontrolné body v dôsledku nedostatku prostriedkov fyzického protokolu. Nedostatok prostriedkov fyzického protokolu môže spôsobiť zablokovanie počas spracovania kontrolného bodu. Zväčšite fyzický protokol, aby ste predišli tejto situácii.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Čas kritickej sekcie niektorých kontrolných bodov je viac ako %lparam1% sek.  Preskúmajte čas strávený v kritických sekciách počas spracovania kontrolného bodu, keďže môže spôsobiť blokovanie.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[Počet presunov údajov na disk za sekundu počas spracovania kontrolných bodov je menší ako %lparam1%.  Zistite, či pomalá činnosť disku nie je spôsobená problémom s I/O operáciami.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Niektoré kontrolné body majú dobu čakania dlhšiu ako %lparam1% sek.  Zistite príčinu, aby sa zvýšil výkon kontrolných bodov.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Počet čítaní z vyrovnávacej pamäte pre niektoré tabuľky je viac ako %lparam1%% zo všetkých čítaní z vyrovnávacej pamäte.  Zistite príčinu, aby ste mohli dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Počet zápisov do vyrovnávacej pamäte pre niektoré tabuľky je viac ako %lparam1%% zo všetkých zápisov do vyrovnávacej pamäte.  Zistite príčinu, aby ste mohli dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Počet sekvenčných prehľadávaní niektorých tabuliek je viac ako %lparam1%% zo všetkých sekvenčných prehľadávaní. Zistite príčinu, aby ste mohli dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[Percento čítaní, ktoré sa ukladajú do vyrovnávacích pamätí (%cached), je menšie ako %param3% %. Aktuálne ukladané percento je %param1% %. Zvýšenie počtu vyrovnávacích pamätí môže zvýšiť toto percento.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[Percento zápisov, ktoré sa ukladajú do vyrovnávacích pamätí (%cached), je menšie ako %param3% %. Aktuálne ukladané percento je %param1% %. Zvýšenie počtu vyrovnávacích pamätí môže zvýšiť toto percento.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[Počet triedení na disku je väčší ako %param3%% z celkového počtu triedení. Aktuálny počet triedení na disku je %param1%%. Preskúmajte možnosti pridania ďalšej zdieľanej pamäte pre triedenia.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[Počet transakcií, ktoré boli vrátené späť, je väčší ako %param3%% z celkového počtu transakcií.  Zistite, či veľký počet vrátení späť nastáva v dôsledku návrhu aplikácie alebo pre nedostatok prostriedkov logického protokolu.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Počet zápisov na popredí je väčší ako %param3%% z celkového počtu zápisov.  Zvýšenie počtu vyrovnávacích pamätí môže znížiť percento zápisov na popredí.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Pomer stránok logického protokolu k I/O (stránky : IO) je menší ako %param3% %.  Aktuálny pomer stránok logického protokolu k I/O je %param1% %.  Preskúmajte veľkosť vyrovnávacej pamäte pre logický protokol (LOGBUFF) a skontrolujte priepustnosť transakcií v databázach bez vyrovnávacej pamäte.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[Počet čakaní na uzamknutie je väčší ako %param3%% z celkového počtu požiadaviek na uzamknutie. Aktuálny počet čakaní na uzamknutie je %param1%% z celkového počtu požiadaviek na uzamknutie.  Preskúmajte tabuľky s uzamykaním na úrovni stránok a súbežnosť vo vašich aplikáciách.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Pomer stránok fyzického protokolu k I/O (stránky : IO) je menší ako %param3% %. Aktuálny pomer stránok fyzického protokolu k I/O je %param1% %. Preskúmajte veľkosť vyrovnávacej pamäte pre fyzický protokol.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[Počet sekvenčných prehľadávaní je väčší ako %param3%% z celkového počtu príkazov SQL. Zistite, ako by ste mohli zvýšiť výkon sekvenčných prehľadávaní.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[NA]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Počet operácií I/O pre niektoré chunky je väčší ako %lparam1%% z celkového počtu I/O operácií.  Preskúmajte možnosti rovnomernejšieho rozdelenia I/O operácií v chunkoch s cieľom dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Počet operácií čítania pre niektoré chunky je väčší ako %lparam1%% z celkového počtu operácií čítania.  Preskúmajte možnosti rovnomernejšieho rozdelenia operácií čítania v chunkoch s cieľom dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Počet operácií zápisu pre niektoré chunky je väčší ako %lparam1%% z celkového počtu operácií zápisu.  Preskúmajte možnosti rovnomernejšieho rozdelenia operácií zápisu v chunkoch s cieľom dosiahnuť vyšší výkon.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Niektoré databázové priestory majú voľný priestor, ktorý je menší ako %lparam1%% z celkového priestoru v databázovom priestore.  Zvážte pridanie chunkov do týchto databázových priestorov.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[V niektorých tabuľkách nie je možné použiť %lparam1%% zo stránky kvôli veľkosti stránok databázových priestorov a veľkosti riadkov tabuľky. Zistite, ako by ste mohli zväčšiť voľný priestor pre jednotlivé stránky, napríklad presunutím tabuľky do databázového priestoru s inou veľkosťou stránok alebo prerobením tabuľky.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
