<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ Параметр конфигурации DBSPACETEMP не задан.  Для оптимальной производительности временных таблиц и файлов сортировки при помощи параметра конфигурации DBSPACETEMP задайте два или больше пространств баз данных на отдельных дисках.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[НД]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[НД]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Файлы логического журнала хранятся в корневом пространстве баз данных (rootdbs). Переместите файлы логического журнала из корневого пространства баз данных в другое пространство баз данных на диске, который не используется активными таблицами или физическим журналом.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[Динамическое размещение журналов (DYNAMIC_LOGS) отключено, и высший уровень длительных транзакций (LTXHWM) больше %lparam1%. Задайте меньшее значение для параметра конфигурации LTXHWM, чтобы предотвратить зависание системы из-за откатов длительных транзакций.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[НД]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[НД]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[НД]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[НД]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[Физический журнал хранится в корневом пространстве баз данных (rootdbs). Переместите физический журнал из корневого пространства баз данных в другое пространство баз данных на диске, который не используется активными таблицами или файлами логического журнала.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[НД]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[НД]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Количество файлов ATS, генерируемых Enterprise Replication, превосходит %param3%. Просмотрите эти файлы и предпримите соответствующие действия.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[Процентная доля оставшихся страниц журнала до начала блокировки транзакции (DDRBLOCK) меньше %param3%%.  Предпримите необходимые действия для предотвращения перезаписи журнала, в том числе, возможно, динамическое размещение журнала.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Enterprise Replication обнаружила, что узел не работает.  Определите, почему узел не работает, и предпримите соответствующие действия.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Количество файлов RIS, генерируемых Enterprise Replication, превосходит %param3%. Просмотрите эти файлы и предпримите соответствующие действия.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[Доступная для операционной системы свободная память меньше %param3%% общей доступной памяти.  Нехватка памяти операционной системы приведет к снижению производительности.  Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить объем памяти операционной системы.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[НД]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[НД]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Число открытых дескрипторов файлов на процесс меньше %param3% для операционной системы.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число открытых файлов на процесс может вызвать непредсказуемое поведение сервера баз данных. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[Число наборов семафоров в операционной системе меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число наборов семафоров может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[Общее число семафоров в операционной системе меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число семафоров может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Число ID совместной памяти для операционной системы меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число ID совместной памяти может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[Максимальный размер сегмента совместной памяти для операционной системы меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Если для максимального размера сегмента совместной памяти задано слишком маленькое значение, это может привести к непредсказуемому поведению. Предпримите соответствующие действия.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Полное число сегментов совместной памяти в операционной системе меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число сегментов совместной памяти может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Произошла блокировка при обработке контрольной точки из-за недостатка ресурсов логических журналов. Чтобы исключить такую ситуацию, добавьте логические журналы.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Произошла блокировка при обработке контрольной точки из-за недостатка ресурсов физического журнала.  Чтобы избежать этой ситуации, увеличьте размер физического журнала.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[У некоторых контрольных точек время в критических разделах больше %lparam1% сек.  Исследуйте, какое время расходуется в критических разделах при обработке контрольных точек, так как эта ситуация может привести к блокировке.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[Число очисток диска в секунду при обработке контрольных точек меньше %lparam1%.  Исследуйте, не вызвана ли малая активность диска проблемами ввода-вывода.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Время ожидания при обработке некоторых контрольных точек больше %lparam1% сек.  Исследуйте причину, чтобы повысить производительность обработки контрольных точек.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Число операций чтения буферов для некоторых таблиц превосходит %lparam1%% всех операций чтения буферов.  Исследуйте причину, чтобы повысить производительность.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Число операций записи в буфер для некоторых таблиц превосходит %lparam1%% всех операций записи в буфер.  Исследуйте причину, чтобы повысить производительность.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Число последовательных просмотров для некоторых таблиц превосходит %lparam1%% всех последовательных просмотров. Исследуйте причину, чтобы повысить производительность.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[Число кэшируемых в буфер операций чтения (%cached) меньше %param3%%. Текущий процент кэшированных операций - %param1%%. Увеличивая число буферов, можно повысить процент кэшированных операций.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[Процент кэшируемых в буфер операций записи (%cached) меньше %param3%%. Текущий процент кэшированных операций - %param1%%. Увеличивая число буферов, можно повысить процент кэшированных операций.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[Число дисковых сортировок превосходит %param3%% от всех сортировок. Текущее число дисковых сортировок - %param1%%. Исследуйте возможности добавления дополнительной совместной памяти для сортировок.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[Число транзакций, для которых выполнен откатом, превосходит %param3%% всех транзакций.  Исследуйте, чем вызваны многочисленные откаты - структурой программы или недостатком ресурсов логических журналов.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Число операций записи в режиме переднего плана превосходит %param3%% от всех операций записей.  Увеличение числа буферов может уменьшить процентную долю записей, выполняемых в режиме переднего плана.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Отношение числа страниц логических журналов к числу операций ввода-вывода больше %param3%%.  Текущее значение отношения числа страниц логических журналов к числу операций ввода-вывода - %param1%%.  Проверьте размер буфера логического журнала (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[Число ожиданий блокировок больше %param3%% от полного числа требований блокировок. Текущее число ожиданий блокировок составляет %param1%% от полного числа требований блокировок.  Исследуйте в ваших программах таблицы с блокировкой на уровне страниц и уровень одновременности.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Отношение числа страниц физического журнала к числу операций ввода-вывода больше %param3%%. Текущее значение отношения числа страниц физического журнала к числу операций ввода-вывода - %param1%%. Проверьте размер буфера физического журнала.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[Число последовательных просмотров больше %param3%% от полного числа операторов SQL. Исследуйте возможности повышения производительности последовательных просмотров.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Проверка обнаружила, что %param1% чанков находится в автономном состоянии.  Исследуйте, почему чанки оказались в автономном состоянии, и предпримите необходимые действия.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Число операций ввода-вывода для некоторых чанков больше %lparam1%% от общего числа операций ввода-вывода.  Исследуйте возможность более равномерного распределения операций ввода-вывода между чанками для повышения производительности.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Число операций чтения для некоторых чанков превосходит %lparam1%% общего числа операций чтения.  Исследуйте возможность более равномерного распределения операций чтения между чанками для повышения производительности.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Число операций записи для некоторых чанков превосходит %lparam1%% от общего числа операций записи.  Исследуйте возможность более равномерного распределения операций записи между чанками для повышения производительности.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[У некоторых пространств баз данных свободная память меньше %lparam1%% общей памяти в пространствах баз данных.  Рассмотрите возможность добавления чанков к этим пространствам баз данных.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[Для некоторых таблиц %lparam1%% страниц нельзя использовать из-за размера страниц пространств баз данных и из-за размера строк таблицы. Изучите возможные действия для увеличения свободного пространства на страницу; например, перемещение таблицы в пространство баз данных с другим размером страницы или повторное построение таблицы.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ Параметр конфигурации DBSPACETEMP содержит пробелы. Удалите пробелы между именами пространств баз данных.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[Для параметра конфигурации DUMPDIR в качестве значения задан каталог %lparam1%. Этот параметр конфигурации задает каталог, в котором создается диагностическая информация. Измените параметр конфигурации DUMPDIR, задав другой каталог.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[динамическое размещение журналов (DYNAMIC_LOGS) выключено.  Включите динамическое размещение журналов, чтобы предотвратить зависание системы из-за откатов длительных транзакций.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Файлы логического журнала хранятся в пространстве баз данных, содержащем активные таблицы. Переместите файлы логического журнала в другое пространство баз данных на диске, которое не используется активными таблицами или физическим журналом.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[Динамическое размещение журналов (DYNAMIC_LOGS) отключено, и высший уровень длительных транзакций (LTXHWM) больше %lparam1%. Задайте меньшее значение для параметра конфигурации LTXHWM, чтобы предотвратить зависание системы из-за откатов длительных транзакций.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[Значение поля минимального последнего использования грязных страниц (lru_min_dirty), %param1%%, меньше или равно %param3%%.  С введением интервальных контрольных точек увеличение значения этого поля может повысить использование пула буферов и производительность.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[Для параметра конфигурации LTAPEDEV в качестве значения задан каталог %lparam1%. Этот параметр конфигурации задает место для архивирования файлов логических журналов.  Задайте для параметра конфигурации LTAPEDEV другой каталог.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[Опция noage параметр конфигурации VPCLASS не задана. Когда операционная система понижает приоритет долго выполняемых процессов, может произойти старение приоритета. Задайте опцию noage, чтобы отключить старение приоритета.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Для параметра конфигурации ONDBSPACEDOWN в качестве значения задано продолжение (0).  Когда сервер баз данных встречает отключенное некритичное пространство баз данных, он пометит это пространство баз данных как отключенное и продолжит работу. Это пространство баз данных надо восстановить. Задайте для параметра конфигурации ONDBSPACEDOWN значение прервать (1) или ждать (2), чтобы выполнять соответствующее действие, когда пространство помечено как отключенное и его восстановление может не потребоваться.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[Физический журнал хранится в пространстве баз данных, содержащем активные таблицы. Переместите физический журнал в другое пространство баз данных на диске, которое не используется активными таблицами или файлами логического журнала.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Параметр конфигурации SINGLE_CPU_VP задан, а значение параметра конфигурации MULTIPROCESSOR - 1.  Чтобы избежать ненужного блокирования, задайте для параметра конфигурации MULTIPROCESSOR значение 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[Для параметра конфигурации TAPEDEV в качестве значения задан каталог %lparam1%. Этот параметр конфигурации задает место хранения для архивов. Задайте для параметра конфигурации TAPEDEV другой каталог.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Количество файлов ATS, генерируемых Enterprise Replication, превосходит %param3%. Просмотрите эти файлы и предпримите соответствующие действия.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[Процентная доля оставшихся страниц журнала до начала блокировки транзакции (DDRBLOCK) меньше %param3%%.  Предпримите соответствующие действия для предотвращения перезаписи журнала, в том числе, возможно, динамическое размещение журнала.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[НД]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Количество файлов RIS, генерируемых Enterprise Replication, превосходит %param3%. Просмотрите эти файлы и предпримите соответствующие действия.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[Доступная для операционной системы свободная память меньше %param3%% общей доступной памяти.  Нехватка памяти операционной системы приведет к снижению производительности.  Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить объем памяти операционной системы.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Число подключенных процессоров в операционной системе (%param3%) меньше общего числа процессоров в операционной системе.  Определите, почему не подключены некоторые процессоры, и предпримите необходимые действия.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[Число виртуальных процессоров CPU меньше %param3%% числа CPU в операционной системе. Увеличение числа виртуальных процессоров CPU может повысить производительность. Предпримите необходимые действия для увеличения числа виртуальных процессоров CPU.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Число открытых дескрипторов файлов на процесс для операционной системы меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число открытых дескрипторов файлов на процесс может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[Число наборов семафоров в операционной системе меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число наборов семафоров может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[Общее число семафоров в операционной системе меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число семафоров может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Число ID совместной памяти для операционной системы меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число ID совместной памяти может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[Максимальный размер сегмента совместной памяти для операционной системы меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Если для максимального размера сегмента совместной памяти задано слишком маленькое значение, это может привести к непредсказуемому поведению. Предпримите соответствующие действия.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Общее число сегментов совместной памяти в операционной системе меньше %param3%.  Текущее значение - %param1%.  Недостаточное число сегментов совместной памяти может вызвать непредсказуемое поведение. Предпримите соответствующие действия, чтобы увеличить это значение.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Обработка контрольных точек была инициирована недостатком ресурсов логических журналов. Потенциально недостаток ресурсов логических журналов может вызвать блокировку при обработке контрольных точек. Чтобы исключить такую ситуацию, добавьте логические журналы.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Обработка контрольных точек была инициирована недостатком ресурсов физического журнала. Потенциально недостаток ресурсов физического журнала может вызвать блокировку при обработке контрольных точек. Чтобы избежать этой ситуации, увеличьте размер физического журнала.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[У некоторых контрольных точек время в критических разделах больше %lparam1% сек.  Исследуйте, какое время расходуется в критических разделах при обработке контрольных точек, так как эта ситуация может привести к блокировке.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[Число очисток диска в секунду при обработке контрольных точек меньше %lparam1%.  Исследуйте, не вызвана ли малая активность диска проблемами ввода-вывода.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Время ожидания при обработке некоторых контрольных точек больше %lparam1% сек.  Исследуйте причину, чтобы повысить производительность обработки контрольных точек.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Число операций чтения буферов для некоторых таблиц превосходит %lparam1%% всех операций чтения буферов.  Исследуйте причину, чтобы повысить производительность.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Число операций записи в буфер для некоторых таблиц превосходит %lparam1%% всех операций записи в буфер.  Исследуйте причину, чтобы повысить производительность.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Число последовательных просмотров для некоторых таблиц превосходит %lparam1%% всех последовательных просмотров. Исследуйте причину, чтобы повысить производительность.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[Число кэшируемых в буфер операций чтения (%cached) меньше %param3%%. Текущий процент кэшированных операций - %param1%%. Увеличивая число буферов, можно повысить процент кэшированных операций.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[Число кэшируемых в буфер операций записи (%cached) меньше %param3%%. Текущий процент кэшированных операций - %param1%%. Увеличивая число буферов, можно повысить процент кэшированных операций.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[Число дисковых сортировок превосходит %param3%% от всех сортировок. Текущее число дисковых сортировок - %param1%%. Исследуйте опции добавления дополнительной совместной памяти для сортировок.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[Число транзакций, для которых выполнен откатом, превосходит %param3%% всех транзакций.  Исследуйте, чем вызваны многочисленные откаты - структурой программы или недостатком ресурсов логических журналов.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Число операций записи в режиме переднего плана превосходит %param3%% от всех операций записей.  Увеличение числа буферов может уменьшить процентную долю операций записи, выполняемых в режиме переднего плана.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Отношение числа страниц логических журналов к числу операций ввода-вывода больше %param3%%.  Текущее значение отношения числа страниц логических журналов к числу операций ввода-вывода - %param1%%.  Определите размер буфера логических журналов (LOGBUFF) и проверьте пропускную способность транзакций небуферизованных баз данных.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[Число ожиданий блокировок больше %param3%% от полного числа требований блокировок. Текущее число ожиданий блокировок составляет %param1%% от полного числа требований блокировок.  Исследуйте таблицы в вашей программе с блокировкой на уровне страниц и уровень одновременности.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Отношение числа страниц физического журнала к числу операций ввода-вывода больше %param3%%. Текущее значение отношения числа страниц физического журнала к числу операций ввода-вывода - %param1%%. Проверьте размер буфера физического журнала.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[Число последовательных просмотров больше %param3%% от полного числа операторов SQL. Исследуйте возможности повышения производительности последовательных просмотров.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[НД]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Число операций ввода-вывода для некоторых чанков больше %lparam1%% от общего числа операций ввода-вывода.  Исследуйте возможность более равномерного распределения операций ввода-вывода между чанками для повышения производительности.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Число операций чтения для некоторых чанков превосходит %lparam1%% общего числа операций чтения.  Исследуйте возможность более равномерного распределения операций чтения между чанками для повышения производительности.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Число операций записи для некоторых чанков превосходит %lparam1%% от общего числа операций записи.  Исследуйте возможность более равномерного распределения операций записи между чанками для повышения производительности.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[У некоторых пространств баз данных объем свободного места меньше %lparam1%% общего объема пространств баз данных.  Рассмотрите возможность добавления чанков к этим пространствам баз данных.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[Для некоторых таблиц %lparam1%% страниц нельзя использовать из-за размера страниц пространств баз данных и из-за размера строк таблицы. Изучите возможные действия для увеличения свободного пространства на страницу; например, перемещение таблицы в пространство баз данных с другим размером страницы или повторное построение таблицы.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
