<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_msg">

<msg_DBSPACETEMP><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, задан ли параметр конфигурации DBSPACETEMP.  Желтое оповещение: Проверяет, нет ли в значении параметра конфигурации DBSPACETEMP пробелов.]]></msg_DBSPACETEMP>

<msg_DUMPDIR><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что для параметра конфигурации DUMPDIR не задан каталог, указанный в пороге желтого оповещения.]]></msg_DUMPDIR>

<msg_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, включено ли динамическое размещение журналов (DYNAMIC_LOGS).]]></msg_DYNAMIC_LOGS>

<msg_Logdbs><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что файлы логического журнала не хранятся в корневом пространстве баз данных (ROOTDBS). Желтое оповещение: Проверяет, не хранятся ли таблицы в том пространстве баз данных, где размещены файлы логических журналов.]]></msg_Logdbs>

<msg_LTXHWM><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что высший уровень длительных транзакций (LTXHWM) ниже порога красного оповещения, если динамическое размещение журналов (DYNAMIC_LOGS) выключено.  Желтое оповещение: Проверяет, что высший уровень длительных транзакций (LTXHWM) ниже порога желтого оповещения, если динамическое размещение журналов выключено.]]></msg_LTXHWM>

<msg_LRU_MIN><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что значение минимального последнего использования грязных страниц (lru_min_dirty) выше порога желтого оповещения.]]></msg_LRU_MIN>

<msg_LTAPEDEV><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что для параметра конфигурации LTAPEDEV не задан каталог, указанный в пороге желтого оповещения.]]></msg_LTAPEDEV>

<msg_NOAGE><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, задана ли опция noage параметра конфигурации VPCLASS.]]></msg_NOAGE>

<msg_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что для сервера базы данных не задано продолжение работы при отключении табличного пространства (ONDBSPACEDOWN).]]></msg_ONDBSPACEDOWN>

<msg_Physdbs><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что физический журнал не хранится в корневом пространстве баз данных (ROOTDBS). Желтое оповещение: Проверяет, не хранятся ли таблицы в том пространстве баз данных, где размещен физический журнал.]]></msg_Physdbs>

<msg_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что при заданном параметре конфигурации SINGLE_CPU_VP значение параметра конфигурации MULTIPROCESSOR - off.]]></msg_SINGLE_CPU_VP>

<msg_TAPEDEV><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что для параметра конфигурации TAPEDEV не задан каталог, указанный в пороге желтого оповещения.]]></msg_TAPEDEV>

<msg_ATS_Files><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число файлов ATS, созданных сегодня, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число файлов ATS, созданных сегодня, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_ATS_Files>

<msg_ER_DDRBlock><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент страниц журнала, оставшихся перед началом блокировки транзакции (DDRBLOCK), выше процента, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент страниц журнала, оставшихся перед началом блокировки транзакции, выше процента, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_ER_DDRBlock>

<msg_ER_Down_Node><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что узлы кластера ER активны и реплицируют данные. Желтое оповещение: Нет.]]></msg_ER_Down_Node>

<msg_RIS_Files><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число файлов RIS, созданных сегодня, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число файлов RIS, созданных сегодня, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_RIS_Files>

<msg_OS_Free_Memory><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент свободной памяти, доступной для операционной системы, выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент свободной памяти, доступной для операционной системы, выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_Free_Memory>

<msg_OS_Online_Procs><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что число подключенных процессоров в операционной системе эквивалентно числу процессоров в операционной системе.]]></msg_OS_Online_Procs>

<msg_OS_Procs><![CDATA[Красное оповещение: Нет. Желтое оповещение: Проверяет, что число виртуальных процессоров ЦПУ выше процента ЦПУ в операционной системе, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_OS_Procs>

<msg_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число дескрипторов открытых файлов на процесс для операционной системы выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число дескрипторов открытых файлов на процесс для операционной системы выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_Open_File_Limit>

<msg_OS_semid><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число наборов семафоров для операционной системы выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число наборов семафоров для операционной системы выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_semid>

<msg_OS_semnum><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что общее число семафоров для операционной системы выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что общее число семафоров для операционной системы выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_semnum>

<msg_OS_shmids><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число ID совместной памяти (shmid) для операционной системы выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число ID совместной памяти (shmid) для операционной системы выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_shmids>

<msg_OS_shmmax><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что максимальный размер сегмента совместной памяти (SHMMAX) для операционной системы выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что максимальный размер сегмента совместной памяти (SHMMAX) для операционной системы выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_shmmax>

<msg_OS_shmnumsegs><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что общее число сегментов совместной памяти (shmNumSegs) для операционной системы выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что общее число сегментов совместной памяти (shmNumSegs) для операционной системы выше порога желтого оповещения.]]></msg_OS_shmnumsegs>

<msg_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что нехватка ресурсов логических журналов (LLOG) не вызывает блокировку при обработке контрольных точек.  Желтое оповещение: Проверяет, что нехватка ресурсов логических журналов (LLOG) не вызывает запуск обработки контрольных точек.]]></msg_CKPT_Caused_By_LLOG>

<msg_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что нехватка ресурсов физических журналов (PLOG) не вызывает блокировку при обработке контрольных точек.  Желтое оповещение: Проверяет, что нехватка ресурсов физических журналов (PLOG) не вызывает запуск обработки контрольных точек.]]></msg_CKPT_Caused_By_PLOG>

<msg_Critical_Section><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что время, затраченное в критических разделах при обработке контрольных точек, ниже порога красного оповещения.  Желтое оповещение: Проверяет, что время, затраченное в критических разделах при обработке контрольных точек, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Critical_Section>

<msg_Diskflush><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число очисток диска в секунду при обработке контрольных точек выше порога красного оповещения.  Желтое оповещение: Проверяет, что число очисток диска в секунду при обработке контрольных точек выше порога желтого оповещения.]]></msg_Diskflush>

<msg_Longest_Waiter><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что максимальное время ожидания транзакций при обработке контрольных точек ниже порога красного оповещения.  Желтое оповещение: Проверяет, что максимальное время ожидания транзакций при обработке контрольных точек ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Longest_Waiter>

<msg_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число чтений буферов для таблицы ниже процента от общего числа чтений буферов, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число чтений буферов для таблицы ниже процента от общего числа чтений буферов, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Buffreads_Per_Table>

<msg_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число записей буферов для таблицы ниже процента от общего числа записей буферов, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число записей буферов для таблицы ниже процента от общего числа записей буферов, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Buffwrites_Per_Table>

<msg_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число последовательных просмотров для таблицы ниже процента от общего числа последовательных просмотров, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число последовательных просмотров для таблицы ниже процента от общего числа последовательных просмотров, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Seq_Scans_Per_Table>

<msg_Buffreads_Cache><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент операций чтения, кэшированных в буферах (%cached), выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент операций чтения, кэшированных в буферах (%cached), выше порога желтого оповещения.]]></msg_Buffreads_Cache>

<msg_Buffwrites_Cache><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент операций записи, кэшированных в буферах (%cached), выше порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент операций записи, кэшированных в буферах (%cached), выше порога желтого оповещения.]]></msg_Buffwrites_Cache>

<msg_Disksorts><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент общего числа дисковых сортировок, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент общего числа дисковых сортировок, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Disksorts>

<msg_isrollbacks><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент общего числа транзакций, для которых выполнен откат, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент общего числа транзакций, для которых выполнен откат, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_isrollbacks>

<msg_Foreground_Writes><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент общего числа операций записи, выполненных в режиме переднего плана, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент общего числа операций записи, выполненных в режиме переднего плана, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Foreground_Writes>

<msg_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что отношение числа страниц логических журналов к числу операций ввода-вывода ниже процента буферов логического журнала (LOGBUFF), указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что отношение числа страниц логических журналов к числу операций ввода-вывода ниже процента буферов логического журнала (LOGBUFF), указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_LLOG_Pages_Per_IO>

<msg_Lock_Waits><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент общего числа требований блокировок, для которых имело место ожидание, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент общего числа требований блокировок, для которых имело место ожидание, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Lock_Waits>

<msg_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что отношение числа страниц физических журналов к числу операций ввода-вывода ниже процента буферов физического журнала (PHYSBUFF), указанного в качестве порога красного оповещения.  Желтое оповещение: Проверяет, что отношение числа страниц физических журналов к числу операций ввода-вывода ниже процента буферов физического журнала (PHYSBUFF), указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_PLOG_Pages_Per_IO>

<msg_Seq_Scans><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что процент общего числа операторов SQL, потребовавших последовательного просмотра, ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что процент общего числа операторов SQL, потребовавших последовательного просмотра, ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Seq_Scans>

<msg_Offline_Chunks><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что все чанки подключены. Желтое оповещение: Нет.]]></msg_Offline_Chunks>

<msg_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число операций ввода-вывода для каждого чанка ниже процента от общего числа операций ввода-вывода, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число операций ввода-вывода для каждого чанка ниже процента от общего числа операций ввода-вывода, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Chunk_IO_OPS>

<msg_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число операций чтения для каждого чанка ниже процента от общего числа операций чтения, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число операций чтения для каждого чанка ниже процента от общего числа операций чтения, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Chunk_IO_Reads>

<msg_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что число операций записи для каждого чанка ниже процента от общего числа операций записи, указанного в качестве порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, что число операций записи для каждого чанка ниже процента от общего числа операций записи, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Chunk_IO_Writes>

<msg_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, что свободное место в каждом пространстве баз данных выше процента от общего объема пространства баз данных, указанного в качестве порога красного оповещения.  Желтое оповещение: Проверяет, что свободное место в каждом пространстве баз данных выше процента от общего объема пространства баз данных, указанного в качестве порога желтого оповещения.]]></msg_Dbspace_Free_Space>

<msg_Rowsize><![CDATA[Красное оповещение: Проверяет, есть ли таблицы, процент максимального свободного пространства на страницу у которых ниже порога красного оповещения. Желтое оповещение: Проверяет, есть ли таблицы, процент максимального свободного пространства на страницу у которых ниже порога желтого оповещения.]]></msg_Rowsize>

</lang>




