<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ Konfigurační parametr DBSPACETEMP není nastaven. Chcete-li dosáhnout nejlepšího výkonu s dočasnými tabulkami a soubory řazení, pomocí konfiguračního parametru DBSPACETEMP určete dva nebo více prostorů typu dbspace na samostatných discích.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[N/A]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[N/A]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Soubory logického transakčního protokolu jsou uloženy v kořenovém prostoru dbspace (rootdbs). Přesuňte soubory logického transakčního protokolu z kořenového prostoru dbspace do prostoru dbspace na disku, který není sdílen aktivními tabulkami ani fyzickým protokolem.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[Dynamické přidělování protokolů (DYNAMIC_LOGS) je vypnuto a horní mez dlouhých transakcí (LTXHWM) je vyšší než %lparam1%. Nastavte konfigurační parametr LTXHWM na nižší hodnotu, aby se předešlo zablokování systému kvůli odvolávání dlouhých transakcí.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[N/A]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[N/A]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[N/A]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[N/A]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[Fyzický protokol je uložen v kořenovém prostoru dbspace (rootdbs). Přesuňte fyzický protokol z kořenového prostoru dbspace do prostoru dbspace na disku, který není sdílen aktivními tabulkami ani soubory logického transakčního protokolu.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[N/A]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[N/A]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Počet souborů ATS generovaných Enterprise Replication je vyšší než %param3%. Přezkoumejte tyto soubory a proveďte příslušnou akci.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[Procentní část stránek protokolu zbývající před zahájením blokování transakce (DDRBLOCK) je menší než %param3%%. Proveďte příslušnou akci, abyste předešli zalomení protokolu, což může zahrnovat použití dynamického přidělování protokolu.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Replikace Enterprise Replication zjistila, že je uzel mimo provoz. Zjistěte, proč je uzel mimo provoz, a proveďte příslušnou akci.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Počet souborů RIS, které generuje Enterprise Replication, je větší než %param3%. Přezkoumejte tyto soubory a proveďte příslušnou akci.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[Volná paměť dostupná pro operační systém je menší než %param3%% celkové dostupné paměti. Nedostatek paměti operačního systému může vést ke zhoršení výkonu. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení paměti operačního systému.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[N/A]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[N/A]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Počet deskriptorů otevřených souborů na jeden proces pro tento operační systém je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek otevřených souborů na jeden proces může způsobit nečekané chování databázového serveru. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[Počet sad semaforů v operačním systému je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek sad semaforů může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[Celkový počet semaforů v operačním systému je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek semaforů může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Počet ID sdílené paměti pro operační systém je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek ID sdílené paměti může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[Maximální velikost segmentu sdílené paměti pro operační systém je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Pokud je maximální velikost segmentu sdílené paměti nastaven příliš nízko, může to způsobit neočekávané období. Proveďte příslušnou akci.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Celkový počet segmentů sdílené paměti v operačním systému je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek segmentů sdílené paměti může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Při zpracování kontrolního bodu došlo k blokování kvůli nedostatku prostředků logického transakčního protokolu. Chcete-li této situaci předejít, přidejte logické transakční protokoly.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Při zpracování kontrolního bodu došlo k blokování kvůli nedostatku prostředků fyzického protokolu. Chcete-li této situaci předejít, zvyšte velikost fyzického protokolu.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Některé kontrolní body mají čas kritické sekce vyšší než %lparam1% sekund. Zkontrolujte čas strávený v kritických sekcích při zpracování kontrolních bodů, protože může způsobit blokování.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[Počet vyprázdnění disků za sekundu během kontrolních bodů je menší než %lparam1%. Zkontrolujte, zda aktivitu disku nezpomaluje nějaký problém I/O.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Některé kontrolní body mají dobu čekání delší než %lparam1% sekund. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon kontrolních bodů.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Počet čtení z vyrovnávací paměti pro některé tabulky činí více než %lparam1%% všech čtení z vyrovnávací paměti. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Počet zápisů do vyrovnávací paměti pro některé tabulky činí více než %lparam1%% všech zápisů do vyrovnávací paměti. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Počet sekvenčních skenování pro některé tabulky činí více než %lparam1%% všech sekvenčních skenování. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[Procentní část čtení uložených ve vyrovnávací paměti (%cached) je menší než %param3%%. Aktuální procentní část uložená ve vyrovnávací paměti činí %param1%%. Zvýšení počtu vyrovnávacích pamětí může zlepšit procento uložené v mezipaměti.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[Procentní část zápisů uložených ve vyrovnávací paměti (%cached) je menší než %param3%%. Aktuální procentní část uložená ve vyrovnávací paměti činí %param1%%. Zvýšení počtu vyrovnávacích pamětí může zlepšit procento uložené v mezipaměti.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[Počet řazení disku je vyšší než %param3%% celkového počtu řazení. Aktuální počet řazení disku je %param1%%. Prozkoumejte možnosti přidání další sdílené paměti pro řazení.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[Počet odvolaných transakcí činí více než %param3%% z celkového počtu transakcí. Zjistěte, zda je nadměrný počet odvolání způsoben návrhem aplikace nebo nedostatkem prostředků logického transakčního protokolu.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Počet zápisů na popředí činí více než %param3%% z celkového počtu zápisů. Zvýšení počtu vyrovnávacích pamětí může omezit procentní část zápisů prováděných na popředí.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Poměr stránek s logickým transakčním protokolem a vstupu/výstupu (stránky/vstup/výstup) činí více než %param3%%. Aktuální poměr stránek s logickým transakčním protokolem a vstupu/výstupu činí %param1%%. Zjistěte velikost vyrovnávací paměti logického transakčního protokolu (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[Počet čekání na zámek činí více než %param3%% z celkového počtu požadavků zámek. Aktuální počet čekání na zámek činí %param1%% z celkového počtu žádostí o zámek. Zkontrolujte tabulky se zamykáním na úrovni stránky a souběžností ve svých aplikacích.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Poměr stránek s fyzickým protokolem ke vstupu/výstupu (stránky/vstup/výstup) je vyšší než %param3%%. Aktuální poměr stránek s fyzickým protokolem ke vstupu/výstupu činí %param1%%. Zkontrolujte velikost vyrovnávací paměti fyzického protokolu.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[Počet sekvenčních skenování činí více než %param3%% z celkového počtu příkazů SQL. Prozkoumejte možnosti, jak zlepšit výkon sekvenčního skenování.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Kontrola zjistila, že je %param1% diskových bloků offline. Zjistěte, proč jsou diskové bloky offline, a proveďte příslušnou akci.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Počet operací I/O pro některé diskové bloky činí více než %lparam1%% z celkového počtu operací I/O. Prozkoumejte možnost rozložit operace I/O rovnoměrněji mezi diskové bloky, a tak zlepšit výkon.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Počet operací čtení pro některé diskové bloky činí více než %lparam1%% všech operací čtení. Prozkoumejte možnost rozložit operace čtení rovnoměrněji mezi diskové bloky, a tak zlepšit výkon.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Počet operací zápisu pro některé diskové bloky činí více než %lparam1%% z celkového počtu operací zápisu. Prozkoumejte možnost rozložit operace zápisu rovnoměrněji mezi diskové bloky, a tak zlepšit výkon.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Některé prostory dbspace mají volné místo, které je menší než %lparam1%% z celkového místa v prostoru dbspace. Zvažte možnost přidání diskových bloků do těchto prostorů dbspace.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[U některých tabulek nelze použít %lparam1%% z dané stránky kvůli velikosti stránek prostorů dbspace a velikosti řádků dané tabulky. Prozkoumejte akce umožňující zvýšení volného prostoru pro stránku, například přesun tabulky do prostoru dbspace s jinou velikostí stránky nebo změnu návrhu tabulky.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ Konfigurační parametr DBSPACETEMP obsahuje mezery. Odeberte mezeru mezi prostory dbspace.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[Konfigurační parametr DUMPDIR je nastaven na adresář %lparam1%. Tento konfigurační parametr určuje adresář, kde jsou vytvářeny diagnostické informace. Změňte konfigurační parametr DUMPDIR na jiný adresář.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[Dynamické přidělování protokolu (DYNAMIC_LOGS) je vypnuté. Zapněte dynamické přidělování protokolu, aby se předešlo zablokování systému kvůli odvolávání dlouhých transakcí.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Soubory logického transakčního protokolu jsou uloženy v prostoru dbspace, který obsahuje aktivní tabulky. Přesuňte soubory logického transakčního protokolu do prostoru dbspace na disku, který není sdílen aktivními tabulkami ani fyzickým protokolem.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[Dynamické přidělování protokolů (DYNAMIC_LOGS) je vypnuto a horní mez dlouhých transakcí (LTXHWM) je vyšší než %lparam1%. Nastavte konfigurační parametr LTXHWM na nižší hodnotu, aby se předešlo zablokování systému kvůli odvolávání dlouhých transakcí.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[Hodnota nejméně čerstvě použitého pole minima neaktualizovaných (lru_min_dirty), %param1%%, je menší nebo rovna %param3%%. Se zavedením intervalových kontrolních bodů může zvýšení hodnoty tohoto pole zlepšit využití fondu vyrovnávacích pamětí a celkový výkon.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[Konfigurační parametr LTAPEDEV je nastaven na adresář %lparam1%. Tento konfigurační parametr určuje, kde jsou archivovány soubory logického transakčního protokolu. Nastavte konfigurační parametr LTAPEDEV na jiný adresář.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[Není nastavena volba noage konfiguračního parametru VPCLASS. Ke stárnutí priority může dojít, když operační systém sníží prioritu přerušitelných procesů. Chcete-li stárnutí priority zakázat, nastavte volbu noage.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Konfigurační parametr ONDBSPACEDOWN je nastaven na hodnotu pokračovat (0). Když databázový server zjistí, že je mimo provoz nějaký nekritický prostor dbspace, označí databázový server tento prostor dbspace jako offline a pokračuje. Prostor dbspace musí být obnoven. Nastavte konfigurační parametr ONDBSPACEDOWN na hodnotu předčasně ukončit (1) nebo čekat (2), aby bylo možné podniknout příslušnou akci, když je prostor označen 'mimo provoz' a dbspace může vyžadovat obnovu.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[Fyzický protokol je uložen v prostoru dbspace, který obsahuje aktivní tabulky. Přesuňte fyzický protokol do prostoru dbspace na disku, který není sdílen aktivními tabulkami ani soubory logického transakčního protokolu.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Konfigurační parametr SINGLE_CPU_VP je nastaven a konfigurační parametr MULTIPROCESSOR je nastaven na 1. Chcete-li se vyhnout zbytečnému zamykání, nastavte konfigurační parametr MULTIPROCESSOR na hodnotu 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[Konfigurační parametr TAPEDEV je nastaven na adresář %lparam1%. Tento konfigurační parametr určuje, kde jsou uloženy archivy. Nastavte konfigurační parametr TAPEDEV na jiný adresář.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Počet souborů ATS generovaných Enterprise Replication je vyšší než %param3%. Přezkoumejte tyto soubory a proveďte příslušnou akci.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[Procentní část stránek protokolu zbývající před zahájením blokování transakce (DDRBLOCK) je menší než %param3%%. Proveďte příslušnou akci, abyste předešli zalomení protokolu, což může zahrnovat použití dynamického přidělování protokolu.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[N/A]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Počet souborů RIS, které generuje Enterprise Replication, je větší než %param3%. Přezkoumejte tyto soubory a proveďte příslušnou akci.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[Volná paměť dostupná pro operační systém je menší než %param3%% celkové dostupné paměti. Nedostatek paměti operačního systému může vést ke zhoršení výkonu. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení paměti operačního systému.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Počet online procesorů v operačním systému (%param3%) je menší než celkový počet procesorů (%param1%) v operačním systému. Zjistěte, proč nejsou některé procesory online, a proveďte příslušnou akci.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[Počet virtuálních procesorů třídy CPU činí méně než %param3%% CPU v operačním systému. Zvýšení počtu virtuálních procesorů třídy CPU může zvýšit výkon. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení počtu virtuálních procesorů třídy CPU.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Počet deskriptorů otevřených souborů na jeden proces pro tento operační systém je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek deskriptorů otevřených souborů na jeden proces může způsobit nečekané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[Počet sad semaforů v operačním systému je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek sad semaforů může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[Celkový počet semaforů v operačním systému je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek semaforů může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Počet ID sdílené paměti pro operační systém je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek ID sdílené paměti může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[Maximální velikost segmentu sdílené paměti pro operační systém je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Pokud je maximální velikost segmentu sdílené paměti nastaven příliš nízko, může to způsobit neočekávané období. Proveďte příslušnou akci.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Celkový počet segmentů sdílené paměti v operačním systému je menší než %param3%. Aktuální hodnota je %param1%. Nedostatek segmentů sdílené paměti může způsobit neočekávané chování. Proveďte příslušnou akci pro zvýšení této hodnoty.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Kontrolní body byly puštěny nedostatkem prostředků logického transakčního protokolu. Nedostatek prostředků logického transakčního protokolu může potenciálně způsobit blokování při zpracování kontrolních bodů. Chcete-li této situaci předejít, přidejte logické transakční protokoly.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Kontrolní body byly puštěny nedostatkem prostředků fyzického protokolu. Nedostatek prostředků fyzického protokolu může potenciálně způsobit blokování při zpracování kontrolních bodů. Chcete-li této situaci předejít, zvyšte velikost fyzického protokolu.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Některé kontrolní body mají čas kritické sekce vyšší než %lparam1% sekund. Zkontrolujte čas strávený v kritických sekcích při zpracování kontrolních bodů, protože může způsobit blokování.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[Počet vyprázdnění disků za sekundu během zpracování kontrolních bodů je menší než %lparam1%. Zkontrolujte, zda aktivitu disku nezpomaluje nějaký problém I/O.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Některé kontrolní body mají dobu čekání delší než %lparam1% sekund. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon kontrolních bodů.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Počet čtení z vyrovnávací paměti pro některé tabulky činí více než %lparam1%% všech čtení z vyrovnávací paměti. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Počet zápisů do vyrovnávací paměti pro některé tabulky činí více než %lparam1%% všech zápisů do vyrovnávací paměti. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Počet sekvenčních skenování pro některé tabulky činí více než %lparam1%% všech sekvenčních skenování. Zjistěte příčinu a zlepšete výkon.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[Procentní část čtení uložených ve vyrovnávací paměti (%cached) je menší než %param3% %. Aktuálně je v mezipaměti uloženo %param1% %. Zvýšení počtu vyrovnávacích pamětí může zlepšit procento uložené v mezipaměti.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[Procentní část zápisů uložených ve vyrovnávací paměti (%cached) je menší než %param3% %. Aktuálně je v mezipaměti uloženo %param1% %. Zvýšení počtu vyrovnávacích pamětí může zlepšit procento uložené v mezipaměti.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[Počet řazení disku je vyšší než %param3%% celkového počtu řazení. Aktuální počet řazení disku je %param1%%. Prozkoumejte možnosti přidání další sdílené paměti pro řazení.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[Počet odvolaných transakcí činí více než %param3%% z celkového počtu transakcí. Zjistěte, zda je nadměrný počet odvolání způsoben návrhem aplikace nebo nedostatkem prostředků logického transakčního protokolu.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Počet zápisů na popředí činí více než %param3%% z celkového počtu zápisů. Zvýšení počtu vyrovnávacích pamětí může omezit procentní část zápisů prováděných na popředí.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Poměr stránek logického transakčního protokolu k I/O (stránky/IO) je nižší než %param3% %. Aktuální poměr stránek logického transakčního protokolu k I/O je %param1% %. Zjistěte velikost vyrovnávací paměti logického transakčního protokolu (LOGBUFF) a zkontrolujte propustnost transakcí databází nevyužívajících vyrovnávací paměť.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[Počet čekání na zámek činí více než %param3%% z celkového počtu požadavků zámek. Aktuální počet čekání na zámek činí %param1%% z celkového počtu žádostí o zámek. Zkontrolujte tabulky se zamykáním na úrovni stránky a souběžností ve svých aplikacích.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Poměr stránek fyzického protokolu k I/O je nižší než %param3% %. Aktuální poměr stránek fyzického protokolu k I/O je %param1% %. Zkontrolujte velikost vyrovnávací paměti fyzického protokolu.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[Počet sekvenčních skenování činí více než %param3%% z celkového počtu příkazů SQL. Prozkoumejte možnosti, jak zlepšit výkon sekvenčního skenování.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[N/A]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Počet operací I/O pro některé diskové bloky činí více než %lparam1%% z celkového počtu operací I/O. Prozkoumejte možnost rozložit operace I/O rovnoměrněji mezi diskové bloky, a tak zlepšit výkon.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Počet operací čtení pro některé diskové bloky činí více než %lparam1%% všech operací čtení. Prozkoumejte možnost rozložit operace čtení rovnoměrněji mezi diskové bloky, a tak zlepšit výkon.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Počet operací zápisu pro některé diskové bloky činí více než %lparam1%% z celkového počtu operací zápisu. Prozkoumejte možnost rozložit operace zápisu rovnoměrněji mezi diskové bloky, a tak zlepšit výkon.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Některé prostory dbspace mají volné místo, které je menší než %lparam1%% z celkového místa v prostoru dbspace. Zvažte možnost přidání diskových bloků do těchto prostorů dbspace.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[U některých tabulek nelze použít %lparam1%% z dané stránky kvůli velikosti stránek prostorů dbspace a velikosti řádků dané tabulky. Prozkoumejte akce umožňující zvýšení volného prostoru pro stránku, například přesun tabulky do prostoru dbspace s jinou velikostí stránky nebo změnu návrhu tabulky.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
