<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Especifica qué usuarios (además del usuario informix y del grupo de usuarios DBSA) pueden acceder al servidor de bases de datos en modalidad de administración.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Especifica si el usuario <i>informix</i> y los usuarios del grupo DBSA pueden conectarse al servidor de bases de datos mientras esté en modalidad de administración.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) ADTERR especifica cómo se comporta el servidor de bases de datos cuando encuentra un error mientras graba un registro de auditoría.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Controla el nivel de auditoría.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica el directorio en el que el servidor de bases de datos guarda archivos de auditoría.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica el tamaño máximo de un archivo de auditoría.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Cuando el bit 0x10 es activado para AFCRASH, todos los mensajes que la máquina virtual Java genera se registran en el archivo JVM_vpid, donde vpid es el ID de proceso del procesador virtual de Java. Este archivo se almacena en el directorio en el que se almacena el directorio JVPLOG.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[En los sistemas multiprocesador que admiten la afinidad de procesadores, AFF_NPROCS especifica el número de CPU a las que el servidor de bases de datos puede enlazar procesadores virtuales de CPU.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[En los sistemas multiprocesador que admiten la afinidad de procesadores, AFF_SPROC especifica la CPU, empezando por 0, en la que el servidor de bases de datos empieza a enlazar procesadores virtuales de CPU a CPU.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Muestra alarmas de sucesos]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Especifica que el servidor de bases de datos permite el carácter de nueva línea (
) en una serie entrecomillada para todas las sesiones o para una sesión específica.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Especifica si ALARMPROGRAM se ejecuta para todos los sucesos que se registran en MSGPATH o sólo para sucesos de particular interés.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Especifica el número de conexiones en cola cuando se utilizan Sockets (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Permite al servidor de bases de datos aumentar automáticamente el número de procesadores virtuales de AIO y hebras del limpiador de página cuando el servidor de bases de datos detecta que la carga de trabajo de E/S ha superado el rendimiento de los procesadores virtuales de AIO existentes.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Permite al servidor desencadenar puntos de comprobación con más frecuencia para evitar el bloqueo de transacciones.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Permite el ajuste automático de LRU]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Modifica la modalidad de lectura anticipada automática o inhabilita la lectura anticipada automática.  Las operaciones de lectura anticipada automática ayudan a mejorar el rendimiento de las consultas emitiendo solicitudes de páginas asíncronas cuando el servidor de la base de datos detecta que la consulta se encuentra E/S.  0 = Inhabilitar solicitudes de lectura anticipada automática.  1 = Habilitar solicitudes de lectura anticipada automática en la modalidad estándar.  2 = Habilitar solicitudes de lectura anticipada automática en la modalidad agresiva.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Controla si hay una característica de servidor dinámico en vigor que reoptimice automáticamente rutinas SPL y vuelva a preparar objetos preparados después de que el esquema de una tabla referenciado por la rutina SPL o por el objeto preparado haya cambiado.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita las estadísticas de actualización automática para el servidor de bases de datos.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso de un programa de filtro y las opciones necesarias.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Especifica la ubicación del archivo de registro de actividades de ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso y el nombre de archivo de la biblioteca compartida XBSA para el gestor de almacenamiento.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica la cantidad de tiempo, en segundos, que debe esperar un servidor secundario de RS para que un punto de comprobación llegue desde el servidor primario mientras se realiza una copia de seguridad externa. Si una copia de seguridad falla porque el punto de comprobación del primario ha excedido el tiempo de espera, puede utilizar el parámetro de configuración BAR_CKPTSEC_TIMEOUT para aumentar la cantidad de tiempo que debe esperar un servidor secundario de RS para que un punto de comprobación llegue desde el servidor primario.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Especifica el nivel de mensajes de depuración en el registro de actividades de ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Especifica la ubicación del registro de depuración de ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Especifica si la base de datos sysutils mantiene un historial de copia de seguridad.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Sustituye el nombre y la vía de acceso del archivo de arranque de ON-Bar.  De forma predeterminada, el archivo de arranque de ON-Bar se crea en $INFORMIXDIR/etc y tiene el nombre 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de procesos de copia de seguridad paralelos permitidos para cada mandato ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Especifica el número de almacenamientos intermedios de datos de memoria compartida para cada proceso de copia de seguridad o de restauración.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Especifica el nivel de estadísticas de rendimiento que se deben imprimir en el registro de actividades de ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Especifica la frecuencia, en minutos, de visualización de mensajes de progreso de la copia de seguridad o la restauración en el registro de actividades.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Especifica cuántas veces debe reintentar ON-Bar una operación de copia de seguridad de datos, de copia de seguridad de registro lógico o de restauración si el primer intento falla.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Aumenta la estimación del tamaño de un objeto de copia de seguridad, antes de realizar la copia de seguridad. El valor del parámetro BAR_SIZE_FACTOR se calcula como un porcentaje del tamaño de objeto de copia de seguridad original y a continuación se añade a la estimación, antes de que la estimación se comunique al gestor de almacenamiento.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de cada almacenamiento intermedio de transferencia que el servidor de bases de datos pasa a ON-Bar y el gestor de almacenamiento.  El tamaño máximo del almacenamiento intermedio es de 64 kilobytes, de modo que BAR_XFER_BUF_SIZE * tamaño de página <= 64 kilobytes.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Permite que el optimizador capte automáticamente un conjunto de claves de un almacenamiento intermedio de índice. Esto reduce el número de veces que se lee un almacenamiento intermedio, por lo que se mejora el rendimiento.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita exploraciones ligeras en tablas comprimidas, tablas con filas que abarcan más de una página y tablas con datos VARCHAR, LVARCHAR y NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica el número de segundos en que una hebra o un servidor de bases de datos se colgará.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Define el explorador de árbol B, que determina automáticamente qué elementos de índice se deben suprimir.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Consta de dos líneas en el archivo onconfig.std: la primera línea especifica los valores predeterminados que se utilizan para crear un espacio de BD con un tamaño de página que no tenga aún una agrupación de almacenamientos intermedios correspondiente creada durante el inicio; la segunda línea especifica los valores predeterminados del servidor de bases de datos para una agrupación de almacenamientos intermedios.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de almacenamientos intermedios de memoria compartida que las hebras de usuario del servidor de bases de datos tienen disponible para la E/S de disco en nombre de las aplicaciones cliente.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Especifica el número mínimo y máximo de hebras de sincronización de datos.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Especifica cuánto tiempo se deben retener las tablas de supresión para dar soporte a la regla de resolución de conflictos según la cual la supresión prevalece.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Especifica el espacio de BD donde se crea la base de datos syscdr.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Especifica el número de segundos que el componente Datasync espera a que se liberen los bloqueos de base de datos.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Define las variables de entorno de Enterprise Replication CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER o CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Especifica el número de hebras del evaluador de grupos que se deben crear cuando Enterprise Replication se inicie y habilita el paralelismo.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Especifica cómo Enterprise Replication responde a una posible situación de reinicio de registro. Combine varios valores con +. logstage = Habilita la transferencia de registros lógicos comprimidos; dlog = Habilita la adición dinámica de registros lógicos; ignore = Ignora el riesgo de reinicio de registro; ddrblock = Bloquea actividades de actualización de aplicaciones cliente; shutdown = Concluye Enterprise Replication en el servidor afectado.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el importe máximo de espacio que utiliza Enterprise Replication para transferir archivos de registro comprimidos.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Especifica el número de solicitudes de archivos de registro dinámicos que Enterprise Replication puede realizar en una sesión del servidor.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Especifica el nivel de compresión que el servidor de bases de datos utiliza antes de enviar datos del servidor de bases de datos de origen al servidor de bases de datos de destino.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Especifica la lista de hasta 32 nombres de espacios de SB que Enterprise Replication utiliza para almacenar datos de filas de transacciones en spool.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Especifica la ubicación del espacio de BD que Enterprise Replication utiliza para almacenar las cabeceras de registros de transacciones en spool de las colas de envío y recepción.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Especifica la cantidad máxima de memoria que se utiliza para las colas de envío y recepción.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Habilita el control sobre los valores de generación para las columnas serial y SERIAL8 en tablas definidas para la réplica.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Especifica el error de Datasync y números de código de error y aviso que se deben suprimir en los archivos ATS y RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la comprobación de todos los dominios de todos los nombres de usuario en un entorno Windows en red.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Especifica la frecuencia, en segundos, a la que el servidor de bases de datos realizar una comprobación para determinar si se necesita un punto de comprobación.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Especifica el número de hebras limpiadoras de páginas disponibles durante la operación del servidor de bases de datos.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso y el nombre de archivo para los mensajes de la consola.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Especifica si el servidor Informix detiene o continúa una actualización a una nueva versión del servidor si se produce un error durante el proceso de actualización. 0 = Inhabilitado. El servidor no se detiene. 1 = Habilita un punto de restauración y detiene la actualización si se produce un error relacionado con la captura de datos de punto de restauración. 2 = Habilita un punto de restauración y continúa la actualización aunque se produzca un error.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Se utiliza para evitar puntos de error de soporte.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Especifica una lista separada por comas de ubicaciones de prefijo de directorio válidas desde las cuales el servidor de bases de datos puede cargar módulos externos como, por ejemplo, módulos DataBlade&reg;.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Restringe el permiso para crear bases de datos para el usuario especificado.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Especifica una lista de dbservername alternativos y permite asignar múltiples alias a un servidor de bases de datos, garantizando que cada entrada o registro del archivo sqlhosts tenga un nombre exclusivo.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Especifica un nombre exclusivo asociado con esta ocurrencia específica del servidor de bases de datos.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Especifica una lista de espacios de BD que el servidor de bases de datos utiliza para gestionar globalmente el almacenamiento de las tablas temporales-]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de tablas en cada grupo de hash en la memoria caché del diccionario de datos.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de tablas en cada grupo de hash en la memoria caché del diccionario de datos.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de segundos que una hebra de servidor de bases de datos puede esperar para adquirir un bloqueo.  Utilice este parámetro sólo para consultas distribuidas que impliquen un servidor de bases de datos remoto.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Especifica la modalidad de bloqueo predeterminada para la base de datos; se puede definir como PAGE o ROW.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Especifica el carácter de escape predeterminado.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Especifica cuánto tiempo deben esperar los servidores secundarios RS antes de aplicar los registros.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Controla el uso de E/S directa para archivo en almacenamiento intermedio utilizados para bloques de datos de espacio de BD.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita el uso de directivas de SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Cuando se define como 1, garantiza que las aplicaciones escritas para versiones de Dynamic server 9.40 y anteriores funcionen debidamente.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Determina cómo reacciona un servidor de bases de datos secundario a un fallo de HDR. Este parámetro debe tener el mismo valor en ambos servidores HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño del almacenamiento intermedio de comunicación de DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Especifica si el servidor HDR (Réplica de datos de alta disponibilidad) primario inicia automáticamente la réplica de índice si el servidor HDR secundario detecta un índice corrupto.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Especifica el intervalo máximo en segundos entre el desecho del almacenamiento intermedio de réplica de datos de alta disponibilidad. Para actualizar de forma síncrona, defina -1 como valor del parámetro.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso al archivo, dr.lostfound.timestamp.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Para los pares de réplica de datos de alta disponibilidad, especifica el periodo de tiempo, en segundos, que un servidor de bases de datos de un par de réplica de datos de alta disponibilidad espera un acuse de recibo de transferencia del otro servidor de bases de datos del par.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número de grupos de hash de la memoria caché de distribución de datos que el servidor de bases de datos utiliza para almacenar y acceder a las estadísticas de columna que la sentencia UPDATE STATISTICS genera en la modalidad MEDIUM o HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de consultas de base de datos paralelas (PDQ) que se pueden ejecutar simultáneamente.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Limita el número de hebras de exploración de consultas de base de datos paralelas (PDQ) que el servidor de bases de datos puede ejecutar simultáneamente.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Aumenta la cantidad de memoria disponible para una consulta que no sea una consulta de base de datos paralela (PDQ).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de entradas de cada grupo de hash de la memoria caché de distribución de datos que el servidor de bases de datos utiliza para almacenar y acceder a estadísticas de columna que la sentencia UPDATE STATISTICS genera en la modalidad MEDIUM o HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Especifica la cantidad de memoria disponible para consultas PDQ. Debe ser inferior a la memoria física del sistema, menos la sobrecarga fija como por ejemplo el tamaño del sistema operativo y el tamaño de la agrupación de almacenamiento intermedio.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica el número de fallos de aserción para cada uno de los cuales la hebra del servidor de bases de datos vuelca la memoria compartida o genera un archivo de memoria llamando a gcore. Una aserción es una prueba de alguna condición o expresión con la expectativa de que el resultado sea verdadero.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Controla si los errores de aserción provocan que un procesador virtual vuelque una imagen de memoria. El archivo de memoria se deja en el directorio desde el que se invocó por última vez el servidor de bases de datos. 0 = No volcar la imagen de memoria; 1 = Volcar la imagen de memoria.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Especifica un directorio donde el servidor de bases de datos vuelva memoria compartida, archivos gcore o mensajes de una aserción fallida. Puesto que la memoria compartida puede ser grande, defina como DUMPDIR un sistema de archivos con una cantidad de espacio significativa. El directorio como el que se define DUMPDIR debe existir para que el servidor se inicie.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Se utiliza con los sistemas operativos que admiten gcore. Cuando se define, el servidor de bases de datos llama a gcore siempre que un procesador virtual encuentra un error de aserción. El programa de utilidad gcore dirige el procesador virtual para que vuelque una imagen de memoria en el archivo core.pid.cnt en el directorio que DUMPDIR especifica y continua procesando. 0 = No volcar gcore; 1 = Volcar gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Indica que la memoria compartida se debe volcar al producirse un error de aserción. Tota la memoria compartida que el servidor de bases de datos utiliza se vuelca; probablemente es bastante grande. El volcado de la memoria compartida se coloca en el archivo shmem.pid.cnt en el directorio que DUMPDIR especifica. 0 = No volcar la memoria compartida; 1 = Volcar la memoria compartida.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Especifica el nivel de asignación de registro dinámico para el servidor de bases de datos.  0 = Sin asignación de registro dinámico; 1 = Alerta cuando se necesita un registro y se pone en pausa para permitir la asignación manual de un registro lógico; 2 = La asignación de registro dinámico está activada, lo que alerta cuando se añade dinámicamente cada registro.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la comprobación de si los datos de carácter que inserta una aplicación cliente contienen secuencias de punto de código que no están reconocidas por el entorno local actual. 0 = Validar las secuencias de caracteres de entrada con el entorno local actual. 1 = No validar las secuencias de caracteres de entrada.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la capacidad de clonar un servidor utilizando el programa de utilidad ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Establece el nivel de cifrado para Enterprise Replication.  0 = No cifrar; 1 = Cifrar cuando sea posible; 2 = Cifrar siempre.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Define todos los cifrados y modalidades que puede utilizar la sesión de base de datos actual. ENCRYPT_CIPHERS se utiliza sólo para Enterprise Replication y para la réplica de datos de alta disponibilidad.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita el cifrado HDR; 0 = Inhabilitar el cifrado HDR, 1 = Habilitar el cifrado HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Controla el nivel de generación de códigos de autenticación de mensajes (MAC) y se utiliza sólo para Enterprise Replication y para la réplica de datos de alta disponibilidad. 'Off' = no utiliza la generación de MAC, 'low' = utiliza la transformación XOR en todos los mensajes, 'medium' = utiliza la generación de SHA1 MAC para todos los mensajes con una longitud superior a 20 bytes y la transformación XOR en mensajes más pequeños, 'high' = utiliza la generación SHA1 MAC en todos los mensajes. Por ejemplo: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Especifica una lista de los nombres de vía de acceso completos de los archivos de claves de código de autenticación de mensajes (MAC) y se utiliza sólo para Enterprise Replication y para la réplica de datos de alta disponibilidad.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Establece el nivel de cifrado para configuraciones de servidor secundario de alta disponibilidad. 0 = Sin cifrado; 1 = Cifrado cuando sea posible - el cifrado se utiliza para las transacciones SMX sólo cuando el servidor de bases de datos de destino también admita el cifrado; 2 = Cifrar siempre - sólo están permitidas las conexiones a servidores de bases de datos cifrados.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Define la frecuencia a la que se renegocian los cifrados o las claves secretas. El tiempo predeterminado al que se produce esta renegociación es una vez por hora. ENCRYPT_SWITCH se utiliza sólo para Enterprise Replication y para la réplica de datos de alta disponibilidad.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la inclusión de una sección de estadísticas de consulta en el archivo de salida de explicación.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita el uso de directivas de SQL externas. Habilita las directivas externas utilizando el parámetro de configuración EXT_DIRECTIVES en combinación con la variable de entorno IFX_EXTDIRECTIVES de la parte del cliente.<br><br>0 = Desactivado. La directiva no se puede habilitar aunque IFX_EXTDIRECTIVES esté activado.<br>1 = Activado. La directiva se puede habilitar para una sesión si IFX_EXTDIRECTIVES está activado.<br>2 = Activado. La directiva se puede utilizar aunque no se haya definido IFX_EXTDIRECTIVES.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de los segmentos virtuales de ampliación que añada. El rango de valores es de 1024 a 524.288 kilobytes.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[El servidor de bases de datos ejecuta el script especificado por FAILOVER_CALLBACK cuando un servidor de bases de datos pasa de un servidor secundario a un servidor primario o estándar. Defina como valor de FAILOVER_CALLBACK el nombre de vía de acceso completo del script.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[En entornos de clústeres de alta disponibilidad, indica el número máximo de segundos tras la migración tras error que el servidor espera antes de retrotraer las transacciones. Esto puede permitir que las transacciones se completen.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita el sondeo rápido de la red. FASTPOLL es específico de la plataforma. 0 = Inhabilita el sondeo rápido; 1 = Habilita el sondeo rápido.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Especifica el grado de plenitud de páginas de índice de 1 a 100. Un valor bajo proporciona espacio para el crecimiento en el índice. Un valor alto compacta el índice. Si un índice está lleno (100%), cualquier inserción nueva tiene como resultado la partición de nodos. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Permite una salvaguarda que evita la inicialización accidental de disco de una instancia de servidor de bases de datos existente. Especifica si el mandato de inicialización de disco se puede ejecutar cuando la primera página del primer bloque (página cero) ya existe en la ubicación de la vía de acceso raíz. 0 = El mandato oninit -i sólo se ejecuta si no hay ninguna página cero en la ubicación de la vía de acceso raíz. 1 = El mandato oninit -i se ejecuta en todas las circunstancias, pero también restablece el parámetro de configuración FULL_DISK_INIT en 0 después de la inicialización del disco.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Especifica la versión principal de IBM&reg; Global Security Kit (GSKit) que utiliza el servidor de bases de datos para el cifrado y la comunicación SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Cuando un servidor secundario se conecta a un servidor primario, especifica el nombre de un alias de red que se debe utilizar si se produce una migración tras error.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Especifica si el servidor de bases de datos está preparado o no para participar con productos IBM Informix Gateway en transacciones de confirmación heterogénea. 1 = Habilitar la confirmación heterogénea; 0 = Inhabilitar la confirmación heterogénea.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Habilita al administrador del servidor de bases de datos (DBSA), de forma predeterminada el usuario informix, para que implemente medidas de seguridad que establecen qué usuarios pueden registrar módulos DataBlade&reg; o rutinas definidas por el usuario (UDR); 1 u On (valor predeterminado) = Habilita el rol EXTEND para que los administradores puedan otorgar privilegios a un usuario para crear o descartar una UDR que tenga la cláusula EXTERNAL; 0 u Off = Inhabilita el rol EXTEND para que cualquier usuario pueda registrar una rutina externa.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la integración de vistas; 0 u Off (valor predeterminado) = Inhabilita la integración de vistas, 1 u On = Habilita la integración de vistas.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Especifica la agrupación de volúmenes para realizar copias de seguridad de espacios de almacenamiento.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Especifica la agrupación de volúmenes para realizar copias de seguridad de registros lógicos.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Especifica el número de versión del releas del Kit de desarrollo de Java (JDK) o de Java Runtime Environment (JRE) ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Especifica las opciones de la máquina virtual de Java.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Cuando se define 1 como valor, graba mensajes de rastreo en el archivo JVPLOG.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Especifica el directorio donde están instaladas las clases del controlador JDBC de IBM Informix.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso absoluto para sus archivos de registro de VP Java.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso absoluto para el archivo de propiedades de VP Java.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Especifica las bibliotecas que se deben utilizar para la máquina virtual Java (JVM).]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Especifica el directorio donde están instalado Java Runtime Environment (JRE) para el servidor de bases de datos.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Especifica el paquete de hebras (verde o nativo) que se debe utilizar para la JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Especifica la vía de acceso de JVPJAVAHOME a la ubicación de las bibliotecas de la máquina virtual Java.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Especifica el valor de vía de acceso de clases Java inicial.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Define el número máximo de sesiones pueden conectarse al servidor de bases de datos Informix e indica si el servidor de bases de datos debe imprimir mensajes de aviso en el archivo online.log cuando el número de sesiones se acerque al número máximo.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica el número de segundos que el servidor espera una conexión.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño inicial de la tabla de bloqueo. La tabla de bloqueo contiene una entrada por cada bloqueo que una sesión utiliza.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita el registro de páginas de índice.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Especifica el directorio en el que los archivos de registro del servidor primario se almacenan cuando está habilitada la aplicación diferida de archivos de registro en los servidores secundarios RS.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño en kilobytes para los tres almacenamientos intermedios de registro lógico de la memoria compartida. El almacenamiento intermedio triple permite que las hebras de usuario graben en el almacenamiento intermedio activo mientras uno de los demás almacenamientos intermedios se esté desechando en el disco. Si utiliza RTO_SERVER_RESTART, defina 256 kilobytes como valor de LOGBUFF.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Especifica el número de archivos de registro lógico que el servidor de bases de datos crea durante la inicialización del disco. Para cambiar el número de archivos de registro lógico, añada o descarte archivos de registro lógico.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño, en kilobytes, que se utiliza cuando se crean archivos de registro lógico. No cambia el tamaño de los archivos de registro lógico existentes. El tamaño de registro lógico total es LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Habilita la gestión de memoria baja automática, que puede utilizar para modificar el comportamiento predeterminado del servidor cuando su memoria llega al límite. 1 = Habilita la gestión de memoria baja automática cuando se inicia el servidor de bases de datos. 0 = Inhabilita la gestión de memoria baja automática.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Reserva una cantidad específica de memoria, en kilobytes, para utilizar cuando las actividades críticas (como actividades de retrotracción) son necesarias y el servidor tiene memoria libre limitada.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Especifica el número de colas LRU (utilizadas menos recientemente) de la agrupación de almacenamiento intermedio de la memoria compartida.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Especifica el porcentaje de páginas modificadas de las colas de LRU al que se limpia la cola.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Especifica el porcentaje de páginas modificadas de las colas de LRU al que la limpieza de páginas ya no es obligatoria.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Cuando se utiliza ontape, especifica el tamaño de bloque del dispositivo en el que se crea una copia de seguridad de los registros lógicos. LTAPEBLK también especifica el tamaño de bloque para el dispositivo en el que se cargan o descargan los datos cuando se utiliza la opción -l de onload u onunload. Para onload u onunload, especifique un tamaño de bloque diferente en la línea de mandatos.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Cuando se utiliza ontape, especifica el sistema de archivos del dispositivo o del directorio en el que se crea una copia de seguridad de los registros lógicos. También especifica el dispositivo en el que se cargan o descargan los datos cuando se utiliza la opción -l de onload u onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Para ontape, especifica el tamaño de cinta máximo del dispositivo en el que se crea una copia de seguridad de los registros lógicos. LTAPESIZE también especifica el tamaño de cinta máximo para el dispositivo en el que se cargan o descargan los datos cuando se utiliza la opción -l de onload u onunload. Cuando utilice onload u onunload, especifique un tamaño de cinta diferente en la línea de mandatos. Para utilizar la capacidad total de una cinta, defina 0 como valor de LTAPESIZE.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Especifica transacción larga, acceso exclusivo, marca de límite superior. Una transacción es larga si no se confirma no retrotrae cuando llega a la marca de límite superior de transacción larga. Cuando el espacio de registro lógico alcanza el valor del umbral de LTXEHWM, a la transacción larga que se está retrotrayendo actualmente se le otorga acceso exclusivo al registro lógico.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Especifica la marca de límite superior de transacción larga. La marca de límite superior de transacción larga es el porcentaje de registro disponible que, cuando se llena, hace que el servidor de bases de datos compruebe si hay una transacción larga.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la capacidad de añadir más filas para que se inserten por página en las tablas que tengan filas de longitud variable; 0 = Inhabilitado, 1 = Habilitado.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de conexiones incompletas en una sesión. Después de alcanzarse este número, se graba un mensaje de error en el registro de mensajes en línea que indica que es posible que el servidor se encuentre bajo un ataque de denegación de servicio. El valor predeterminado es 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Limita los recursos de PDQ que el servidor de bases de datos puede asignar a cualquier consulta DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la réplica para el servidor de bases de datos. Se recomienda duplicar los espacios de BD raíz y los datos críticos como parte de la inicialización; 0 = inhabilitar la réplica, 1 = habilitar la réplica.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Especifica el desplazamiento a la partición de disco o al dispositivo necesario para alcanzar el bloque de datos que sirve como duplicado para el bloque de datos inicial del espacio de BD raíz.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso completo del bloque de datos duplicado para el bloque de datos inicial del espacio de BD raíz. MIRRORPATH debe ser un enlace al nombre de vía de acceso del bloque de datos duplicado real. Seleccione un nombre de vía de acceso corto para el bloque de datos duplicado.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Cuando se habilita, añade una fecha al principio de cada mensaje en el registro en línea.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso completo del archivo de registro de mensajes. El servidor de bases de datos graba mensajes de estado y mensajes de diagnóstico en este archivo durante su funcionamiento.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Especifica si el servidor de bases de datos realiza el bloqueo de modo adecuado para un sistema de un solo procesador o un sistema multiprocesador; 0 = No multiprocesador, 1 = Multiprocesador disponible]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Especifica la vía de acceso al directorio que contiene la tabla de definición de canal de cliente de IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de la tabla de definición de canal de cliente de IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Define un canal, especifica la ubicación del servidor de IBM&reg; WebSphere&reg; MQ y especifica el método de comunicación que se va a utilizar.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Controla si notificar que las operaciones de grabación de red llevan bloqueadas 30 minutos o más.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Describe una conexión de red.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Algunos sistemas operativos reducen la prioridad de los procesos a medida que los procesos se van ejecutando a lo largo de un largo período de tiempo. NOAGE, cuando se define como 1, inhabilita la antigüedad de la prioridad de los procesadores virtuales por parte del sistema operativo. Cuando NOAGE se define con el valor predeterminado, que es 0, es posible que el sistema operativo reduzca la prioridad de los procesadores virtuales de la CPU, así como de otros procesos, ya que acumulan tiempo de proceso. Si su sistema operativo admite la antigüedad de la prioridad, se recomienda definir 1 como valor de NOAGE.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA["No" especifica qué usuarios (además del usuario informix y del grupo de usuarios DBSA) pueden acceder al servidor de bases de datos en modalidad de administración.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Especifica el tiempo de caducidad de la obtención de información de servicio de nombres de host, servicio, usuario y conexiones de grupo desde una memoria caché de servidor de bases de datos interna.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Especifica el número de procesadores virtuales de la clase AIO que se deben ejecutar. A menos que se implemente la E/S asíncrona de kernel, los procesadores virtuales AIO realizan toda la E/S de disco del servidor de bases de datos que no sea la E/S a los archivos de registro.<BR>La administración de procesadores virtuales se puede realizar dentro de OpenAdmin en la <A href='index.php?act=vps&do=global'> página Procesadores virtuales </A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Especifica el número de procesadores virtuales de la clase CPU que se deben ejecutar. Los procesadores virtuales de CPU ejecutan todas las hebras que se inician como resultado de una conexión por parte de una aplicación cliente, así como hebras internas.<BR>La administración de procesadores virtuales se puede realizar dentro de OpenAdmin en la <A href='index.php?act=vps&do=global'> página Procesadores virtuales </A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[En UNIX, especifica el número máximo de hebras de sondeo para manejar las conexiones de red entre los procesadores virtuales Informix (VP).]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Especifica el número de hebras de recuperación utilizadas en la recuperación lógica cuando el servidor de bases de datos está fuera de línea (durante una restauración en frío). Este número de hebras también se utiliza para la recuperación en avance de registros de registro lógico en la recuperación rápida.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de hebras de recuperación que el servidor de bases de datos utiliza para la recuperación lógica cuando el servidor de bases de datos está en línea (durante una restauración en caliente).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Define la acción que el servidor de bases de datos realiza cuando se produce cualquier suceso de inhabilitación en un bloque de datos primario dentro de un espacio de BD no crítico.<br><br>0 = El servidor de bases de datos marca el espacio de BD como fuera de línea y continúa.<br>1 = El servidor de bases de datos termina anormalmente.<br>2 = El servidor de bases de datos graba el estado del bloque de datos en los registros y espera la entrada del usuario.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Limita la cantidad de memoria asignada a una sola agrupación de preimágenes y a una sola agrupación de registros de updator. Las agrupaciones de registros de preimágenes y de updator, pimage_partnum y ulog_partnum, son agrupaciones de memoria compartida que se crean cuando se ejecuta una sentencia CREATE INDEX ONLINE. Las agrupaciones se liberan cuando se completa la ejecución de la sentencia.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica el tamaño de la memoria caché de memoria para el subsistema óptico. Utilice este parámetro sólo si utiliza el subsistema óptico.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Habilita uno o dos objetivos de optimización para consultas: Optimizar para PRIMERAS FILAS, Optimizar para TODAS LAS FILAS; 0 = PRIMERAS FILAS. -1 = TODAS LAS FILAS, que es el valor predeterminado.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Ayuda al optimizador a elegir un plan de consultas apropiado para la aplicación.<br><br>0 = Cuando existen índices apropiados para cada par de tablas ordenado, el optimizador elige exploraciones del índice, por encima de las exploraciones de tabla. Este valor garantiza la compatibilidad con versiones anteriores del servidor de bases de datos.<br>1 = El optimizador utiliza los costes para determinar una vía de acceso de ejecución si el nivel de aislamiento no es Lectura repetible. Este valor se recomienda para el rendimiento óptimo.<br>2 = El optimizador utiliza el coste para determinar una vía de acceso de ejecución para cualquier nivel de aislamiento. A las exploraciones del índice no se les da preferencia sobre las exploraciones de tabla. Este valor es el predeterminado si la variable no está definida.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Si utiliza un gestor de almacenamiento óptico, defina como valor de OPTICAL_LIB_PATH la ubicación de la biblioteca del gestor de almacenamientos óptico.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Personaliza el tamaño de pila para los módulos PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número de grupos de hash de las memorias caché de UDR que el servidor de bases de datos utiliza.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de UDR almacenadas en la memoria caché de UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño, en kilobytes, de los dos almacenamientos intermedios de registro físico que hay en la memoria compartida. El valor del parámetro PHYSBUFF determina la frecuencia con que el servidor de bases de datos necesite desechar el almacenamiento intermedio de registro físico en el archivo de registro físico.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Especifica el nombre del espacio de BD que contiene el registro físico. Para reducir la contención de disco, puede mover el registro físico a un espacio de BD que no sea el espacio de BD raíz. <BR>La administración de registros físicos dentro de OpenAdmin se puede realizar en <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Registros de recuperación -> Admin </A>]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño del registro físico. PHYSFILE se puede cambiar dinámicamente con el programa de utilidad onparams. <BR>La administración de registros físicos dentro de OpenAdmin se puede realizar en <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Registros de recuperación -> Admin </A>]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número de grupos de hash de la memoria caché de información de políticas de seguridad.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de entradas en cada grupo de hash de la memoria caché de información de credenciales LBAC.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Especifica la ubicación del archivo utilizado durante la recuperación rápida si el archivo de registro físico se desborda. El nombre de archivo es plog_extend.servernum y se encuentra de forma predeterminada en /tmp. Utiliza el nombre de vía de acceso completa para especificar una ubicación diferente.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Reserva espacio para datos BYTE y TEXT en fragmentos en rueda.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso para un archivo de biblioteca compartida o un archivo de biblioteca de enlace dinámico (DLL) que se carga cuando se inicializa el servidor de bases de datos. Si se cargan varios archivos, cada nombre de vía de acceso se especifica con una entrada separada.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita onstat -g qst para las estadísticas de la cola de impresión; 0 = Inhabilitar estadísticas de cola, 1 = Habilitar estadísticas de cola]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Si inhabilita el parámetro de configuración AUTO_READAHEAD, utilice el parámetro de configuración RA_PAGES para definir el número de discos para intentar la lectura anticipada. Cuando el parámetro de configuración AUTO_READAHEAD está habilitado y la lectura anticipada sucede de manera automática, el servidor ignora la información especificada en el parámetro de configuración RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Se utiliza con RA_PAGES cuando el servidor de bases de datos lee durante exploraciones secuenciales de registros de datos. RA_THRESHOLD especifica el umbral de lectura anticipada; es decir, el número de páginas de datos no procesadas en memoria que señala al servidor de bases de datos que debe realizar la siguiente lectura anticipada. Si el valor de RA_THRESHOLD es superior al valor de RA_PAGES, RA_THRESHOLD tendrá un valor de RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Especifica el número de canales de comunicación SMX entre el servidor primario y secundario.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Especifica si los segmentos residentes y virtuales de la memoria compartida permanecen residentes en la memoria física del sistema operativo.<BR><BR>0 = desactivado<BR>1 = bloquear sólo el segmento residente<BR>n = bloquear el segmento residente y los n-1 segmentos virtuales siguientes<BR>-1 = bloquear todos los segmentos residentes y virtuales]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de un archivo que lista los hosts remotos en los que confía el sistema en el que se encuentra el servidor de bases de datos.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de un archivo que lista los nombres de los usuarios fiables que existen en hosts remotos.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita el servidor de bases de datos para reiniciar una restauración lógica en frío o física en el punto en el que se produjo el error. Para realizar una restauración reiniciable con ON-Bar, utilice el mandato onbar -RESTART. Aumente el tamaño de su registro físico si piensa utilizar la restauración reiniciable. Valores: On u Off ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Especifique el nombre de vía de acceso de un programa de filtro y cualquier opción, como por ejemplo el cifrado.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso del directorio donde se almacenan los archivos de punto de restauración durante una actualización fallida a una versión nueva del servidor de bases de datos.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Especifica el nombre del espacio de BD raíz para la configuración de este servidor de bases de datos. El nombre debe ser exclusivo entre todos los espacios de BD que el servidor de bases de datos gestiona. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Especifica el desplazamiento, en kilobytes, a una asignación de espacio de disco (archivo, partición de disco o dispositivo) en el que empieza el bloque de datos inicial del espacio de DB raíz.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso completo, incluido el dispositivo o el nombre de archivo, del bloque de datos inicial del espacio de BD raíz. ROOTPATH se almacena en las páginas reservadas como un nombre de bloque datos. En UNIX, debe definir los permisos del archivo que ROOTPATH especifica en 660 y tanto el propietario como el grupo deben ser informix. En Windows, un miembro del grupo Informix-Admin debe ser propietario del archivo que ROOTPATH especifica. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño del bloque de datos inicial del espacio de BD raíz, en kilobytes. Para cambiar ROOTSIZE después de inicializar el servidor de bases de datos, descargue y vuelva a cargar completamente sus datos.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Especifica los límites dentro de los que se habilita el control de flujo en clúster de alta disponibilidad que contiene, al menos, un servidor secundario RS. El control de flujo proporciona una manera de limitar la actividad del registro en un servidor primario para que los servidores secundarios RS en el clúster no se queden muy atrás en las transacciones de procesos.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Permite recuperar estándares de objetivo de tiempo de recuperación (RTO) para definir la cantidad de tiempo, en segundos, que Dynamic Server tiene para recuperarse de un problema después de reiniciar Dynamic Server y poner el servidor en modo en línea o desactivado temporalmente.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Si se utiliza con el parámetro de configuración REMOTE_SERVER_CFG, este parámetro especifica el archivo que se utiliza para autenticar conexiones de servidor seguras en un entorno de red no fiable. 1 = Los servidores listados en el archivo especificado por el parámetro de configuración REMOTE_SERVER_CFG son conexiones de confianza. 2 = El archivo $INFORMIXDIR/etc/host.equiv se utiliza para autenticar servidores que se conectan a través de un puerto seguro tal como lo define el establecimiento de s=6 en la información de sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Impide copiar objetos grandes inteligentes temporales en tablas permanentes. 0 = Permitir, 1 = Impedir.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Especifica el nombre del espacio de SB predeterminado. Si las tablas de su base de datos incluyen columnas de objetos grandes inteligentes que no especifican explícitamente un espacio de almacenamiento, estos datos se almacenan en el espacio de SD que SBSPACENAME especifica.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Especifica el nombre del espacio de SB temporal predeterminado para almacenar objetos grandes inteligentes temporales sin metadatos ni registro de datos de usuarios.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Habilita la funcionalidad de servidor secundario SD. Debe definir SDS_ENABLE con el valor 1 (habilitar) en el servidor primario y en el servidor secundario SD para habilitar la funcionalidad de servidor secundario SD.<br><br>0 = inhabilita la funcionalidad del servidor secundario SD.<br>1 = habilitar la funcionalidad de servidor secundario SD.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Especifica la ubicación de dos archivos que actúan como archivos de transferencia de páginas de almacenamiento intermedio. Si SDS_PAGING no se ha definido, es posible que el servidor secundario SD no pueda iniciarse.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Especifica la cantidad de tiempo en segundos que espera el servidor secundario de SD para detectar si el servidor primario está generando actividad de registro. Si no hay actividad de registro generada por el servidor primario en la cantidad de tiempo especificada, se permite el inicio del proceso de migración tras error. Utilice el parámetro de configuración SDS_LOGCHECK para determinar si el servidor primario está generando actividad de registro y para permitir o evitar la migración tras error del servidor primario.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Especifica información que el servidor secundario SD utiliza para crear dinámicamente espacios de BD temporales. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica la cantidad de tiempo en segundos que el servidor primario esperará a que se envíe un acuse de recibo de posición de registro desde el servidor secundario SD.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Verifica la seguridad en las conexiones locales asegurándose de que el ID del usuario local que está ejecutando un programa sea el mismo ID del usuario que está intentando acceder a la base de datos.<br><br>0 = no se produce ninguna comprobación de seguridad.<br>1 = Dynamic Server verifica si el ID del usuario que ejecuta el programa coincide con el ID del usuario que está intentando conectarse a la base de datos.<br>2 = igual que 1 y, además, Dynamic Server recuperar el número de puerto par de la API de red y verifica que la conexión proceda del programa cliente. Especifique 2 si su sistema tiene los protocolos de red SOCTCP o IPCSTR.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Especifica una posición relativa en la memoria compartida de 0 a 255. El valor debe ser exclusivo para cada servidor de base de datos en el sistema local, pero no en la red. Como el valor 0 es el predeterminado en el archivo onconfig.std, elija un valor que no sea 0 para evitar la duplicación involuntaria de SERVERNUM.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de objetos de secuencia que pueden tener valores preasignado en la memoria caché de secuencia. Si este parámetro de configuración no está definido, entonces, de forma predeterminada, no se pueden definir más de 10 objetos de secuencia diferentes con la opción CACHE.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de un segmento añadido dinámicamente a la parte virtual de la memoria compartida.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[No cambie el valor de SHMBASE. Especifica la dirección base donde la memoria compartida se asocia al espacio de memoria de un procesador virtual. Las direcciones de los segmentos de memoria compartida empiezan en el valor SHMBASE y crecen hasta el límite superior, que es específico de la plataforma.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Especifica un rango de direcciones de memoria virtual que se debe evitar utilizar para asociar memoria compartida.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Especifica el límite de demanda de memoria que el servidor de bases de datos puede realizar en un sistema.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Especifica un umbral al que Dynamic Server debe asignar un nuevo segmento de memoria y el nivel de alarma activado si el servidor no puede asignar el nuevo segmento de memoria, garantizando de este modo que el servidor nunca se quede sin memoria. Cuando se active el nivel de alarma, se repetirá cada 30 minutos si no se puede asignar un segmento de memoria nuevo.<br><br>Los valores de nivel de alarma van del 1 al 5, donde:<br>1 = No es de especial interés<br>2 = Información<br>3 = Atención<br>4 = Emergencia<br>5 = Muy grave]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño inicial de un segmento de memoria compartida virtual.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Especifica si el servidor de bases de datos se está ejecutando o no con un solo procesador virtual de CPU. 0 = Ejecutando con más de 1 procesador virtual de CPU; Cualquier número que sea cero = Ejecutando con sólo un procesador virtual de CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Especifica el nivel de compresión que el servidor de bases de datos utiliza antes de enviar datos del servidor de bases de datos de origen al servidor de bases de datos de destino.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita la creación automática de ampliación de trozos en un espacio de almacenamiento.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Define la cantidad mínima de espacio en una agrupación de almacenamiento necesaria para que el servidor de bases de datos amplíe automáticamente un espacio. Un valor de 50 o inferior indica un porcentaje. Un valor de 1000 o mayor indica kilobytes.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de segundos que una hebra espera un espacio de BD, un espacio de BD temporal, un espacio de SB, un espacio de SB temporal o un espacio de BLOB antes de devolver un error de espacio agotado.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Habilita o inhabilita ampliar las especificaciones de tamaño en declaraciones de tipos de datos de carácter incorporados.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Controla el entorno de inicio del recurso de rastreo de SQL.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Especifica la etiqueta del certificado digital del servidor utilizado en la base de datos de almacén de claves que almacena claves Secure Sockets Layer (SSL) y certificados digitales.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de pila para las hebras de usuario del servidor de bases de datos.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Especifica el nombre del espacio Blob correspondiente al área donde el subsistema óptico dispone los datos de TEXTO y BYTE destinados al almacenamiento en disco óptico.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Especifica el porcentaje mínimo de cambios necesarios en una tabla o fragmento para que las estadísticas de distribución sean aptas para una actualización cuando está habilitado el modo automático para operaciones UPDATE STATISTICS.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Determina si el servidor de bases de datos utiliza la memoria caché de sentencias SQL.<br>0 = la memoria caché de sentencias SQL no se utiliza.<br>1 = la memoria caché de sentencias SQL está habilitada, pero las sesiones del usuario no utilizan la memoria caché, a menos que establezcan 1 como valor de la variable de entorno STMT_CACHE o que ejecuten la sentencia SQL SET STATEMENT CACHE ON para su sesión.<br>2 = la memoria caché de la sentencia SQL está activada. Todas las sentencias se almacenan en memoria caché.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Especifica el número de coincidencias (referencias) a una sentencia antes de que inserte totalmente en la memoria caché de sentencias SQL. La tabla siguiente describe los valores posibles.<br><br>0 = Inserta completamente todas las sentencias cualificadas en la memoria caché de sentencias SQL<br>n>0 = Se proporciona a las sentencias entradas sólo de clave hasta que se alcance el número de coincidencias de sentencias y todas las sentencias totalmente cualificadas se insertan en la memoria caché.<br>n>1 = Evita que entren ad hoc en la memoria caché.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Controla si se deben insertar sentencias cualificadas en la memoria caché de sentencias SQL. La tabla siguiente describe los valores posibles. 0 = Impide que se inserten sentencias en la memoria caché para evitar la asignación de una gran cantidad de memoria para la memoria caché; 1 = Insertar siempre las sentencias en la memoria caché de sentencias SQL independientemente del tamaño de la memoria caché.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Especifica el número de agrupaciones de memoria para la memoria caché de sentencias SQL. Para obtener información sobres estas agrupaciones de memoria utilice onstat -g ssc pool.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de las memorias caché de sentencias SQL en kilobytes. El nuevo tamaño de memoria caché entra en vigor la siguiente vez que se añade una sentencia a una memoria caché.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Impide que un servidor secundario RS aplique archivos de registro recibidos del servidor primario.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Configura la frecuencia y la gravedad de los mensajes y alarmas cuando el espacio de almacenamiento se llena.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Especifica el nombre de vía de acceso completo del script evidence.sh. El servidor de bases de datos ejecuta evidence.sh cuando se produce un error del servidor de bases de datos. El soporte técnico utiliza la salida del script evidence.sh para diagnosticar la causa de un error del servidor de bases de datos. En Windows&reg;, se deben habilitar las extensiones de mandatos para que evidence.bat finalice satisfactoriamente. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Especifica el nombre del espacio de SB en que el servidor de bases de datos almacena estadísticas que la sentencia UPDATE STATISTICS recopile para determinados tipos de datos definidos por el usuario.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de bloque del dispositivo en el ontape graba durante una copia de seguridad del espacio de almacenamiento. TAPEBLK también especifica el tamaño de bloque predeterminado del dispositivo en el que se cargan o descargan los datos cuando se utilizan los programas de utilidad onload u onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Especifica el sistema de archivos del dispositivo o del directorio en el que ontape crea una copia de seguridad de los espacios de almacenamiento. TAPEDEV también especifica el dispositivo predeterminado en el que se cargan o descargan los datos cuando se utilizan los programas de utilidad onload u onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño del dispositivo en el ontape crea una copia de seguridad de los espacios de almacenamiento. También especifica el tamaño del dispositivo predeterminado en el que se cargan o descargan datos cuando se utiliza onload u onunload. Si desea utilizar la capacidad total física de una cinta, defina 0 como valor de TAPESIZE.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Activa y desactiva la recopilación de estadísticas del espacio de tabla. 0 = Desactivado, 1 = Activado.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de la primera extensión del espacio de tabla tblspace del espacio de BD raíz.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Especifica el tamaño de la siguiente extensión del espacio de tabla tblspace del espacio de BD raíz.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Inhabilita el registro en las tablas temporales.<BR><BR>0 = Habilita el registro lógico en las operaciones de tablas temporales<BR>1 = Inhabilita el registro lógico en las operaciones de tablas temporales]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica la cantidad de tiempo que un participante de una confirmación de dos fases espera antes de iniciar la recuperación del participante. Este parámetro sólo se utiliza para consultas distribuidas que implican un servidor de bases de datos remoto.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Habilita a todos los usuarios para visualizar sentencias SQL en ejecución cuando se define como '1'.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Establece el número de conexiones para establecer entre los servidores primario y secundario. Establecer este parámetro de configuración permite a las aplicaciones cliente realizar operaciones de actualizar, insertar y suprimir en un servidor secundario de alta disponibilidad.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Indica si el servidor de bases de datos acepta conexiones de usuarios correlacionados y, si acepta usuarios correlacionados, si se les puede otorgar privilegios de administrador. BASIC = Los usuarios correlacionados pueden tener privilegios básicos. ADMIN = Los usuarios correlacionados pueden tener privilegios de administrador. OFF = La correlación de usuarios está desactivada.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Especifica el nivel de aislamiento para el que la característica LAST COMMITTED del nivel de aislamiento COMMITTED READ está implícitamente en vigor.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Especifica si el servidor de bases de datos debe utilizar la precisión de subsegundo cuando obtiene la hora actual del sistema operativo para sentencias SQL. 0 = Desactivado, 1 = Activado.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número de grupos de hash de la memoria caché de información de credenciales LBAC.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica el número máximo de entradas en cada grupo de hash de la memoria caché de información de credenciales LBAC.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Habilita el muestreo durante la recopilación de estadísticas de operaciones de UPDATE STATISTICS LOW. Para un índice con más de 100K de páginas finales, la recopilación de estadísticas desde el muestreo puede aumentar la velocidad de las operaciones de UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Habilita el servidor de bases de datos para el acceso a bloques de memoria privados del procesador virtual de la CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Permite designar una clase de procesadores virtuales (VP), crear VP definidos por el usuario y especificar los parámetros necesarios.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Habilita el mandato onstat -g wst para imprimir estadísticas de espera de hebras del sistema.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[No se ha encontrado ninguna descripción]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda activar este parámetro de onconfig (definiendo 1 como valor).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda desactivar este parámetro de onconfig (definiendo 0 como valor).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir 0 como valor de este parámetro de onconfig.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que este parámetro de onconfig no sea nulo y que no apunte al directorio temporal de la máquina del servidor.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que la diferencia entre AFF_SPROC y AFF_NPROC sea superior al número de procesadores físicos.  El número de procesadores físicos de la máquina es {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir como valor de ALARAMPROGRAM "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) o "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Parece que ALARMPROGRAM no está definido actualmente como una ubicación válida.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda mantener 0 como valor de BAR_DEBUG, a menos que el soporte técnico le haya indicado lo contrario para depurar un problema específico.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir un valor entre 5 y 99 para BAR_NB_XPORT_COUNT]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[El tamaño de página de este servidor es de 4K.  Por lo tanto, se recomienda definir 15 como valor de BAR_XFER_BUF_SIZE.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[El tamaño de página de este servidor es de 2K.  Por lo tanto, se recomienda definir 31 como valor de BAR_XFER_BUF_SIZE.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[BTSCANNER no debe ser nulo.  Debe incluir un valor para la exploración alice que no sea cero]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda mantener 0 como valor de CCFLAGS, a menos que el soporte técnico le haya indicado lo contrario para depurar un problema específico.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir 30 segundos o más como valor de CKPTINTVL.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir como valor de CLEANERS el mínimo del número de procesadores virtuales y el número de bloques de datos.  En el servidor actual, el número de recomendado de CLEANERS es: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir 'OFF' como valor de DATASKIP.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que todos los componentes de DB_LIBRARY_PATH estén ubicados en $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Este servidor tiene componentes DB_LIBRARY_PATH que no están ubicados en $INFORMIXDIR.  Si esto es intencionado, por motivos de seguridad se debe verificar que estos directorios externos sean propiedad del usuario informix y tengan permisos de grabación sólo para el usuario informix.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[DBSPACETEMP no debe ser nulo y cada espacio de la lista debe ser un espacio de BD temporal existente.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Existen esperas de bloqueo sobre el servidor.  Se recomienda definir 'row' como valor de DEF_TABLE_LOCKMODE.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[La recomendación general consiste en definir 'row' como valor de DEF_TABLE_LOCKMODE.  Si actualmente tiene como valor definido 'page' y existen esperas de bloqueo sobre el servidor, sería recomendable cambiar DEF_TABLE_LOCKMODE a 'row'.  No obstante, ya se ha definido 'row' como valor de DEF_TABLE_LOCKMODE o bien actualmente no hay esperas de bloqueo sobre el servidor.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que DS_NONPDQ_QUERY_MEM sea superior o igual a 512 kilobytes.  Véase también DS_TOTAL_MEMORY, ya que DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY no puede superar el 25 por ciento del valor de DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[DS_TOTAL_MEMORY debe tener como mínimo 2048 KB y debe ser superior o igual a 4 veces el tamaño de DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[En función del tamaño de estos segmentos virtuales de extensión del servidor, el valor actual de EXTSHMADD sigue la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[De acuerdo con el tamaño de los segmentos virtuales de ampliación de este servidor, se recomienda aumentar EXTSHMADD para que sea superior o igual a ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que FILLFACTOR esté entre el 40 y el 98 por ciento.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que LISTEN_TIMEOUT sea superior a 2 segundos pero inferior a 180 segundos.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[El número total de bloqueos para el servidor de bases de datos nunca ha superado el tamaño especificado en LOCKS y, por lo tanto, el valor actual de LOCKS cumple la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[El bloqueo de tabla del servidor de bases de datos ha superado el tamaño especificado en LOCKS.  Intente aumentar LOCKS un 10%.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[De acuerdo con las grabaciones de los registros lógicos del servidor de bases de datos, el valor actual de LOGBUFF cumple con la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[De acuerdo con las grabaciones de los registros lógicos del servidor de bases de datos, el valor actual de LOGBUFF es bajo.  Intente aumentar LOGBUFF un 10%.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[El valor actual de LTAPEBLK es bajo.  Revise las especificaciones de la unidad de cintas, ya que la mayoría de unidades de cintas admiten tamaños de bloque superiores al de su configuración actual.  El aumento de LTAPEBLK puede mejorar el rendimiento de las copias de seguridad y las restauraciones.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[El valor actual de LTAPEBLK es bastante alto.  Revise las especificaciones de la unidad de cintas para asegurarse de que pueda soportar un valor tan alto.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM debe ser inferior a LTXEHWM.  Se recomienda que LTXHWM esté entre el 25 y el 80 por ciento.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM debe ser inferior a LTXEHWM.  Se recomienda que LTXEHWM esté entre el 25 y el 90 por ciento.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[De acuerdo con la configuración de su sistema, se recomienda que la opción MULTIPROCESSOR esté activada.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[De acuerdo con la configuración de su sistema, se recomienda que la opción MULTIPROCESSOR esté desactivada.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[De acuerdo con el rendimiento del servidor de bases de datos, el valor actual de NUMCPUVPS sigue la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[De acuerdo con el rendimiento de su servidor de bases de datos, se recomienda aumentar el valor de NUMCPUVPS.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[De acuerdo con el rendimiento de su servidor de bases de datos, sería recomendable aumentar el valor de NUMCPUVPS.  No obstante, NUMCPUVPS ya se ha definido con el valor máximo para su sistema.  Por lo tanto, para aumentar el rendimiento se recomienda que compre más hardware.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[De acuerdo con las grabaciones de los registros físicos del servidor de bases de datos, el valor actual de PHYSBUFF cumple con la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[De acuerdo con las grabaciones de los registros físicos del servidor de bases de datos, el valor actual de PHYSBUFF es bajo.  Intente aumentar PHYSBUFF un 10%.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda no desactivar RESIDENT.  Si en su servidor RESIDENT está definido como 0, considere la posibilidad de cambiarlo por 2 ó -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda que la opción RTO_SERVER_RESTART no está inhabilitada (es decir, que no tenga como valor 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[QSTATS tiene una fuerte repercusión de rendimiento cuando se activa y, por lo tanto, se recomienda desactivar QSTATS en los sistemas de producción a menos que el servicio de soporte técnico le haya indicado que lo active para depurar un problema específico.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[De acuerdo con el número de segmentos de memoria virtual del servidor de bases de datos, el valor actual de SHMADD cumple con la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[De acuerdo con el número de segmentos de memoria virtual de su servidor de bases de datos, se recomienda aumentar el valor de SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[De acuerdo con el uso de memoria compartida de este servidor, el valor actual de SHMTOTAL sigue la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Si su servidor de bases de datos llega al límite de SHMTOTAL, se pueden producir errores en las aplicaciones.  De acuerdo con el uso de la memoria compartida de este servidor, se recomienda aumentar SHMTOTAL para que sea superior o igual a ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[De acuerdo con el número de segmentos de memoria virtual del servidor de bases de datos, el valor actual de SHMVIRTSIZE cumple con la recomendación de la herramienta OpenAdmin.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[De acuerdo con el número de segmentos de memoria virtual de su servidor de bases de datos, se recomienda aumentar el valor de SHMVIRTSIZE de modo que sea superior o igual al valor actual pero inferior a ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Existen espacios de SB en este servidor.  Por lo tanto, SBSPACETEMP no debe ser nulo y cada espacio de la lista debe ser un espacio de SB temporal existente.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Sólo hay un procesador físico en la máquina de servidor de bases de datos.  Por lo tanto, se recomienda activar SINGLE_CPU_VPS.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Se recomienda leer el manual para conocer las limitaciones impuestas por SINGLE_CPU_VP y considerar la opción de activar esta opción.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir como valor de SYSALARAMPROGRAM "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) o "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[No obstante, parece que actualmente SYSALARMPROGRAM no está definido como una ubicación válida.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[El valor actual de TAPEBLK es bajo.  Revise las especificaciones de la unidad de cintas, ya que la mayoría de unidades de cintas admiten tamaños de bloque superiores al de su configuración actual.  El aumento de TAPEBLK puede mejorar el rendimiento de las copias de seguridad y las restauraciones.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[El valor actual de TAPEBLK es bastante alto.  Revise las especificaciones de la unidad de cintas para asegurarse de que pueda soportar un valor tan alto.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir como valor de TBLTBLFIRST el tamaño medio de las particiones del espacio de tabla tblspace de este servidor o un valor superior.  Los tamaños actuales de las particiones del espacio de tabla tblspace son los siguientes: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Se recomienda definir como valor de TBLTBLFIRST el 25% del tamaño medio de las particiones del espacio de tabla tblspace de este servidor o un valor superior.  Los tamaños actuales de las particiones del espacio de tabla tblspace son los siguientes: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[Al llevar a cabo la ejecución en un entorno HDR o Mach11, si las aplicaciones lo admiten, se recomienda activar TEMPTAB_NOLOG para que el registro lógico de operaciones de tabla temporales esté inhabilitado.  La activación de esta opción puede mejorar su rendimiento en el entorno de réplica.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[TRACEFLAGS puede tener una fuerte repercusión de rendimiento cuando se activa y, por lo tanto, se recomienda desactivar TRACEFLAGS (definiendo 0 como valor) en los sistemas de producción a menos que el servicio de soporte técnico le haya indicado que lo active para depurar un problema específico.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[TRACES puede tener una fuerte repercusión de rendimiento cuando se activa y, por lo tanto, se recomienda desactivar TRACES (definiendo 0 como valor) en los sistemas de producción a menos que el servicio de soporte técnico le haya indicado que lo active para depurar un problema específico.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[WSTATS tiene una fuerte repercusión de rendimiento cuando se activa y, por lo tanto, se recomienda desactivar WSTATS en los sistemas de producción a menos que el servicio de soporte técnico le haya indicado que lo active para depurar un problema específico.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
