<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Určuje uživatele (kromě uživatele
Informix a uživatelů skupiny DBSA), kteří mohou přistupovat k databázovému serveru v režimu administrace.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Určuje, zda se k databázovému serveru, pokud je v režimu administrace, může připojit uživatel <i>Informix</i> a skupina DBSA.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) ADTERR určuje, jak má databázový server postupovat, pokud dojde k chybě při zapisování záznamu auditu.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Řídí úroveň auditování.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje adresář, do kterého databázový server ukládá soubory auditu.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje maximální velikost souboru auditu.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Je-li u konfiguračního parametru AFCRASH nastaven bit 0x10, všechny zprávy generované virtuálním počítačem Java Virtual Machine jsou protokolovány do souboru JVM_vpid, přičemž vpid je ID procesu virtuálního procesoru Java. Tento soubor je uložen v adresáři, ve kterém je uložen soubor JVPLOG.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[V počítačích s více procesory, které podporují afinitu procesorů, určuje parametr AFF_NPROCS počet procesorů, se kterými může databázový server vytvořit vazbu virtuálních procesorů třídy CPU.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[V počítačích s více procesory, které podporují afinitu procesorů, určuje parametr AFF_SPROC procesor (počínaje číslem 0), od kterého začne databázový server vytvářet vazbu mezi virtuálními procesory třídy CPU a fyzickými procesory.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Zobrazuje alarmy události]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Určuje, že databázový server povoluje znak nového řádku (
) v řetězcích v uvozovkách buď pro všechny relace, nebo pro specifickou relaci.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Určuje, zda má být program ALARMPROGRAM spouštěn pro všechny události protokolované v souboru určeném parametrem MSGPATH nebo zda má být spouštěn jen pro významné události.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Určuje počet připojení ve frontě při použití soketů (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Umožňuje databázovému serveru automaticky zvýšit počet virtuálních procesů AIO a podprocesů čištění stránky, když databázový server zjistí, že pracovní zátěž I/O převyšuje výkon stávajících virtuálních procesů AIO.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Umožňuje serveru častěji spouštět kontrolní body, aby nedocházelo k blokování transakcí.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Umožňuje automatické vyladění LRU]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Změní režim automatického čtení napřed nebo vypne automatické čtení napřed. Automatické operace čtení napřed
pomáhají zlepšit výkon dotazu vydáním asynchronních požadavků na stránku,
když databázový server zjistí, že dotaz narazil na I/O. 0 = Zakázat požadavky na automatické čtení napřed. 1 = Povolit požadavky na automatické čtení napřed ve standardním režimu. 2 = Povolit požadavky na automatické čtení napřed v agresivním režimu.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Určuje, zda je aktivní funkce Dynamic Server, která automaticky opětovně optimalizuje rutiny SPL a opětovně připravuje připravené objekty po změně schématu tabulky, na kterou odkazuje rutina SPL nebo připravovaný objekt.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Povoluje nebo zakazuje automatické aktualizace statistik pro databázový server.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Určuje cestu programu filtru včetně veškerých voleb.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Určuje umístění souboru protokolu aktivit obslužného programu ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Určuje název cesty a název souboru sdílené knihovny XBSA pro správce datových úložišť.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje dobu v sekundách, po kterou má sekundární server RS čekat na příchod kontrolního bodu z primárního serveru při provádění externí zálohy. Pokud záloha selže kvůli vypršení časového limitu kontrolního bodu z primárního serveru, můžete pomocí konfiguračního parametru prodloužit dobu, po kterou má sekundární server RS čekat na příjem kontrolního bodu z primárního serveru.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Určuje úroveň zpráv ladění v protokolu aktivit ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Určuje umístění protokolu ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Určuje, zda má databáze sysutils uchovávat historii zálohování.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Přepisuje název a cestu zaváděcího souboru ON-Bar. Při výchozím nastavení je zaváděcí soubor ON-Bar vytvořen v adresáři $INFORMIXDIR/etc a má název 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet paralelních procesů zálohování, které jsou povoleny pro jednotlivé příkazy obslužného programu ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Určuje počet vyrovnávacích pamětí dat sdílené paměti pro jednotlivé procesy zálohování či obnovy.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Určuje úroveň statistik výkonu vypisovaných do protokolu aktivit obslužného programu ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Určuje v minutách četnost vypisování zpráv o průběhu zálohování či obnovy do protokolu aktivit.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Určuje, kolikrát má obslužný program ON-Bar zopakovat zálohování dat, zálohování logického transakčního protokolu nebo operaci obnovy, pokud se první pokus nezdaří.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Rozšiřuje odhad velikosti objektu zálohy před provedením zálohování. Hodnota parametru BAR_SIZE_FACTOR je vypočtena jako procentní podíl původní velikosti objektu zálohy a poté přidána k odhadu před předáním odhadu správci datových úložišť.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Určuje velikost jednotlivých přenosových vyrovnávacích pamětí, které databázový server předává obslužnému programu ON-Bar a správci datových úložišť. Maximální velikost vyrovnávací paměti je 64 kilobajtů, tedy BAR_XFER_BUF_SIZE * velikost stránky <= 64 kilobajtů.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Umožňuje, aby optimalizátor automaticky načetl sadu klíčů z vyrovnávací paměti indexů. To sníží počet čtení z vyrovnávací paměti, a tak zlepší výkon.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná skenování typu light na komprimovaných tabulkách, tabulkách s řádky, jež jsou větší než stránka, a na tabulkách s daty typu VARCHAR, LVARCHAR a NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje počet sekund doby, na kterou přestane podproces nebo databázový server reagovat.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Nastavuje skener B-stromů, které automaticky určuje položky indexu, které mají být odstraněny.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Skládá se ze dvou řádků v souboru onconfig.std: první řádek určuje výchozí hodnoty, které budou použity k vytvoření prostoru dbspace s velikostí stránky, která nemá odpovídající
fond vyrovnávacích pamětí vytvořený při spuštění; druhý řádek určuje výchozí hodnoty databázového serveru pro fond vyrovnávacích pamětí.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet vyrovnávacích pamětí ve sdílené paměti, které mají k dispozici uživatelské podprocesy databázového serveru pro vstup/výstup na disku z pověření klientských aplikací.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Určuje minimální a maximální počet podprocesů synchronizace dat.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Určuje, jak dlouho uchovat tabulky odstraněných řádků pro podporu pravidla řešení konfliktů typu odstranění má přednost.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Určuje prostor dbspace, ve kterém se vytváří databáze syscdr.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Určuje dobu v sekundách, po kterou komponenta Datasync
čeká na uvolnění zámků databáze.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Nastavuje proměnné prostředí replikace Enterprise Replication CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER nebo CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Určuje počet podprocesů skupinového hodnotícího mechanizmu, které budou vytvořeny při spuštění replikace Enterprise Replication a umožňují paralelizmus.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Určuje, jak replikace Enterprise Replication reaguje na potenciální situaci zalomení protokolu. Kombinuje různé hodnoty s +. logstage = Povolit fázování komprimovaných logických transakčních protokolů; dlog = Povolit dynamické přidávání logických transakčních protokolů; ignore = Ignorovat potenciál pro zalomení protokolu; ddrblock = Blokovat aktivitu aktualizace klientských aplikací; shutdown = Ukončit Enterprise Replication na příslušném serveru.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální velikost prostoru, který využívá Enterprise Replication pro fázování komprimovaných souborů protokolu.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Určuje počet požadavků na soubor dynamického protokolu, které replikace Enterprise Replication
může vygenerovat v jedné relaci serveru.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Určuje úroveň komprese, kterou databázový server použije před odesláním dat ze zdrojového databázového serveru na cílový databázový server.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Určuje seznam až 32 názvů prostorů sbspace, jež replikace Enterprise Replication
používá k ukládání řádkových dat transakcí zařazených do fronty.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Určuje umístění prostoru dbspace, který replikace Enterprise Replication používá k ukládání záhlaví záznamů transakcí zařazených z odesílacích a přijímacích front.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Určuje maximální objem paměti, která je použita pro odesílací a přijímací fronty.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Umožňuje kontrolu nad generováním hodnot pro sloupce serial a SERIAL8 v tabulkách definovaných pro replikaci.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Určuje čísla chyb a výstražných kódů Datasync, jež mají být potlačovány v souborech ATS a RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Zapne nebo vypne kontrolu všech domén pro všechna jména uživatelů v síťovém prostředí Windows.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Určuje frekvenci (v sekundách), s jakou databázový server ověřuje, zda je potřebný kontrolní bod.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Určuje počet podprocesů čištění stránky, které jsou dostupné během provozu databázového serveru.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Určuje cestu a název souboru pro zprávy konzoly.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Určuje, zda v případě výskytu chyby během upgradu server Informix zastaví upgrade na novou verzi, nebo v něm pokračuje. 0 = Vypnuto. Server se nezastaví. 1 = Povolit bod obnovy a zastavit upgrade, pokud dojde k chybě související se zachycením dat bodu obnovy. 2 = Povolit bod obnovy a pokračovat v upgradu, i když dojde k chybě.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Umožňuje vyhnout se místům selhání média.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Určuje čárkami oddělený seznam platných umístění předpon adresářů, ze kterých může databázový server načíst externí moduly, například moduly DataBlade&reg;.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Omezuje oprávnění k vytváření databází na zadaného uživatele.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Určuje seznam alternativních názvů databázového serveru a umožňuje vám přiřadit více aliasů určitému databázovému serveru, takže každá položka v souboru sqlhosts nebo v registru může mít jedinečný název.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Určuje jedinečný název přidružený tomuto specifickému výskytu databázového serveru.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Určuje seznam prostorů dbspace, které databázový server používá ke globální správě ukládání dočasných tabulek.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet tabulek v jednotlivých sektorech hašovací tabulky v mezipaměti datového slovníku.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet tabulek v jednotlivých sektorech hašovací tabulky v mezipaměti datového slovníku.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet sekund, po které může podproces databázového serveru čekat na získání zámku. Tento parametr používejte pouze pro distribuované dotazy zahrnující vzdálený databázový server.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Určuje výchozí režim uzamykání pro databázi; může být nastaven na PAGE nebo ROW.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Určuje výchozí řídicí znak.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Určuje, jak dlouho mají čekat sekundární servery RS před použitím protokolů.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Řídí použití přímých vstupů/výstupů pro předpřipravené soubory použité pro diskové bloky prostoru dbspace.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Povoluje nebo zakazuje použití direktiv SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Při nastavení na 1 zajišťuje správnou funkci aplikací napsaných pro verze produktu Dynamic Server 9.40 a dřívější.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Určuje, jak má sekundární databázový server reagovat na selhání replikace HDR. Tento parametr by měl mít stejnou hodnotu na obou serverech HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Určuje velikost komunikační vyrovnávací paměti DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Určuje, zda má primární server replikace HDR (High-Availability Data Replication) automaticky spustit replikaci indexu, pokud sekundární server replikace HDR zjistí poškození indexu.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Určuje maximální časový úsek v sekundách mezi vyprázdněními vyrovnávací paměti replikace HDR. Chcete-li aktualizaci provádět synchronně, nastavte parametr na hodnotu -1.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Určuje cestu k souboru dr.lostfound.časové_razítko.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Pro dvojice zapojené do replikace HDR určuje dobu v sekundách, po kterou databázový server ve dvojici replikace HDR čeká na potvrzení přenosu od druhého databázového serveru ve dvojici.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet sektorů hašovací tabulky v mezipaměti pro distribuci dat, které databázový server používá k ukládání statistických dat sloupců a pro přístup k těmto datům. Tato statistická data generuje příkaz UPDATE STATISTICS v režimu MEDIUM a HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet paralelních databázových dotazů (PDQ), které mohou být spuštěny souběžně.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Omezuje počet podprocesů skenování pro paralelní databázové dotazy (PDQ),
které může databázový server provádět souběžně.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Zvyšuje velikost paměti, která je k dispozici pro jiný dotaz než paralelní databázový dotaz (PDQ).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet položek v jednotlivých sektorech hašovací tabulky v mezipaměti distribuce dat, které databázový server používá k ukládání statistických dat sloupců a pro přístup k těmto datům. Tato statistická data generuje příkaz UPDATE STATISTICS v režimu MEDIUM nebo HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Určuje velikost paměti, která je dostupná pro dotazy PDQ. Měla by být menší než fyzická paměť počítače minus pevná režie, např. velikost operačního systému a velikost fondu vyrovnávacích pamětí.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje počet selhání assertion, pro které jeden podproces databázového serveru vypíše sdílenou paměť nebo vygeneruje výpis paměti jádra vyvoláním obslužného programu gcore. Assertion je test určité podmínky nebo výrazu s očekávaným výsledkem true.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje, zda budou selhání assertion způsobovat výpis obrazu paměti jádra virtuálním procesorem. Soubor s obrazem paměti je ponechán v adresáři, ve kterém byl naposledy vyvolán databázový server. 0 = Neprovádět výpis obrazu paměti jádra; 1 = Vypsat obraz paměti jádra.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Určuje adresář, do kterého databázový server vypisuje sdílenou paměť, soubory gcore či zprávy ze selhání assertion. Protože sdílená paměť může být velká, nastavte DUMPDIR v systému souborů, který má k dispozici značný prostor. Podmínkou spuštění serveru je existence adresáře nastaveného parametrem DUMPDIR.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Používá se v operačních systémech, které podporují obslužný program gcore. Je-li nastaven, vyvolá databázový server obslužný program gcore vždy, když virtuální procesor rozpozná selhání assertion. Obslužný program gcore přikáže virtuálnímu procesoru vypsat obraz paměti jádra do souboru core.pid.cnt v adresáři určeném parametrem DUMPDIR a pokračovat ve zpracování. 0 = Nevypisovat gcore; 1 = Vypisovat gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Označuje, že při selhání assertion má být do souboru vypsána sdílená paměť. Je vypsána kompletní sdílená paměť používaná databázovým serverem; je pravděpodobně docela velká. Výpis sdílené paměti je umístěn do souboru shmem.pid.cnt v adresáři určeném parametrem DUMPDIR. 0 = Nevypisovat sdílenou paměť; 1 = Vypisovat sdílenou paměť.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Určuje úroveň dynamického přidělování protokolu pro databázový server. 0 = Není dynamické přidělování protokolu; 1 = Výstraha, když je požadován protokol, a pozastavení umožňující ruční přidělení logického transakčního protokolu; 2 = Dynamické přidělování protokolu je zapnuté a výstraha při každém dynamickém přidání protokolu.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Zapne nebo vypne kontrolu, zda znaková data vkládaná klientskou aplikací obsahují posloupnosti bodů kódu, které aktuální národní prostředí nerozpozná. 0 = Ověřit příchozí posloupnosti znaků v aktuálním národním prostředí. 1 = Neověřovat příchozí posloupnosti znaků.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Zapne nebo vypne schopnost klonovat server pomocí obslužného programu ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Nastaví úroveň šifrování pro replikaci Enterprise Replication. 0 = nešifrovat; 1 = šifrovat, pokud je to možné; 2 = vždy šifrovat.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Definuje všechny šifry a režimy, které může použít aktuální relace databáze. ENCRYPT_CIPHERS se používá pouze pro replikaci Enterprise Replication a pro replikaci dat s vysokou dostupností.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná šifrování HDR; 0 = Vypnout šifrování HDR, 1 = Zapnout šifrování HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Určuje úroveň generování ověřovacího kódu zprávy (MAC) a používá se pouze pro replikaci Enterprise Replication a pro replikaci HDR. 'Off' = nepoužívá generování MAC, 'low' = používá skládání XOR pro všechny zprávy, 'medium' = používá generování SHA1 MAC pro všechny zprávy delší než 20 bajtů a skládání XOR pro kratší zprávy, 'high' = používá generování SHA1 MAC pro všechny zprávy. Například: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Určuje seznam úplných cest souborů s klíčem ověřovacího kódu zprávy (MAC) a používá se pouze pro replikaci Enterprise Replication a replikaci HDR.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Nastaví úroveň šifrování pro konfigurace vysoké dostupnosti se sekundárním serverem. 0 = Bez šifrování; 1 = Šifrování, pokud je možné - šifrování se používá pro transakce SMX pouze, když cílový databázový server také podporuje šifrování; 2 = Šifrování vždy - jsou povolená připojení pouze k šifrovaným databázovým serverům.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Definuje frekvenci, se kterou se šifry nebo tajné klíče znovu domlouvají. Výchozí doba stanovená pro toto opakované domlouvání je jedna hodina. ENCRYPT_SWITCH se používá pouze pro replikaci Enterprise Replication a pro replikaci dat s vysokou dostupností.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná zahrnutí sekce Statistiky dotazu do výstupního souboru příkazu explain.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Povoluje nebo zakazuje použití externích direktiv SQL. Povoluje externí direktivy pomocí konfiguračního parametru EXT_DIRECTIVES v kombinaci s proměnnou prostředí
IFX_EXTDIRECTIVES na straně klienta.<br><br>0 = Vypnuto. Direktivu nelze povolit dokonce ani v případě, že IFX_EXTDIRECTIVES je zapnuto.<br>1 = Zapnuto. Direktivu je možné povolit pro určitou relaci, pokud je proměnná prostředí IFX_EXTDIRECTIVES zapnutá.<br>2 = Zapnuto. Direktivu je možné použít, i když není nastavená proměnná prostředí IFX_EXTDIRECTIVES.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Určuje velikost virtuálních segmentů rozšíření, které přidáte. Rozsah hodnot je 1024 až 524 288 kilobajtů.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Databázový server provede skript určený parametrem FAILOVER_CALLBACK, když databázový server přechází ze sekundárního serveru na primární nebo standardní server. Nastavte parametr FAILOVER_CALLBACK na úplný název cesty ke skriptu.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[V prostředích klastrů s vysokou dostupností udává maximální dobu po překonání selhání v sekundách, po kterou server čeká, než odvolá transakce. To může umožnit dokončení transakcí.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná rychlý průzkum sítě. FASTPOLL je konfigurační parametr závislý na platformě. 0 = Vypíná rychlý průzkum; 1 = Zapíná rychlý průzkum.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Určuje stupeň zaplnění indexové stránky v rozsahu 1-100. Nízká hodnota poskytuje prostor pro zvětšování indexu. Vysoká hodnota zvyšuje kompaktnost indexu. Je-li index plný (100 procent), každé další vložení vyvolává dělení uzlů. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Zapne pojistku, která zabrání náhodné inicializaci disku stávající instance databázového serveru. Určuje, zda je možné spustit příkaz pro inicializaci disku, když první stránka prvního diskového bloku (stránka nula) existuje v umístění kořenové cesty. 0 = Příkaz -i je spuštěn jen tehdy, pokud v umístění kořenové cesty neexistuje stránka nula. 1 = Příkaz oninit -i je spuštěn za všech okolností, ale také po inicializaci disku nastaví konfigurační parametr FULL_DISK_INIT na 0.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Určuje hlavní verzi sady IBM&reg; Global Security Kit (GSKit), kterou databázový server používá k šifrování a ke komunikaci prostřednictvím protokolu SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Když se sekundární server připojí k primárnímu serveru, určuje název síťového aliasu, který se má použít, pokud se vyskytne překonání selhání.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Určuje, zda je databázový server připraven k účasti na transakcích s heterogenním potvrzováním v součinnosti s produkty IBM Informix Gateway. 1 = Povolit heterogenní potvrzování; 0 = Zakázat heterogenní potvrzování.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Umožňuje administrátorovi databázového serveru (DBSA), při výchozím nastavení uživateli Informix, implementovat bezpečnostní opatření, která určují, kteří uživatelé mohou registrovat moduly DataBlade&reg; nebo uživatelem definované rutiny; 1 neboli Zapnuto (výchozí) = Umožňuje roli EXTEND, takže administrátoři mohou udělovat oprávnění uživateli k vytvoření nebo zrušení uživatelem definované rutiny s klauzulí EXTERNAL; 0 neboli Vypnuto = Zakazuje roli EXTEND, takže externí rutinu může registrovat libovolný uživatel.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná skládání pohledu; 0 neboli Vypnuto (výchozí) = Vypíná skládání pohledu, 1 neboli Zapnuto = Zapíná skládání pohledu.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Určuje fond svazků pro zálohování úložných prostorů.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Určuje fond svazků pro zálohování logických transakčních protokolů.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Určuje číslo verze sady Java Development Kit (JDK) nebo prostředí Java Runtime
Environment (JRE) ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Určuje volby prostředí JVM.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Je-li nastavena hodnota 1, zapisují se do souboru JVPLOG zprávy trasování.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Určuje adresář, ve kterém jsou nainstalovány třídy ovladače IBM Informix JDBC Driver.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Určuje absolutní cestu k vašim souborům protokolů virtuálního procesoru Java.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Určuje absolutní cestu k souboru vlastností virtuálního procesoru Java.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Určuje knihovny pro prostředí JVM.]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Určuje adresář, ve kterém je nainstalováno prostředí JRE (Java Runtime Environment) pro databázový server.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Určuje balík podprocesu (zelený nebo nativní) pro prostředí JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Určuje cestu z adresáře JVPJAVAHOME k umístění knihoven prostředí JVM.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Určuje počáteční nastavení cesty ke třídě Java.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Definuje maximální počet relací, které se mohou připojit k databázovému serveru Informix, a zda má databázový server vypisovat varovné zprávy do souboru online.log, když se bude počet relací blížit maximálnímu počtu.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje v sekundách dobu, po kterou má server čekat na připojení.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Určuje počáteční velikost tabulky zámků. Tabulka zámků udržuje záznam pro každý zámek, který relace používá.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná protokolování indexových stránek.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Určuje adresář, kam jsou ukládány soubory protokolu z primárního serveru, když je zapnuto zpožděné použití souborů protokolu na sekundárních serverech RS.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Určuje v kilobajtech velikost tří vyrovnávacích pamětí logického transakčního protokolu ve sdílené paměti. Použití trojité vyrovnávací paměti uživatelským podprocesům umožňuje zápis do aktivní vyrovnávací paměti současně s vyprazdňováním jiné vyrovnávací paměti na disk. Používáte-li RTO_SERVER_RESTART, nastavte LOGBUFF na 256 kilobajtů.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Určuje počet souborů logického transakčního protokolu, které databázový server vytváří během inicializace disku. Počet souborů logického transakčního protokolu můžete změnit přidáváním a rušením souborů logického transakčního protokolu.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Určuje v kilobajtech velikost používanou při vytváření souborů logického transakčního protokolu. Nemění velikost existujících souborů logického transakčního protokolu. Celková velikost logického transakčního protokolu je rovna LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Umožňuje automatickou správu při nedostatku paměti, kterou
můžete použít ke změně výchozího chování serveru při dosažení paměťového
limitu. 1 = Povoluje automatickou správu v případě nedostatečné paměti, když se databázový server spouští. 0 = zakazuje automatickou správu v případě nedostatečné paměti.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Vyhradí specifické množství paměti, v KB, pro použití v případě, když jsou vyžadovány kritické aktivity (jako aktivity odvolání transakcí) a server má omezenou volnou paměť.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Určuje počet front LRU (Least-Recently-Used) ve fondu vyrovnávacích pamětí ve sdílené paměti.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Určuje procento změněných stránek ve frontách LRU, po jehož dosažení bude fronta vyčištěna.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Určuje procento změněných stránek ve frontách LRU, po jehož dosažení již není vyžadováno čištění dalších stránek.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Při použití obslužného programu ontape určuje velikost bloku zařízení, na které jsou zálohovány logické transakční protokoly. LTAPEBLK rovněž určuje velikost bloku pro zařízení, na které jsou resp. ze kterého jsou načítána data při použití volby -l příkazu onload nebo onunload. Pro onload nebo onunload zadejte v příkazovém řádku odlišnou velikost bloku.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Při použití obslužného programu ontape určuje zařízení nebo adresář systému souborů, do kterého budou zálohovány logické transakční protokoly. Určuje rovněž zařízení, na které resp. ze kterého jsou načítána data při použití volby -l příkazu onload nebo onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Pro obslužný program ontape určuje maximální velikost pásky zařízení, na které se zálohují logické transakční protokoly. LTAPESIZE rovněž určuje maximální velikost pásky zařízení, na které resp. ze kterého jsou načítána data při použití volby -l příkazu onload nebo onunload. Při použití
onload nebo onunload zadejte v příkazovém řádku odlišnou velikost pásky. Chcete-li využít plnou kapacitu pásky, zadejte pro LTAPESIZE hodnotu 0.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Určuje horní mez dlouhé transakce s výlučným přístupem. Určitá transakce je dlouhá, pokud není potvrzena nebo odvolána v okamžiku dosažení horní meze dlouhé transakce. Dosáhne-li prostor logického transakčního protokolu prahové hodnoty LTXEHWM, je aktuálně odvolávané dlouhé transakci poskytnut výlučný přístup do logického transakčního protokolu.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Určuje horní mez dlouhé transakce. Horní mez dlouhé transakce je procentní část dostupného protokolovacího prostoru, po jejímž zaplnění databázový server zahájí kontrolu výskytu dlouhé transakce.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Povoluje nebo zakazuje možnost vkládat více řádků na jednotlivé stránky v tabulkách s řádky proměnné délky; 0 = Zakázáno, 1 = Povoleno.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet neúplných připojení v relaci. Po dosažení tohoto počtu dojde k zápisu varovné zprávy do online protokolu zpráv, jež upozorňuje na případný útok typu DoS (Denial of Service) na server. Výchozí hodnota je 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Omezuje prostředky dotazu PDQ, jež může databázový server přidělovat jednotlivým dotazům DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná zrcadlení databázového serveru. Doporučujeme vám zrcadlit kořenové prostory dbspace a důležitá data v rámci inicializace.; 0 = vypnout zrcadlení,1 = zapnout zrcadlení.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Určuje posun v diskové logické oblasti nebo v zařízení, který je nutný k dosažení diskového bloku, který plní funkci zrcadla pro počáteční diskový blok kořenového prostoru dbspace.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Určuje úplný název cesty zrcadleného diskového bloku pro počáteční diskový blok kořenového prostoru dbspace. Konfigurační parametr MIRRORPATH by měl být odkaz na cestu k diskovému bloku pro skutečný zrcadlený diskový blok. Vyberte krátký název cesty pro zrcadlený diskový blok.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Je-li zapnutý, přidává se na začátek každé zprávy v online protokolu datum.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Určuje úplný název cesty k souboru protokolu zpráv. Databázový server zapisuje zprávy o stavu a diagnostické zprávy během provozu do tohoto souboru.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Určuje, zda databázový server provádí uzamykání způsobem vhodným pro jednoprocesorový nebo víceprocesorový počítač; 0 = Žádný víceprocesorový počítač, 1 = Víceprocesorový počítač k dispozici]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Určuje cestu k adresáři obsahujícímu tabulku definic kanálů klienta IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Určuje název tabulky definic kanálů klienta IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Definuje kanál, určuje umístění serveru IBM&reg; WebSphere&reg; MQ a určuje komunikační metodu, která se má použít.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Řídí, zda má dojít k oznámení v případě zablokování operací zápisu v síti na dobu nejméně 30 minut.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Popisuje síťové připojení.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Některé operační systémy postupně snižují prioritu dlouhodobě probíhajících procesů s tím, jak narůstá doba jejich zpracování. Pokud je parametr NOAGE nastaven na 1, je zakázáno stárnutí priority virtuálních procesorů třídy CPU na popud operačního systému. Pokud je parametr NOAGE nastaven na výchozí hodnotu 0, operační systém může postupně snižovat prioritu virtuálních procesorů třídy CPU (i dalších procesů) s tím, jak narůstá doba jejich zpracování. Pokud váš operační systém stárnutí priority podporuje, doporučujeme nastavit parametr NOAGE na 1.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[Ne určuje uživatele (kromě uživatele
Informix a uživatelů skupiny DBSA), kteří mohou přistupovat k databázovému serveru v režimu administrace.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Určuje čas vypršení platnosti pro získání informací o službě názvů pro připojení hostitele, služby, uživatele a skupiny z interní mezipaměti databázového serveru.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Určuje počet virtuálních procesorů třídy AIO, které se mají spustit. Není-li implementován asynchronní vstup/výstup jádra, virtuální procesory AIO provádí veškerý diskový vstup/výstup databázového serveru, kromě vstupu/výstupu souborů protokolu.<BR>Administraci virtuálních procesorů lze provádět v rámci nástroje OpenAdmin na <A href='index.php?act=vps&do=global'> stránce Virtuální procesory </A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Určuje počet virtuálních procesorů třídy CPU, které se mají spustit. Virtuální procesory třídy CPU spouští všechny podprocesy, které se spouští jako výsledek spojení s klientskou aplikací, stejně tak jako interní podprocesy.<BR>Administraci virtuálních procesorů lze provádět v rámci nástroje OpenAdmin na <A href='index.php?act=vps&do=global'> stránce Virtuální procesory </A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[V systémech UNIX určuje maximální počet podprocesů typu poll pro zpracování migrace síťových připojení mezi virtuálními procesory (VP) Informix.]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Určuje počet podprocesů obnovy použitých k logickému zotavení, když je databázový server offline (během studeného obnovení). Tento počet podprocesů se používá rovněž k přehrání žurnálu záznamů logického transakčního protokolu při rychlém zotavení.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet podprocesů obnovy, které databázový server používá pro logické zotavení, je-li databázový server online (během teplého obnovení).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Definuje akci, kterou databázový server provádí vždy, když dojde k události zakázání u primárního diskového bloku v nekritickém prostoru typu dbspace.<br><br>0 = Databázový server označí prostor typu dbspace jako offline a bude pokračovat.<br>1 = Dojde k předčasnému ukončení databázového serveru.<br>Databázový server zapíše stav diskového bloku do protokolů a vyčká na vstup uživatele.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Omezuje velikost paměti přidělené jednomu fondu předobrazu a jednomu fondu protokolu aktualizátoru. Fondy předobrazu a protokolu aktualizátoru pimage_číslo_položky a ulog_číslo_položky jsou fondy sdílené paměti, které se vytvářejí při provedení příkazu CREATE INDEX ONLINE. Tyto fondy se uvolní, jakmile se dokončí provádění tohoto příkazu.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje velikost mezipaměti pro optický subsystém. Tento parametr použijte pouze v případě, že používáte optický subsystém.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Umožňuje jeden ze dvou cílů optimalizace dotazů: Optimalizace pro FIRST ROWS, Optimalizace pro ALL ROWS; 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS, výchozí nastavení.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Pomáhá optimalizátoru s výběrem vhodného plánu dotazu pro aplikaci.<br><br>0 = Pokud vhodné indexy existují pro každou uspořádanou dvojici tabulek, optimalizátor zvolí skenování indexu místo skenování tabulky. Tato hodnota zajišťuje kompatibilitu s předchozími verzemi databázového serveru.<br>1 =
Optimalizátor použije náklady ke stanovení cesty provádění, pokud úroveň izolace není Repeatable Read. Toto nastavení doporučujeme pro optimální výkon.<br>2 = Optimalizátor použije hodnotu k určení cesty provádění pro libovolnou úroveň izolace. Skenování indexu není upřednostňováno před skenováním tabulky. Tato hodnota je výchozí, není-li nastavena proměnná.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Pokud používáte správce datových úložišť, nastavte konfigurační parametr OPTICAL_LIB_PATH na umístění knihovny správce datových úložišť.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Upravuje velikost zásobníku pro moduly PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet sektorů hašovací tabulky v mezipamětích uživatelem definovaných rutin používaných databázovým serverem.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet uživatelských rutin (UDR) uložených v mezipaměti UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Určuje v kilobajtech velikost dvou vyrovnávacích pamětí fyzického protokolu ve sdílené paměti. Hodnota parametru PHYSBUFF určuje četnost, se kterou databázový server vyžaduje vyprázdnění vyrovnávací paměti fyzického protokolu do souboru fyzického protokolu.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Určuje název prostoru dbspace, ve kterém je umístěn fyzický protokol. Chcete-li snížit míru soupeření o diskové prostředky, můžete fyzický protokol přesunout do jiného prostoru dbspace mimo kořenový prostor typu dbspace. <BR>Administraci fyzického protokolu v rámci nástroje OpenAdmin lze provádět prostřednictvím volby <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Protokoly pro zotavení -> Administrátor </A>]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Určuje velikost fyzického protokolu. PHYSFILE lze měnit dynamicky obslužným programem onparams. <BR>Administraci fyzického protokolu v rámci nástroje OpenAdmin lze provádět prostřednictvím volby <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Protokoly pro zotavení -> Administrátor </A>]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet sektorů hašovací tabulky v mezipaměti informací zásad zabezpečení.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet položek v každém sektoru hašovací tabulky mezipaměti informací o pověřeních LBAC (řízení přístupu založené na jmenovkách).]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Určuje umístění souboru používaného k rychlému zotavení při přetečení souboru fyzického protokolu. Název souboru je plog_extend.číslo_serveru a standardně se nachází v adresáři /tmp. K zadání odlišného umístění použijte úplný název cesty.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Vyhrazuje prostor pro data typu BYTE a TEXT ve fragmentech round-robin.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Určuje název cesty k souboru sdílené knihovny nebo souboru knihovny DLL, které jsou načteny při inicializaci databázového serveru. Při načtení více souborů je každý název cesty určen jako oddělená položka.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Zapíná nebo vypíná příkaz onstat -g qst pro tisk statistik fronty; 0 = Vypnout statistiky fronty, 1 = Zapnout statistiky fronty]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Pokud zakážete konfigurační parametr AUTO_READAHEAD, nadefinujte pomocí konfiguračního parametru RA_PAGES počet diskových stránek, které mají být čteny napřed. Je-li konfigurační parametr AUTO_READAHEAD zapnutý a automaticky dochází ke čtení napřed, ignoruje server informace specifikované v konfiguračním parametru RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Používá se v kombinaci s RA_PAGES, pokud databázový server čte během sekvenčního skenování datových záznamů. RA_THRESHOLD určuje prahovou hodnotu čtení napřed, tj. počet nezpracovaných datových stránek v paměti signalizující, že má databázový server provést další čtení napřed. Pokud je hodnota RA_THRESHOLD vyšší než hodnota RA_PAGES, RA_THRESHOLD
má hodnotu RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Určuje počet propojení procesů SMX mezi primárním a sekundárním serverem.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Určuje, zda mají rezidentní a virtuální segmenty sdílené paměti zůstat rezidentní ve fyzické paměti operačního systému.<BR><BR>0 = vypnuto<BR>1 = zamknout pouze rezidentní segment<BR>n = zamknout rezidentní segment a následujících n-1 virtuálních segmentů<BR>-1 = zamknout všechny rezidentní a virtuální segmenty]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Určuje název souboru, který obsahuje seznam vzdálených hostitelů, jimž počítač, na němž se databázový server nachází, důvěřuje.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Určuje název souboru, který obsahuje seznam jmen důvěryhodných uživatelů, kteří existují na vzdálených hostitelích.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Povoluje nebo zakazuje databázovému serveru restartování neúspěšné fyzické nebo studené logické obnovy v bodu, ve kterém došlo k selhání. K provedení restartovatelné obnovy pomocí obslužného programu ON-Bar použijte příkaz onbar -RESTART. Plánujete-li používat restartovatelnou obnovu, zvyšte velikost svého fyzického protokolu. Hodnoty: Zapnuto nebo Vypnuto ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Určení cesty programu filtru a veškerých voleb, například šifrování.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Určuje název cesty k adresáři, kde jsou uloženy soubory bodů obnovy během nezdařeného upgradu na novou verzi databázového serveru.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Určuje název kořenového prostoru typu dbspace pro konfiguraci tohoto databázového serveru. Název musí být jedinečný v rámci všech prostor typu dbspace, které spravuje databázový server. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Určuje posun v kilobajtech (poloha od počátku) v přidělení diskového prostoru (soubor, disková logická oblast nebo zařízení), na kterém začíná počáteční diskový blok kořenového prostoru typu dbspace.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Určuje úplný název cesty včetně zařízení či názvu souboru k počátečnímu diskovému bloku kořenového prostoru typu dbspace. ROOTPATH je uložen ve vyhrazených stránkách jako název diskového bloku. V systému
UNIX musíte nastavit oprávnění souboru určeného parametrem ROOTPATH na hodnotu 660. Jako vlastník a skupina tohoto souboru musí být zadána hodnota
informix. V systému Windows musí být člen skupiny Informix-Admin vlastníkem souboru určeného parametrem ROOTPATH. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Určuje v kilobajtech velikost počátečního diskového bloku kořenového prostoru typu dbspace. Chcete-li parametr ROOTSIZE změnit po inicializaci databázového serveru, zcela uvolněte a poté opět načtěte svá data.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Určuje hranice, v rámci nichž je povoleno řízení toku v klastru s vysokou dostupností, který obsahuje alespoň jeden sekundární server RS. Řízení toku nabízí způsob, jak omezit aktivitu protokolu na primárním serveru, aby sekundární servery RS v klastru příliš nezaostaly ve zpracování transakcí.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Umožňuje použít cílovou dobu zotavení (RTO k nastavení doby, v sekundách, během které musí server Dynamic Server provést zotavení poté, co ho restartujete, a uvede server do režimu online nebo do klidového režimu.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[V kombinaci s konfiguračním parametrem REMOTE_SERVER_CFG tento parametr určuje, který soubor se použije k ověřování zabezpečených připojení serveru v nedůvěryhodném síťovém prostředí. 1 = Servery uvedené v souboru, který je určen konfiguračním parametrem REMOTE_SERVER_CFG, jsou považovány za důvěryhodná připojení. 2 = Soubor $INFORMIXDIR/etc/host.equiv se použije k ověřování připojení serverů prostřednictvím zabezpečeného portu, což je definováno nastavením s=6 v informaci sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Zabrání kopírování dočasných velkých objektů typu smart do permanentních tabulek. 0 = Povolit, 1 = Zabránit.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Určuje název výchozího prostoru sbspace. Pokud vaše databázová tabulka obsahuje sloupec velkých objektů typu smart, které neurčují výslovně úložný prostor, data se ukládají v prostoru sbspace určeném parametrem SBSPACENAME.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Určuje název výchozího dočasného prostoru sbspace pro ukládání dočasných velkých objektů typu smart bez metadat nebo protokolování uživatelských dat.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Povoluje funkci sekundárního serveru SD. Chcete-li povolit funkci SD sekundárního serveru, musíte parametr SDS_ENABLE nastavit na hodnotu 1 (zapnuto) na primárním serveru i na sekundárním serveru SD.<br><br>0 = zakázat funkci sekundárního serveru SD.<br>1 = povolit funkci sekundárního serveru SD.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Určuje umístění dvou souborů, které plní funkci stránkovacích souborů vyrovnávací paměti. Pokud není konfigurační parametr SDS_PAGING nastaven, nemusí se zdařit spuštění sekundárního serveru SD.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Určuje dobu v sekundách, po kterou bude sekundární server SD čekat na rozpoznání skutečnosti, zda primární server generuje aktivitu protokolu. Pokud primární server za určenou dobu žádnou protokolovací aktivitu nevykazuje, je povoleno zahájení zpracování překonání selhání. Pomocí konfiguračního parametru SDS_LOGCHECK lze určit, zda primární server generuje aktivitu protokolu a povolit nebo zakázat proces překonání selhání na primárním serveru.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Určuje informaci, kterou sekundární server SD používá k dynamickému vytváření dočasných prostorů dbspace. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje dobu v sekundách, po kterou bude primární server čekat na potvrzení pozice v protokolu, které má odeslat sekundární server SD.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Ověřuje zabezpečení pro lokální připojení ověřením shody ID lokálního uživatele, který spustil program, s ID uživatele, který se pokouší o připojení k databázi.<br><br>0 = neprovádí se kontrola zabezpečení.<br>1 = Dynamic Server ověřuje, zda se ID uživatele, který spustil program, shoduje s ID uživatele, který se pokouší o připojení k databázi.<br>2 = totéž jako 1 a dále Dynamic Server načítá číslo portu protistrany z rozhraní API sítě a ověřuje, že připojení pochází od klientského programu. Hodnotu 2 zadejte v případě, že váš systém podporuje síťový protokol SOCTCP nebo IPCSTR.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Určuje relativní umístění ve sdílené paměti v rozmezí od 0 do 255. Hodnota musí být jedinečná pro každý databázový server v lokálním počítači, ale ne v síti. Hodnota 0 je výchozí v souboru onconfig.std, a proto zvolte jinou hodnotu než 0, abyste se vyhnuli neúmyslné duplicitě parametru SERVERNUM.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet objektů posloupností, které mohou mít předem přidělené hodnoty v mezipaměti posloupnosti. Pokud není tento konfigurační parametr nastaven, není možné při výchozím nastavení definovat volbou CACHE více než 10 různých objektů posloupností.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Určuje velikost segmentu, který je dynamicky přidáván k virtuální části sdílené paměti.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Neměňte hodnotu parametru SHMBASE. Určuje základní adresu, na které je sdílená paměť připojena k paměťovému prostoru virtuálního procesoru. Adresy segmentů sdílené paměti začínají na hodnotě SHMBASE a rostou až do horní hranice, která závisí na specifikované platformě.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Určuje rozsah adres virtuální paměti, které nemají být použity k připojení sdílené paměti.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Určuje limit pro paměťové požadavky databázového serveru kladené na váš systém.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Určuje prahovou hodnotu, při jejímž dosažení by měl Dynamic Server přidělit nový paměťový segment, a dále úroveň výstrahy, jež se aktivuje v situaci, kdy server není schopen přidělit nový paměťový segment, zabraňuje tak vyčerpání paměti serverem. Pokud po aktivaci úrovně výstrahy nadále nelze přidělit nový paměťový segment, výstraha se opakuje každých třicet minut.<br><br>Hodnoty úrovně výstrahy od 1 do 5, přičemž:<br>1 = Nevýznamné<br>2 = Informace<br>3 = Upozornění<br>4
= Nouzový stav<br>5 = Závažné chyby]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počáteční velikost virtuálního segmentu sdílené paměti.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Určuje, zda je databázový server spuštěný s jediným virtuálním procesorem třídy CPU. 0 = Spuštěný s více než 1 virtuálním procesorem třídy CPU; Jakékoli nenulové číslo = Spuštěný pouze s jedním virtuálním procesorem třídy CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Určuje úroveň komprese, kterou databázový server použije před odesláním dat ze zdrojového databázového serveru na cílový databázový server.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Povoluje nebo zakazuje automatické vytvoření nebo rozšíření diskových bloků v úložném prostoru.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Definuje minimální množství prostoru ve fondu úložišť, při kterém databázový server automaticky rozšíří prostor. Hodnota 50 nebo nižší, představuje procenta. Hodnota 1000 nebo vyšší představuje kilobajty.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet sekund, po který podproces čeká na rozšíření prostoru dbspace, dočasného prostoru dbspace, prostoru sbspace nebo prostoru blobspace před návratem chyby nedostatku prostoru.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Zapne nebo vypne rozbalování specifikací velikosti v deklaracích vestavěných znakových datových typů.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Určuje spouštěcí prostředí funkce trasování SQL.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Určuje štítek digitálního certifikátu serveru použitý v databázi úložiště klíčů, jež uchovává klíče SSL (Secure Sockets Layer) a digitální certifikáty.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Určuje velikost zásobníku uživatelských podprocesů databázového serveru.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Určuje název prostoru blobspace pro oblast, do které optický subsystém dočasně ukládá data typu TEXT a BYTE, jež jsou určena k uložení na optický disk.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Určuje minimální procentní část změny v tabulce nebo fragmentu požadovanou statistikou distribuce, při které lze provést při zapnutém automatickém režimu pro operace UPDATE STATISTICS aktualizaci.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Určuje, zda má databázový server používat mezipaměť příkazů SQL.<br>0 = mezipaměť příkazů SQL se nepoužívá.<br>1 = mezipaměť příkazů SQL je povolená, ale relace uživatele mezipaměť nepoužívají, pokud nenastaví proměnnou prostředí STMT_CACHE na 1 nebo neprovedou pro svoji relaci příkaz SQL SET STATEMENT CACHE ON.<br>2 = mezipaměť příkazů SQL je zapnutá. Všechny příkazy jsou ukládány do mezipaměti.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Určuje počet použití příkazu (odkazů na příkaz), po kterém bude příkaz zcela vložen do mezipaměti příkazů SQL. Následující tabulka popisuje použitelné hodnoty.<br><br>Zcela vloží všechny stanovené příkazy do mezipaměti příkazů SQL<br>n>0 = Příkazům jsou přiděleny klíčové části položky, dokud není dosaženo počtu použití příkazů a do mezipaměti jsou vloženy všechny úplné příkazy.<br>n>1 = Zabraňuje vkládání dotazů ad hoc do mezipaměti.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Určuje, zda mají být do mezipaměti příkazů SQL vkládány stanovené příkazy. Následující tabulka popisuje použitelné hodnoty. 0 = Zabraňuje vkládání příkazů do mezipaměti, aby se mezipaměti nepřidělovalo velké množství paměti; 1 = Vždy vkládat příkazy do mezipaměti příkazů SQL bez ohledu na velikost mezipaměti.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Určuje počet fondů paměti příkazů SQL. K získání informací o těchto fondech paměti použijte příkaz onstat -g ssc pool.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Určuje velikost mezipamětí příkazů SQL v kilobajtech. Nová velikost mezipaměti se uplatní při následujícím přidání příkazu do mezipaměti.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Zabrání sekundárnímu serveru RS použít soubory protokolu přijaté z primárního serveru.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Konfiguruje frekvenci a závažnost zpráv a výstrah při zaplnění úložných prostorů.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Určuje úplný název cesty skriptu evidence.sh. Databázový server provádí skript evidence.sh při výskytu selhání databázového serveru. Technická podpora používá výstup skriptu evidence.sh k diagnostice příčiny selhání databázového serveru. Podmínkou úspěšného provedení v systému Windows&reg; je povolení rozšíření příkazu pro evidence.bat. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Určuje název prostoru sbspace, do kterého databázový server ukládá
statistické údaje shromážděné příkazem UPDATE STATISTICS pro některé uživatelem definované datové typy.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Určuje velikost bloku zařízení, na které zapisuje obslužný program
ontape při zálohování úložného prostoru. TAPEBLK rovněž určuje výchozí velikost bloku zařízení, na které resp. ze kterého jsou načítána data při použití obslužných programů onload a onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Určuje zařízení nebo adresář systému souborů, do kterého obslužný program ontape zálohuje úložné prostory. TAPEDEV rovněž určuje výchozí zařízení, na které resp. ze kterého jsou načítána data při použití obslužného programu onload nebo onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Určuje velikost zařízení, na které obslužný program ontape zálohuje úložné prostory. Rovněž určuje velikost výchozího zařízení, na které resp. ze kterého se načítají data při použití
obslužného programu onload nebo onunload. Chcete-li použít úplnou fyzickou kapacitu pásky, nastavte pro parametr TAPESIZE hodnotu 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Zapíná a vypíná shromažďování statistik prostoru tblspace. 0 = Vypnuto, 1 = Zapnuto.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Určuje velikost první fyzické oblasti prostoru tblspace tblspace v kořenovém prostoru dbspace.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Určuje velikost následující fyzické oblasti tblspace tblspace v kořenovém prostoru dbspace.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Zakazuje protokolování dočasných tabulek.<BR><BR>0 = Zapnout logické transakční protokolování pro operace dočasných tabulek<BR>1
= Vypnout logické transakční protokolování pro operace dočasných tabulek]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje délku doby, po kterou bude účastník ve dvoufázovém potvrzování čekat, než iniciuje zotavení účastníka. Tento parametr se používá pouze pro distribuované dotazy zahrnující vzdálený databázový server.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Při nastavení na hodnotu '1' umožňuje všem uživatelům zobrazit spuštěné příkazy SQL.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Nastaví počet připojení, která se mají zřídit mezi primárním a sekundárními servery. Nastavení tohoto konfiguračního parametru umožňuje klientské aplikaci provádět na sekundárním serveru s vysokou dostupností operace aktualizace, vkládání a odstranění.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Označuje, zda databázový server přijímá připojení z mapovaných uživatelů a zda jim lze v případě jejich přijetí udělit oprávnění administrátora. BASIC = Mapovaní uživatelé mohou mít základní oprávnění. ADMIN = Mapovaní uživatelé mohou mít oprávnění administrátora. OFF = Mapování uživatelů je vypnuto.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Určuje úroveň izolace, pro kterou se implicitně uplatňuje funkce LAST COMMITTED
izolační úrovně COMMITTED READ.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Určuje, zda má databázový server použít vyšší než sekundovou přesnost při získání aktuálního času z operačního systému pro příkazy SQL. 0 = Vypnuto, 1 = Zapnuto.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet sektorů hašovací tabulky v mezipaměti informací o pověřeních LBAC (řízení přístupu založené na jmenovkách).]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximální počet položek v každém sektoru hašovací tabulky mezipaměti informací o pověřeních LBAC (řízení přístupu založené na jmenovkách).]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Povoluje vzorkování během shromažďování statistik pro operace UPDATE STATISTICS LOW. Pro index s více než 100K listových stránek může shromáždění statistických údajů ze vzorkování zvýšit rychlost operací UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Umožňuje databázovému serveru přístup k soukromým paměťovým blokům vašeho virtuálního procesoru třídy CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Umožňuje určení třídy virtuálních procesorů (VP), vytvoření uživatelsky definovaného virtuálního procesoru a zadání požadovaných parametrů:]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Umožňuje příkazu onstat -g
wst tisknout statistické údaje čekání pro podprocesy v systému.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Nebyl nalezen žádný popis]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se zapnout tento parametr souboru onconfig (nastavit na hodnotu 1).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se vypnout tento parametr souboru onconfig (nastavit na hodnotu 0).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení tohoto parametru souboru onconfig je nula.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby tento parametr souboru onconfig neměl hodnotu nula, a neměl by odkazovat na dočasný adresář počítače serveru.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby rozdíl mezi parametry AFF_SPROC a AFF_NPROC byl větší než počet fyzických procesorů. Počet fyzických procesorů v počítači je {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru ALARMPROGRAM je "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) nebo "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Parametr ALARMPROGRAM není pravděpodobně v současné době nastaven na platné umístění.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se ponechat parametr BAR_DEBUG na hodnotě 0, pokud vám technická podpora nedoporučí něco jiného při ladění specifického problému.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru BAR_NB_XPORT_COUNT je mezi 5 a 99]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[Velikost stránky na tomto serveru je 4 K. Proto se doporučuje nastavit parametr BAR_XFER_BUF_SIZE na hodnotu 15.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[Velikost stránky na tomto serveru je 2 K. Proto se doporučuje nastavit parametr BAR_XFER_BUF_SIZE na hodnotu 31.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[Parametr BTSCANNER by neměl mít hodnotu null. Měl by obsahovat nastavení pro skenování v režimu alice, což je nenulová hodnota]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se ponechat parametr CCFLAGS na hodnotě 0, pokud vám technická podpora nedoporučí něco jiného při ladění specifického problému.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru CKPTINTVL je 30 sekund a více.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru CLEANERS je minimum z počtu virtuálních procesorů a počtu diskových bloků. Na aktuálním serveru je doporučený počet podprocesů čištění: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru DATASKIP je 'OFF'.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby byly všechny komponenty uvedené v parametru DB_LIBRARY_PATH umístěné v adresáři $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na tomto serveru jsou komponenty z parametru DB_LIBRARY_PATH, které nejsou umístěné v adresáři $INFORMIXDIR. Pokud je to tak úmyslně z bezpečnostních důvodů, ověřte, že vlastníkem těchto externích adresářů je uživatel Informix a že mají oprávnění k zápisu pouze pro uživatele Informix.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Parametr DBSPACETEMP by neměl mít hodnotu null a každý uvedený prostor by měl být existující dočasný prostor dbspace.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Na serveru existují čekání na zámek. Doporučuje se nastavit parametr DEF_TABLE_LOCKMODE na 'row'.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Obecné doporučení je nastavit parametr DEF_TABLE_LOCKMODE na 'row'. Pokud je aktuálně nastavený na 'page' a na serveru existují čekání na zámek, doporučuje se změnit parametr DEF_TABLE_LOCKMODE na 'row'. Nicméně parametr DEF_TABLE_LOCKMODE je již nastavený na 'row' NEBO na serveru aktuálně nejsou žádná čekání na zámek.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby byl parametr DS_NONPDQ_QUERY_MEM větší než nebo rovný 512 kilobajtů. Také se podívejte na parametr DS_TOTAL_MEMORY, protože parametr DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY nemůže překročit 25 % hodnoty parametru DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[Parametr DS_TOTAL_MEMORY by měl být alespoň 2048 kB a musí být větší než nebo rovný 4násobku velikosti parametru DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základě velikosti virtuálních segmentů rozšiřujících tento server aktuální hodnota parametru EXTSHMADD respektuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základě velikosti virtuálních segmentů rozšíření tohoto serveru se doporučuje, abyste zvýšili parametr EXTSHMADD na hodnotu větší než nebo rovnou ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby byl parametr FILLFACTOR mezi 40 a 98 %.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby byl parametr LISTEN_TIMEOUT větší než 2 sekundy, ale menší než 180 sekund.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Celkový počet zámků pro váš databázový server nikdy nepřekročil velikost uvedenou v parametru LOCKS, a proto aktuální hodnota parametru LOCKS splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Tabulka zámků vašeho databázového serveru překročila velikost zadanou v parametru LOCKS. Zkuste zvýšit hodnotu parametru LOCKS o 10 %.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Podle počtu zápisů vašeho databázového serveru do logického transakčního protokolu aktuální hodnota parametru LOGBUFF splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Podle počtu zápisů vašeho databázového serveru do logického transakčního protokolu je aktuální hodnota parametru LOGBUFF nízká. Zkuste zvýšit hodnotu parametru LOGBUFF o 10 %.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Aktuální nastavení parametru LTAPEBLK je nízké. Podívejte se na specifikace své páskové jednotky, protože většina páskových jednotek podporuje větší velikosti bloku, než je vaše aktuální konfigurace. Zvýšení hodnoty parametru LTAPEBLK by mohlo zlepšit výkon zálohování a obnovy.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Aktuální nastavení parametru LTAPEBLK je poněkud vysoké. Podívejte se na specifikace své páskové jednotky a zkontrolujte, zda podporuje tak vysokou hodnotu.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[Parametr LTXHWM musí být menší než parametr LTXEHWM. Doporučuje se, aby byl parametr LTXHWM mezi 25 a 80 %.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[Parametr LTXHWM musí být menší než parametr LTXEHWM. Doporučuje se, aby byl parametr LTXEHWM mezi 25 a 90 %.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Na základě vaší konfigurace systému se doporučuje, aby byl parametr MULTIPROCESSOR zapnutý.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Na základě vaší konfigurace systému se doporučuje, aby byl parametr MULTIPROCESSOR vypnutý.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Podle výkonu vašeho databázového serveru aktuální hodnota parametru NUMCPUVPS splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základě výkonu vašeho databázového serveru se doporučuje, abyste zvýšili hodnotu parametru NUMCPUVPS.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Na základě výkonu vašeho databázového serveru by bylo vhodné, abyste zvýšili hodnotu parametru NUMCPUVPS. Nicméně parametr NUMCPUVPS je již nastavený na maximum pro váš systém. Pro zvýšení výkonu se proto doporučuje, abyste zakoupili další hardware.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Podle počtu zápisů databázového serveru do fyzického protokolu aktuální hodnota parametru PHYSBUFF splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Podle počtu zápisů vašeho databázového serveru do fyzického protokolu je aktuální hodnota parametru PHYSBUFF nízká. Zkuste zvýšit hodnotu parametru PHYSBUFF o 10 %.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby parametr RESIDENT nebyl vypnutý. Pokud je na vašem serveru parametr RESIDENT nastavený na hodnotu 0, zvažte jeho změnu na hodnotu 2 nebo -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Doporučuje se, aby parametr RTO_SERVER_RESTART nebyl vypnutý (tj. nebyl nastavený na hodnotu 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Konfigurační parametr QSTATS má v zapnutém stavu velký vliv na výkon, proto se doporučuje, aby byl parametr QSTATS u produkčních systémů vypnutý, pokud vám technická podpora nedoporučí jeho zapnutí při ladění specifického problému.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Podle počtu segmentů virtuální paměti ve vašem databázovém serveru aktuální hodnota parametru SHMADD splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základě počtu segmentů virtuální paměti na vašem databázovém serveru se doporučuje, abyste zvýšili hodnotu parametru SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[Podle využití sdílené paměti tímto serverem aktuální hodnota parametru SHMTOTAL splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Pokud váš databázový server dosáhne omezení SHMTOTAL, může docházet k selhání aplikací. Na základě využití sdílené paměti na tomto serveru se doporučuje, abyste zvýšili parametr SHMTOTAL na hodnotu větší než nebo rovnou ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Podle počtu segmentů virtuální paměti ve vašem databázovém serveru aktuální hodnota parametru SHMVIRTSIZE splňuje doporučení nástroje OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základě počtu segmentů virtuální paměti na vašem databázovém serveru se doporučuje, abyste zvýšili hodnotu parametru SHMVIRTSIZE na hodnotu větší než aktuální nastavení ale menší než ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Na serveru existují prostory typu sbspace. Parametr SBSPACETEMP by proto neměl mít hodnotu null a každý uvedený prostor by měl být existující dočasný prostor sbspace.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[V počítači databázového serveru je pouze jeden fyzický procesor. Proto se doporučuje, abyste zapnuli parametr SINGLE_CPU_VPS.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Doporučuje se, abyste si přečetli příručku a porozuměli omezením, která způsobuje parametr SINGLE_CPU_VP, a zvážili jeho zapnutí.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru SYSALARAMPROGRAM je "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) nebo "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Nicméně parametr SYSALARMPROGRAM není pravděpodobně aktuálně nastavený na platné umístění.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Aktuální nastavení parametru TAPEBLK je nízké. Podívejte se na specifikace své páskové jednotky, protože většina páskových jednotek podporuje větší velikosti bloku, než je vaše aktuální konfigurace. Zvýšení hodnoty parametru TAPEBLK by mohlo zlepšit výkon zálohování a obnovy.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Aktuální nastavení parametru TAPEBLK je poněkud vysoké. Podívejte se na specifikace své páskové jednotky a zkontrolujte, zda podporuje tak vysokou hodnotu.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru TBLTBLFIRST je hodnota rovná nebo vyšší než průměrná velikost logických oblastí tblspace tblspace na tomto serveru. Ve vašem systému jsou aktuálně následující velikosti logických oblastí tblspace tblspace: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Doporučené nastavení parametru TBLTBLFIRST je hodnota rovná nebo vyšší než 25 % průměrné velikosti logických oblastí tblspace tblspace na tomto serveru. Ve vašem systému jsou aktuálně následující velikosti logických oblastí tblspace tblspace: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[Při spuštění v prostředí HDR nebo Mach11, pokud to aplikace podporují, se doporučuje zapnutí parametru TEMPTAB_NOLOG, aby bylo vypnuté logické transakční protokolování operací dočasných tabulek. Zapnutí tohoto parametru může zlepšit výkon v prostředí replikace.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Parametr TRACEFLAGS může mít v zapnutém stavu vliv na výkon, proto se doporučuje, aby byl parametr TRACEFLAGS u produkčních systémů vypnutý (nastavený na nulu), pokud vám technická podpora nedoporučí jeho zapnutí při ladění specifického problému.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[Parametr TRACES může mít v zapnutém stavu vliv na výkon, proto se doporučuje, aby byl parametr TRACES u produkčních systémů vypnutý (nastavený na nulu), pokud vám technická podpora nedoporučí jeho zapnutí při ladění specifického problému.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Konfigurační parametr WSTATS má v zapnutém stavu velký vliv na výkon, proto se doporučuje, aby byl parametr WSTATS u produkčních systémů vypnutý, pokud vám technická podpora nedoporučí jeho zapnutí při ladění specifického problému.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
