<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Specifica quali utenti (oltre all'utente informix e agli utenti del gruppo DBSA) possono accedere al server di database modalità amministrazione.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Specifica se l'utente <i>informix</i> e gli utenti del gruppo DBSA possono connettersi al server di database mentre si trova in modalità amministrazione.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) ADTERR specifica il comportamento del server di database in caso di errore durante la scrittura di un record di controllo.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Controlla i livelli di controllo.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Specifica la directory in cui il server di database salva i file di controllo.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Specifica la dimensione massima di un file di controllo.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Quando 0x10 bit è attivato per AFCRASH, tutti i messaggi generati da JVM (Java Virtual Machine) vengono registrati nel file JVM_vpid, laddove vpid è l'ID del processo del processore virtuale Java. Questo file viene memorizzato nella directory in cui è memorizzato il file JVPLOG.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[Nei computer multiprocessore che supportano l'affinità tra processori, AFF_NPROCS specifica il numero di CPU in cui il server di database può eseguire l'associazione di processori virtuali CPU.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[Nei computer multiprocessore che supportano l'affinità tra processori, AFF_SPROC specifica la CPU, che inizia con 0, in cui il server di database inizia a eseguire la connessione di processori virtuali CPU con CPU.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Visualizza allarmi evento]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Specifica che il server di database consente il carattere di nuova riga (
) in una stringa tra apici per tutte le sessioni o per una sessione specifica.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Specifica se ALARMPROGRAM viene eseguito per tutti gli eventi registrati in MSGPATH o solo per eventi importanti.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Specifica il numero di connessioni nella coda quando si utilizzano socket (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Abilita il server di database ad aumentare automaticamente il numero di VP AIO e di thread di cleaner di pagina quando il server di database rileva che il carico di lavoro I/O è superiore alle prestazioni dei VP AIO esistenti.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Consente al server di avviare automaticamente checkpoint più di frequente per evitare il blocco delle transazioni.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Abilita l'ottimizzazione della LRU automatica]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Modifica la modalità di lettura anticipata automatica o disabilita la lettura anticipata automatica.  Le operazioni di lettura anticipata automatica consentono di migliorare le prestazioni della query mediante immissione di richieste di pagine asincrone quando il server di database rileva che la query sta individuando I/O.  0 = Disabilita richieste di lettura anticipata automatica.  1 = Abilita richieste di lettura anticipata automatica nella modalità standard.  2 = Abilita richieste di lettura anticipata automatica nella modalità aggressiva.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Controlla se è attiva una caratteristica Dynamic Server che riottimizza automaticamente le routine di SPL e riprepara oggetti preparati dopo la modifica dello schema di una tabella a cui fa riferimento la routine SPL o l'oggetto preparato.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita le statistiche di aggiornamento automatico per il server di database.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Specifica il nome del percorso di un programma di filtro e le eventuali opzioni.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Specifica l'ubicazione del file di log dell'attività ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Specifica il nome del percorso e il nome file della libreria condivisa XBSA per Storage Manager.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Specifica il tempo di attesa, in secondi, del server secondario RS per l'arrivo di un checkpoint dal server primario durante l'esecuzione di un backup esterno. Se un backup non riesce a causa del timeout del checkpoint dal server primario, è possibile utilizzare il parametro di configurazione BAR_CKPTSEC_TIMEOUT per aumentare il tempo di attesa del server secondario RS per l'arrivo di un checkpoint dal server primario.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Specifica il livello dei messaggi di debugging nel log dell'attività ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Specifica l'ubicazione del log di debug ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Specifica se il database sysutils aggiorna una cronologia di backup.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Sovrascrive il nome e il percorso del file di avvio ON-Bar.  Per impostazione predefinita, il file di avvio ON-Bar viene creato in $INFORMIXDIR/etc con il nome 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di processi paralleli di backup ammessi per ciascun comando di ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Specifica il numero di buffer di dati della memoria condivisa per ciascun processo di backup o di ripristino.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Specifica il livello delle statistiche delle prestazioni da stampare nel log dell'attività ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Specifica la frequenza di visualizzazione (in minuti) dei messaggi di avanzamento del backup o del ripristino nel log di attività.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Specifica il numero di volte in cui ON-Bar deve riprovare a eseguire un backup di dati, un backup del log logico o un'operazione di ripristino se il primo tentativo ha esito negativo.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Aumenta la stima per la dimensione di un oggetto di backup, prima del backup. Il valore del parametro BAR_SIZE_FACTOR viene calcolato come percentuale della dimensione dell'oggetto di backup originale e viene quindi aggiunto alla stima, prima che la stima venga comunicata allo Storage Manager.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione di ogni buffer di trasferimento passato dal server di database a ON-Bar e a Storage Manager.  La dimensione massima del buffer è 64 kilobyte, quindi BAR_XFER_BUF_SIZE * dimensione pagina <= 64 kilobyte.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Consente al programma di ottimizzazione di recuperare automaticamente un set di chiavi da un buffer di indice. Ciò riduce il numero di letture del buffer, migliorando quindi le prestazioni.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita le scansioni leggere su tabelle compresse, tabelle con righe più grandi di una pagina e tabelle con dati VARCHAR, LVARCHAR e NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Specifica il numero di secondi di attesa di un thread o di un server di database.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Imposta lo scanner di albero-B che determina automaticamente quali elementi dell'indice devono essere eliminati.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[È composto da due righe nel file onconfig.std: la prima riga specifica i valori predefiniti da utilizzare per creare uno spazio DB con una dimensione di pagina che non ha ancora un pool di buffer corrispondente creato all'avvio; la seconda riga specifica i valori predefiniti del server di database per un pool di buffer.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di buffer di memoria condivisa a disposizione dei thread dell'utente del server di database per l'I/O del disco per conto delle applicazioni client.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Specifica il numero minimo e massimo di thread di sincronizzazione dei dati.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Specifica per quanto tempo mantenere le tabelle di eliminazione per supportare la regola di risoluzione conflitti L'operazione Elimina è prioritaria.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Specifica lo spazio DB in cui viene creato il database syscdr.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Specifica il numero di secondi di attesa del componente Datasync per il rilascio del blocco del database.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Imposta le variabili dell'ambiente Enterprise Replication CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER o CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di thread evaluator di grouper da creare all'avvio di Enterprise Replication e consente il parallelismo.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Specifica in che modo Enterprise Replication risponde a una potenziale situazione di concatenazione del log. Unire più valori utilizzando +. logstage = abilitare la gestione temporanea dei log logici compressi; dlog = abilitare l'aggiunta dinamica di log logici; ignore = ignorare la potenziale concatenazione del log; ddrblock = bloccare l'attività di aggiornamento delle applicazioni client; shutdown = arrestare Enterprise Replication sul server interessato.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Specifica la quantità massima di spazio utilizzato da Enterprise Replication per gestire temporaneamente i file di log compressi.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di richieste di file di log dinamici che possono essere effettuate da Enterprise Replication in una sessione del server.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Specifica il livello di compressione utilizzato dal server di database prima di inviare i dati dal server di database di origine al server di database di destinazione.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Specifica l'elenco dei nomi degli spazi SLOB (fino a un massimo di 32) utilizzati da Enterprise Replication per memorizzare i dati di riga della transazione di cui è stato eseguito lo spooling.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Specifica l'ubicazione dello spazio DB utilizzato da Enterprise Replication per memorizzare le intestazioni dei record delle transazioni di cui è stato eseguito lo spooling dalle code di invio e di ricezione.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Specifica la quantità massima di memoria utilizzata per le code di invio e di ricezione.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Abilita il controllo sulla generazione di valori per le colonne seriali e SERIAL8 nelle tabelle definite per la replicazione.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Specifica i numeri dei codici di errore Datasync e di avviso che devono essere eliminati nei file ATS e RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita il controllo di tutti i domini per i nomi utente in un ambiente Windows di rete.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Specifica la frequenza del controllo (in secondi) da parte del server di database per determinare se è necessario un checkpoint.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di thread del cleaner di pagina disponibili durante l'operazione del server di database.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso e il nome file dei messaggi della console.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Specifica se il server Informix interrompe o continua un aggiornamento a una nuova versione del server se si verifica un errore durante il processo di aggiornamento. 0 = Disabilitato. Il server non viene arrestato. 1 = Abilitare un punto di ripristino e arrestare l'aggiornamento se si verifica un errore relativo all'acquisizione dei dati del punto di ripristino. 2 = Abilitare un punto di ripristino e continuare l'aggiornamento anche se si verifica un errore.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Utilizzato per evitare i punti di errore del supporto.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Specifica un elenco separato da virgole di ubicazioni di prefissi directory valide da cui il server di database può caricare moduli esterni, quali i moduli DataBlade&reg;.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Limita il permesso per la creazione di database per un utente specifico.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Specifica un elenco di nomi di server DB alternativi e consente di assegnare alias multipli a un server di database, garantendo che ogni voce nel file o nel registro sqlhosts sia un nome univoco.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Specifica un nome univoco associato a questa occorrenza specifica del server di database.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Specifica un elenco di spazi DB utilizzati dal server di database per gestire globalmente la memorizzazione di tabelle temporanee.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di tabelle in ciascun bucket hash nella cache del dizionario di dati.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di tabelle in ciascun bucket hash nella cache del dizionario di dati.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di secondi di attesa di un thread del server di database per l'acquisizione di un blocco.  Utilizzare questo parametro solo per query distribuite che interessano un server di database remoto.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Specifica la modalità predefinita di blocco del database; può essere impostata su PAGE o ROW.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Specifica il carattere di escape predefinito.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Specifica il tempo di attesa prima che i server secondari RS applichino i log.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Controlla l'utilizzo dell'I/O diretto per file cooked utilizzati per porzioni di spazio DB.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita l'utilizzo di direttive SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Quando è impostato su 1, garantisce il corretto funzionamento delle applicazioni scritte per le versioni di Dynamic server 9.40 e precedenti.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Determina la reazione di un server di database secondario a un errore di HDR. Questo parametro deve avere lo stesso valore in entrambi i server HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione dei buffer di comunicazione DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Specifica se il server primario HDR (High-Availability Data Replication) debba avviare automaticamente la replicazione di indici nel caso in cui il server HDR secondario rilevi un indice corrotto.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Specifica l'intervallo massimo (in secondi) tra le cancellazioni del buffer HDR. Per aggiornare sincronicamente, impostare il parametro su -1.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Specifica il nome del percorso per il file dr.lostfound.timestamp.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Per coppie HDR, specifica il tempo di attesa (in secondi) del server di database in una coppia HDR per la conferma del trasferimento dall'altro server di database nella coppia.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero di bucket hash nella cache di distribuzione dei dati utilizzati dal server di database per memorizzare e accedere alle statistiche delle colonne generate dall'istruzione UPDATE STATISTICS in modalità MEDIUM o HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di PDQ (Parallel Database Queries) che possono essere eseguite contemporaneamente.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Limita il numero di thread di analisi PDQ (Parallel Database Query) che possono essere eseguiti contemporaneamente dal server di database.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Aumenta la quantità di memoria disponibile per una query diversa da PDQ (Parallel Database Query).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di voci in ciascun bucket hash nella cache di distribuzione dei dati utilizzate dal server di database per memorizzare e accedere alle statistiche delle colonne generate dall'istruzione UPDATE STATISTICS in modalità MEDIUM o HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Specifica la quantità di memoria disponibile per le query PDQ. Deve essere inferiore alla memoria fisica del computer meno gli overhead fissi quali la dimensione del sistema operativo e la dimensione del pool di buffer.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Specifica il numero di errori di asserzione per cui un thread del server di database server deve eseguire il dump di memoria condivisa o generare un file core chiamando gcore. L'asserzione è il test di una condizione o di un'espressione con l'aspettativa che il risultato sia true.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Controlla se gli errori di asserzione causino il dump di un'immagine core da parte di un processore virtuale. Il file core viene lasciato nella directory dalla quale il server di database è stato richiamato l'ultima volta. 0 = Non eseguire il dump dell'immagine core; 1 = Eseguire il dump dell'immagine core.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Specifica una directory in cui il server di database esegue il dump della memoria condivisa, di file gcore o di messaggi da un'asserzione non riuscita. Poiché la memoria condivisa può essere grande, impostare DUMPDIR su un file system con uno spazio significativo. Affinché il server avvii l'operazione, la directory su cui è impostato DUMPDIR deve essere già esistente.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Utilizzato con i sistemi operativi che supportano gcore. Quando è impostato, il server di database chiama gcore ogni volta che un processore virtuale rileva un errore di asserzione. Il programma di utilità gcore indirizza il processore virtuale all'esecuzione del dump di un'immagine virtuale nel file core.pid.cnt nella directory specificata da DUMPDIR e continua l'elaborazione. 0 = Non eseguire il dump di gcore; 1 = Eseguire il dump di gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Indica che deve essere eseguito il dump della memoria condivisa in caso di errore di asserzione. Viene eseguito il dump di tutta la memoria condivisa utilizzata dal server, che è probabilmente di grandi dimensioni. Il dump della memoria condivisa viene posizionato nel file shmem.pid.cnt nella directory specificata da DUMPDIR. 0 = Non eseguire il dump della memoria condivisa; 1 = Eseguire il dump della memoria condivisa.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Specifica il livello di allocazione del log dinamico per il server di database.  0 = Nessuna allocazione del log dinamico; 1 = Avvisi quando è richiesto un log e pausa per consentire l'allocazione manuale di un log logico; 2 = L'allocazione di un log dinamico è attivata, con avvisi in caso di aggiunta dinamica di un log.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la verifica della presenza di sequenze di punti di codice non riconosciuti dalle impostazioni internazionali correnti nei dati carattere inseriti da un'applicazione client. 0 = Convalidare le sequenze di caratteri di arrivo con le impostazioni internazionali correnti. 1 = Non convalidare le sequenze di caratteri in arrivo.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la capacità di clonare un server utilizzando il programma di utilità ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Imposta il livello di crittografia per Enterprise Replication.  0 = Non crittografare; 1 = Crittografare quando è possibile; 2 = Crittografare sempre.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Definisce tutte le cifrature e le modalità che possono essere utilizzate dalla sessione corrente del database. ENCRYPT_CIPHERS viene utilizzato solo per Enterprise Replication e HDR (High-Availability Data Replication).]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la crittografia HDR; 0 = Disabilita crittografia HDR, 1 = Abilita crittografia HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Controlla il livello di generazione MAC (Message Authentication Code) e viene utilizzato solo per Enterprise Replication e HDR (High-Availability Data Replication). 'Off' = non utilizza la generazione MAC, 'basso' = utilizza la riduzione XOR per tutti i messaggi, 'medio' = utilizza la generazione MAC SHA1 per tutti i messaggi superiori a 20 byte e la riduzione XOR per messaggi più brevi, 'alto' = utilizza la generazione MAC SHA1 per tutti i messaggi. Ad esempio: ENCRYPT_MAC medio,alto]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Specifica un elenco con i nomi percorso completi dei file chiave MAC (Message Authentication Code) e viene utilizzato solo per Enterprise Replication e HDR (High-Availability Data Replication).]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Imposta il livello di crittografia per le configurazioni dei server secondari ad elevata disponibilità. 0 =  Nessuna crittografia; 1 = Crittografia laddove possibile - la crittografia viene utilizzata per le transazioni SMX solo quando anche il server di database di destinazione supporta la crittografia; 2 = Crittografare sempre - sono ammesse solo connessioni a database crittografati.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Definisce la frequenza di rinegoziazione delle cifre e delle chiavi segrete. Il tempo predefinito della rinegoziazione è una volta ogni ora. ENCRYPT_SWITCH viene utilizzato solo per Enterprise Replication e HDR (High-Availability Data Replication).]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita l'inclusione di una sezione di statistiche query nel file di output EXPLAIN.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita l'utilizzo di direttive SQL esterne. Abilita direttive esterne utilizzando il parametro di configurazione EXT_DIRECTIVES in combinazione con la variabile di ambiente IFX_EXTDIRECTIVES del lato client.<br><br>0 = Off. Impossibile abilitare la direttiva anche se IFX_EXTDIRECTIVES è On.<br>1 = On. La direttiva può essere abilitata per una sessione se IFX_EXTDIRECTIVES è On.<br>2 = On. La direttiva può essere utilizzata anche se IFX_EXTDIRECTIVES non è impostato.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione dei segmenti virtuali dell'estensione aggiunti. I valori sono compresi tra 1024 e 524.288 kilobyte.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Il server di database esegue lo script specificato da FAILOVER_CALLBACK quando un server di database esegue la transizione da server secondario a server primario o standard. Impostare FAILOVER_CALLBACK sul nome percorso completo dello script.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[In ambienti cluster ad elevata disponibilità, indica il numero massimo di secondi di attesa dopo il failover prima che il server esegua il rollback delle transazioni. Ciò può abilitare il completamento delle transazioni.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita il polling rapido della rete. FASTPOLL è specifico della piattaforma. 0 = Disabilita il polling rapido; 1 = Abilita il polling rapido.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Specifica il grado di completezza della pagina indice da 1-100. U valore basso lascia spazio per la crescita nell'indice. Un valore alto compatta l'indice. Se un indice è pieno (100 percento), qualsiasi altra inserzione provocherà la suddivisione dei nodi. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Abilita una protezione che impedisce l'inizializzazione accidentale del disco di un'istanza di server di database esistente. Specifica se il comando di inizializzazione del disco può essere eseguito quando la prima pagina della prima porzione (pagina zero) si trova nell'ubicazione del percorso root. 0 = Il comando oninit -i viene eseguito solo se la pagina zero non si trova nell'ubicazione del percorso root. 1 = Il comando oninit -i viene eseguito in ogni caso, ma reimposta anche il parametro di configurazione FULL_DISK_INIT su 0 dopo l'inizializzazione del disco.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Specifica la versione principale di IBM&reg; Global Security Kit (GSKit) utilizzata dal server di database per la crittografia e la comunicazione SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Quando un server secondario si connette a un server primario, specifica il nome di un alias di rete da utilizzare in caso di failover.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Specifica se il server di database è pronto o meno a partecipare a transazioni di commit eterogeneo con i prodotti IBM Informix Gateway. 1 = Abilita commit eterogeneo; 0 = Disabilita commit eterogeneo.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Abilita l'amministratore del server di database (DBSA), l'utente informix per impostazione predefinita, a implementare misure di sicurezza che stabiliscono quali utenti possono registrare moduli DataBlade&reg; o routine definite dall'utente (UDR); 1 o On (valore predefinito) = Abilita il ruolo EXTEND in modo che gli amministratori possano concedere privilegi a un utente per la creazione o l'eliminazione di una UDR con clausola EXTERNAL; 0 o Off = Disabilita il ruolo EXTEND in modo che qualsiasi utente possa registrare una routine esterna.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la riduzione della vista; 0 o Off (valore predefinito) = Disabilita la riduzione della vista , 1 o On = Abilita la riduzione della vista.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Specifica il pool del volume per il backup di spazi di memorizzazione.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Specifica il pool del volume per il backup di log logici.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Specifica il numero versione delle release di JKD (Java Development Kit) o JRE (Java Runtime Environment) ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Specifica le opzioni VM Java.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Quando impostato su 1, scrive messaggi di traccia nel file JVPLOG.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Specifica la directory in cui sono installate le classi del driver JDBC di IBM Informix.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso assoluto per i file di log del VP Java.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso assoluto per il file delle proprietà del VP Java.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Specifica le librerie da utilizzare per JVM (Java Virtual Machine).]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Specifica la directory in cui è installato JRE (Java Runtime Environment) per il server di database.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Specifica il pacchetto di thread (green o nativi) da utilizzare per JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Specifica il percorso da JVPJAVAHOME per l'ubicazione delle librerie VM Java.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Specifica l'impostazione del percorso di classe Java iniziale.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Definisce il numero massimo di sessioni da connettere al server di database Informix e se il server di database debba stampare messaggi di avvertenza nel file online.log, nel caso in cui il numero delle sessioni stia per raggiungere il numero massimo.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Specifica il numero di secondi di attesa di connessione del server.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione iniziale della tabella di blocco. La tabella di blocco conserva una voce per ogni blocco utilizzato da una sessione.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la registrazione pagina indice.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Specifica la directory in cui vengono memorizzati i file di log del server primario quando si abilita l'applicazione ritardata dei file di log sui server secondari RS.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione in kilobyte dei tre buffer del log logico nella memoria condivisa. Il buffering triplo permette ai thread utenti di scrivere nel buffer attivo mentre uno degli altri buffer viene cancellato nel disco. Se si sta utilizzando RTO_SERVER_RESTART, impostare LOGBUFF su 256 kilobyte.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Specifica il numero di file di log logico creati dal server di database durante l'inizializzazione del disco. Per modificare il numero di file di log logico, aggiungere o eliminare file di log logico.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione (in kilobyte) utilizzata durante la creazione di file di log logico. Non modifica la dimensione dei file di log logico esistenti. La dimensione totale del log logico è LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Abilita la gestione automatica della memoria insufficiente che è possibile utilizzare per modificare il comportamento predefinito del server quando raggiunge il limite di memoria. 1 = Abilita la gestione automatica della memoria insufficiente quando si avvia il server di database. 0 = Disabilita la gestione automatica della memoria insufficiente.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Riserva una specifica quantità di memoria, in kilobyte, da utilizzare quando sono richieste attività critiche (ad esempio, di rollback) e la memoria disponibile nel server è limitata.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di code LRU (least-recently-used) nel pool di buffer della memoria condivisa.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Specifica la percentuale delle pagine modificate nelle code LRU, raggiunta la quale viene ripulita la coda.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Specifica la percentuale di pagine modificate nelle code LRU, raggiunta la quale la pulitura della pagina non è più obbligatoria.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Quando si utilizza ontape, specifica la dimensione del blocco della periferica in cui viene eseguito il backup dei log logici. LTAPEBLK specifica inoltre la dimensione del blocco per la periferica in cui vengono caricati o scaricati i dati utilizzando l'opzione -l di onload o onunload. Per onload o onunload, specificare dimensioni del blocco diverse nella riga comandi.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Quando si utilizza ontape, specifica la periferica o il file system della directory in cui viene eseguito il backup dei log logici. Specifica inoltre la periferica in cui vengono caricati i dati o scaricati i dati utilizzando l'opzione -l di onload o onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Per ontape, specifica la dimensione massima del nastro della periferica in cui viene eseguito il backup dei log logici. LTAPESIZE specifica inoltre la dimensione massima del nastro della periferica in cui vengono caricati o scaricati i dati utilizzando l'opzione -l di onload o onunload. Quando si utilizzano onload o onunload, specificare dimensioni del nastro diverse nella riga comandi. Per utilizzare la capacità totale di un nastro, impostare LTAPESIZE su 0.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Specifica il livello più alto delle transazioni lunghe ad accesso esclusivo. Una transazione è lunga se non viene eseguito il commit o il rollback quando raggiunge il livello più alto delle transazioni lunghe. Quando lo spazio del log logico raggiunge il valore della soglia LTXEHWM, alla transazione lunga di cui si sta attualmente eseguendo il rollback viene concesso accesso esclusivo al log logico.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Specifica il livello più alto delle transazioni lunghe. Il livello più alto delle transazioni lunghe è la percentuale dello spazio log disponibile che, una volta riempito, avvia la ricerca di una transazione lunga da parte del server di database.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la capacità di aggiungere ulteriori righe da inserire in ogni pagina nelle tabelle con una lunghezza righe variabile; 0 = Disabilitata, 1 = Abilitata.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di connessioni incomplete in una sessione. Una volta raggiunto questo numero, nel log dei messaggi online viene scritto un messaggio di errore secondo il quale il server potrebbe essere sotto attacco Denial of Service. Il valore predefinito è 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Limita le risorse PDQ che possono essere allocate dal server di database per una qualsiasi query DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita il mirroring per il server di database. Si raccomanda di eseguire il mirroring degli spazi DB root e dei dati critici come parte dell'inizializzazione; 0 = Disabilita il mirroring,1 = Abilita il mirroring.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Specifica l'offset nella partizione del disco o nella periferica richiesto per raggiungere la porzione utilizzata come mirroring per la porzione iniziale dello spazio DB root.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso completo della porzione di mirroring per la porzione iniziale dello spazio DB root. MIRRORPATH deve essere un link al nome percorso porzione dell'effettiva porzione di mirroring. Selezionare un nome percorso breve per la porzione di mirroring.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Se abilitata, aggiunge una data all'inizio di ogni messaggio del log online.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso completo del file di log dei messaggi. Durante l'operazione, il server di database scrive in questo file messaggi di stato e diagnostici.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Specifica se il server di database esegue il blocco in un modo che è adatto a un computer con processore singolo o a un computer multiprocessore; 0 = No multiprocessore, 1 = Multiprocessore disponibile]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Specifica il percorso della directory contenente la tabella di definizioni canale del client IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Specifica il nome della tabella di definizioni canale del client IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Definisce un canale, specifica l'ubicazione del server IBM&reg; WebSphere&reg; MQ e specifica il metodo di comunicazione da utilizzare.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Controlla se ricevere notifica quando le operazioni di scrittura di rete sono state bloccate per 30 minuti e oltre.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Descrive una connessione di rete.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Alcuni sistemi operativi riducono la priorità dei processi quando l'esecuzione del processo è molto lunga. NOAGE, quando impostato su 1, disabilita la riduzione progressiva della priorità dei processori virtuali CPU da parte del sistema operativo. Quando NOAGE è impostato sul valore predefinito 0, il sistema operativo può ridurre la priorità dei processori virtuali CPU e di altri processi se accumulano tempo di elaborazione. Se il sistema operativo supporta la riduzione progressiva della priorità, si consiglia di impostare NOAGE su 1.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[Non specifica quali utenti (oltre all'utente informix e agli utenti del gruppo DBSA) possono accedere al server di database in modalità amministrazione.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Specifica l'ora di scadenza per ottenere informazioni sul servizio dei nomi per connessioni host, servizi, utenti e gruppi da una cache interna del server di database.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di processori virtuali della classe AIO da eseguire. A meno che non sia implementato l'I/O asincrono del kernel, i processori virtuali AIO eseguono tutti gli I/O del disco del server di database diversi dagli I/O nei file di log.<BR>L'amministrazione dei processori virtuali può essere eseguita all'interno di OpenAdmin nella <A href='index.php?act=vps&do=global'> Pagina dei processori virtuali </A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di processori virtuali della classe CPU da eseguire. I processori virtuali CPU eseguono tutti i thread che vengono avviati da una connessione di un'applicazione client, oltre che i thread interni.<BR>L'amministrazione dei processori virtuali può essere eseguita all'interno di OpenAdmin nella <A href='index.php?act=vps&do=global'> Pagina dei processori virtuali </A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[Su UNIX, specifica il numero massimo di thread di polling per gestire la migrazione di connessioni di rete tra processori virtuali (VP) Informix.]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di thread di ripristino utilizzati nel ripristino logico quando il server di database è offline (durante un ripristino a freddo). Questo numero di thread viene inoltre utilizzato per il roll forward di record di log logico nel ripristino rapido.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di thread di ripristino utilizzati dal server di database nel ripristino logico quando il server di database è online (durante un ripristino a caldo).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Definisce l'azione intrapresa dal server di database quando si verifica un evento di disabilitazione sulla porzione primaria all'interno di uno spazio DB non critico.<br><br>0 = Il server di database marca lo spazio DB come offline e continua.<br>1 = Il server di database interrompe.<br>2 = Il server di database scrive lo stato della porzione nei log e attende l'input dell'utente.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Limita la quantità di memoria allocata per un singolo pool pre-immagine e un singolo pool di log updator. I pool di log pre-immagine e updator, pimage_partnum e ulog_partnum, sono pool di memoria condivisa creati quando viene eseguita un'istruzione CREATE INDEX ONLINE. I pool vengono liberati quando l'esecuzione dell'istruzione è completata.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Specifica la dimensione della cache di memoria per il sottosistema ottico. Utilizzare questo parametro solo se si utilizza il sottosistema ottico.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Abilita uno dei due obiettivi di ottimizzazione per le query: ottimizza per FIRST ROWS, ottimizza per ALL ROWS; 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS, il valore predefinito.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Supporta il programma di ottimizzazione nella scelta di un piano query appropriato per l'applicazione.<br><br>0 = Quando esistono indici appropriati per ciascuna coppia ordinata di tabelle, il programma di ottimizzazione sceglie le analisi degli indici anziché le analisi delle tabelle. Questo valore garantisce la compatibilità con le versioni precedenti del server di database.<br>1 = Il programma di ottimizzazione utilizza i costi per determinare un percorso di esecuzione se il livello di isolamento non è Repeatable Read. Per prestazioni ottimali si consiglia questa impostazione.<br>2 = Il programma di ottimizzazione utilizza il costo per determinare un percorso di esecuzione per qualsiasi livello di isolamento. Le analisi degli indici non vengono preferite alle analisi delle tabelle. Se la variabile non è impostata, questo valore è il valore predefinito.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Se si utilizza uno Storage Manager ottico, impostare OPTICAL_LIB_PATH nell'ubicazione della libreria dello Storage Manager ottico.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Personalizza la dimensione dello stack per i moduli PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero di bucket hash nelle cache UDR utilizzati dal server di database.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di UDR memorizzate nella cache UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione (in kilobyte) dei due buffer del log fisico nella memoria condivisa. Il valore del parametro PHYSBUFF determina con quale frequenza il server di database richiede l'eliminazione del buffer del log fisico nel file di log fisico.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Specifica il nome dello spazio DB che contiene il log fisico. Per ridurre il conflitto nel disco, è possibile spostare il log fisico in uno spazio DB diverso dallo spazio DB root. <BR>L'amministrazione del log fisico al'interno di OpenAdmin può essere eseguita in <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Log di ripristino -> Amministrazione </A>]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione del log fisico. PHYSFILE può essere modificato in maniera dinamica con il programma di utilità onparams. <BR>L'amministrazione del log fisico al'interno di OpenAdmin può essere eseguita in <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Log di ripristino -> Amministrazione </A>]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero di bucket di hash nella cache delle informazioni sulla politica di sicurezza.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di voci in ciascun bucket hash nella cache di informazioni sulle credenziali LBAC utente.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Specifica l'ubicazione del file utilizzato durante il ripristino rapido in caso di overflow del file di log. Il nome del file è plog_extend.servernum e, per impostazione predefinita, è ubicato in /tmp. Utilizzare il nome percorso completo per specificare un'ubicazione diversa.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Riserva spazio per i dati BYTE e TEXT in frammenti round-robin.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Specifica il nome del percorso per un file di libreria condiviso o un file DLL (dynamic link library) caricato quando il server di database viene inizializzato. Se vi sono più file caricati, ciascun nome del percorso è specificato con una voce separata.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita onstat -g qst alla stampa di statistiche di coda; 0 = Disabilita statistiche di coda, 1 = Abilita statistiche di coda]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Se si disabilita il parametro di configurazione AUTO_READAHEAD, utilizzare il parametro di configurazione RA_PAGES per definire il numero di pagine disco per tentare la lettura anticipata. Quando il parametro di configurazione AUTO_READAHEAD è abilitato e la funzione di lettura anticipata viene eseguita automaticamente, il server ignora le informazioni specificate nel parametro di configurazione RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Utilizzato con RA_PAGES quando il server di database legge durante le analisi sequenziali dei record di dati. RA_THRESHOLD specifica la soglia di lettura anticipata, ossia il numero delle pagine di dati in memoria non elaborate che segnala al server di database di eseguire la successiva lettura anticipata. Se il valore di RA_THRESHOLD è maggiore del valore di RA_PAGES, RA_THRESHOLD possiede un valore di RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Specifica il numero di pipe SMX tra il server primario e il server secondario.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Specifica se i segmenti residenti e virtuali della memoria condivisa rimangono residenti nella memoria fisica del sistema operativo.<BR><BR>0 = off<BR>1 = bloccare solo il segmento residente<BR>n = bloccare il segmento residente e i successivi n-1 segmenti virtuali<BR>-1 = bloccare tutti i segmenti residenti e virtuali]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Specifica il nome di un file che elenca gli host remoti considerati attendibili dal computer in cui risiede il server di database.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Specifica il nome di un file che elenca i nomi di utenti attendibili presenti negli host remoti.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita il server di database a riavviare un ripristino fisico o a freddo non riuscito dal punto in cui si è verificato l'errore. Per eseguire un ripristino riavviabile con ON-Bar, utilizzare il comando onbar -RESTART. Aumentare la dimensione del log fisico se si intende utilizzare il ripristino riavviabile. Valori: On o Off ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Specificare il nome del percorso di un programma di filtro e le eventuali opzioni, quali la crittografia.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso della directory in cui vengono memorizzati i file del punto di ripristino durante un aggiornamento non riuscito a una nuova versione del server di database.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Specifica il nome di uno spazio DB root per questa configurazione del server di database. Il nome deve essere univoco tra tutti gli spazi DB gestiti dal server di database. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Specifica l'offset, in kilobyte, in un'allocazione di spazio di disco (file, partizione disco o periferica) in cui inizia la porzione iniziale dello spazio DB root.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso completo, inclusi periferica o nome file, della porzione iniziale dello spazio DB root. ROOTPATH è memorizzato come nome porzione nelle pagine riservate. Su UNIX, è necessario impostare i permessi per il file specificato da ROOTPATH su 660 e il proprietario e il gruppo devono essere entrambi informix. Su Windows, un membro del gruppo Informix-Admin deve possedere il file specificato da ROOTPATH. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione della porzione iniziale dello spazio DB root, in kilobyte. Per modificare ROOTSIZE dopo l'inizializzazione del server di database, scaricare completamente i dati e ricaricarli.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Specifica i limiti in cui viene abilitato il controllo del flusso in un cluster ad elevata disponibilità che contiene almeno un server secondario RS. Il controllo del flusso consente di limitare l'attività log sul server primario in modo da evitare che i server secondari RS nel cluster non siano troppo indietro rispetto alle elaborazioni delle transazioni.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Abilita all'utilizzo di standard RTO (Recovery Time Objective) per impostare il tempo (in secondi) a disposizione di Dynamic Server per il ripristino da un problema dopo il riavvio di Dynamic Server e l'impostazione del server in modalità online o inattiva.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Utilizzato con il parametro di configurazione REMOTE_SERVER_CFG, questo parametro specifica quale file viene utilizzato per autenticare le connessioni di server sicuri in un ambiente di rete non attendibile. 1 = I server elencati nel file specificato dal parametro di configurazione REMOTE_SERVER_CFG sono connessioni attendibili. 2 = Il file $INFORMIXDIR/etc/host.equiv è utilizzato per autenticare i server connessi tramite una porta sicura, come definito dall'impostazione s=6 nelle informazioni sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Impedisce la copia temporanea di SLOB (Smart Large Object) in tabelle permanenti. 0 = Permettere, 1 = Impedire.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Specifica il nome dello spazio SLOB predefinito. Se le tabelle del database comprendono colonne SLOB (Smart-Large-Object) che non specificano esplicitamente lo spazio di memorizzazione, i dati vengono memorizzati nello spazio SLOB specificato da SBSPACENAME.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Specifica il nome dello spazio SLOB temporaneo predefinito per memorizzare SLOB (Smart Large Object) temporanei senza metadati o dati di registrazione dell'utente.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Abilita la funzionalità SD del server secondario. Per abilitare la funzionalità SD del server secondario, è necessario impostare SDS_ENABLE su 1 (abilita) sia sul server primario che su quello secondario SD.<br><br>0 = disabilita funzionalità SD del server secondario.<br>1 = abilita funzionalità SD del server secondario.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Specifica l'ubicazione di due file che fungono da file di paging del buffer. Se SDS_PAGING non è impostato, il server secondario SD potrebbe non riuscire ad avviarsi.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Specifica la quantità di tempo, in secondi, in cui il server secondario SD attende di rilevare se il server primario sta generando l'attività di log. Se il server primario non genera alcuna attività di log nella quantità di tempo specificata, viene consentito l'avvio dell'elaborazione del failover. Utilizzare il parametro di configurazione SDS_LOGCHECK per determinare se il server primario sta generando l'attività di log e per consentire o impedire il failover del server primario.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Specifica informazioni utilizzate dal server secondario SD per creare dinamicamente spazi DB temporanei. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Specifica la quantità di tempo (in secondi) di attesa del server primario per l'invio di una conferma di posizione log da server secondario SD.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Verifica la sicurezza nelle connessioni locali garantendo che l'ID dell'utente locale che sta eseguendo un programma sia lo stesso ID dell'utente locale che sta tentando di accedere al database.<br><br>0 = non si verifica alcun controllo di sicurezza.<br>1 = Dynamic Server verifica che l'ID dell'utente che esegue il programma coincida con l'ID dell'utente che sta tentando di connettersi al database.<br>2 = come 1, e inoltre Dynamic Server recupera il numero di porta peer dall'API di rete e verifica che la connessione provenga dal programma client. Specificare 2 se il sistema ha i protocolli di rete SOCTCP o IPCSTR.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Specifica un'ubicazione relativa nella memoria condivisa da 0 a 255. Il valore deve essere univoco per ciascun server di database nel computer locale, ma non nella rete. Poiché il valore 0 è il valore predefinito nel file onconfig.std, selezionare un valore diverso da 0 per evitare la duplicazione accidentale di SERVERNUM.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo degli oggetti di sequenza che possono presentare valori preallocati nella cache di sequenza. Se questo parametro di configurazione non è impostato, per valore definito non potranno essere definiti più di 10 oggetti di sequenza diversi con l'opzione CACHE.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione di un segmento che viene aggiunto dinamicamente alla porzione virtuale della memoria condivisa.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Non modificare il valore di SHMBASE. Esso specifica l'indirizzo di base in cui la memoria condivisa viene allegata allo spazio di memoria di un processore virtuale. Gli indirizzi dei segmenti di memoria condivisa iniziano al valore SHMBASE e crescono fino al limite superiore, il quale è specifico della piattaforma.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Specifica l'intervallo dell'indirizzo della memoria virtuale per evitare di utilizzare la memoria condivisa allegata.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Specifica il limite della richiesta di memoria a un sistema da parte del server di database.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Specifica una soglia al raggiungimento della quale Dynamic Server deve allocare un nuovo segmento di memoria e viene attivato il livello di allarme se il server non è in grado di allocare il nuovo segmento di memoria, in modo da garantire che il server non esaurisca la memoria. Una volta attivato il livello di allarme, se il nuovo segmento di memoria non potrà essere allocato verrà ripetuto ogni trenta minuti.<br><br>Il livello di allarme può avere valori da 1 a 5 laddove:<br>1 = Irrilevante<br>2 = Informazioni<br>3 = Attenzione<br>4 = Emergenza<br>5 = Irreversibile]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione iniziale di un segmento virtuale di memoria condivisa.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Specifica se il server di database è in esecuzione o meno con un solo processore virtuale CPU. 0 = In esecuzione con più di un 1 VP CPU; qualsiasi numero diverso da zero = In esecuzione con 1 solo VP CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Specifica il livello di compressione utilizzato dal server di database prima dell'invio di dati dal server di database di origine a quello di destinazione.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita la creazione automatica o l'estensione di porzioni in uno spazio di memorizzazione.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Definisce la quantità minima di spazio nel pool di memorizzazione richiesta perché il server di database espanda automaticamente uno spazio. Un valore pari o inferiore a 50 indica una percentuale. Un valore pari o superiore a 1000 indica i kilobyte.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di secondi che un thread deve attendere perché uno spazio DB, uno spazio DB temporaneo, uno spazio SLOB, uno spazio SLOB temporaneo o uno spazio BLOB si espandano, prima di restituire un errore per spazio esaurito.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Abilita o disabilita l'espansione delle specifiche delle dimensioni nelle dichiarazioni di tipi di dati carattere integrati.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Controlla l'ambiente di avvio della funzionalità di traccia SQL.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Specifica l'etichetta del certificato digitale del server utilizzato nel database keystore che memorizza chiavi e certificati digitali SSL (Secure Sockets Layer).]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione dello stack per i thread dell'utente del server di database.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Specifica il nome dello spazio BLOB per l'area in cui il sottosistema ottico esegue un'installazione di appoggio dei dati TEXT e BYTE destinati alla memorizzazione nel disco ottico.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Specifica la minima percentuale di modifica richiesta in una tabella o in un frammento perché le statistiche di distribuzione si qualifichino per un aggiornamento quando la modalità automatica per le operazioni UPDATE STATISTICS è abilitata.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Determina se il server di database utilizzi la cache di istruzione SQL.<br>0 = Cache istruzione SQL non utilizzata.<br>1 = Cache di istruzione SQL abilitata, ma le sessioni utente non utilizzano la cache, a meno che non impostino la variabile di ambiente STMT_CACHE su 1 o eseguano l'istruzione SQL SET STATEMENT CACHE ON per la loro sessione.<br>2 = Cache istruzione SQL attivata. Tutte le istruzioni vengono memorizzate nella cache.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Specifica il numero di accessi (riferimenti) a un'istruzione prima che venga inserita completamente nella cache dell'istruzione SQL. La seguente tabella descrive i valori possibili.<br><br>0 = Inserisce completamente nella cache dell'istruzione SQL tutte le istruzioni qualificate<br>n>0 = Le istruzioni ricevono voci sola chiave fino a che non viene raggiunto il numero di accessi all'istruzione e tutte le istruzioni completamente qualificate vengono inserite nella cache.<br>n>1 = Impedisce l'accesso di query ad hoc nella cache.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Controlla se inserire istruzioni qualificate nella cache dell'istruzione SQL. La seguente tabella descrive i valori possibili. 0 = Impedisce l'inserimento di istruzioni nella cache per evitare l'allocazione di una grande quantità di memoria per la cache; 1 = Inserire sempre istruzioni nella cache dell'istruzione SQL indipendentemente dalla dimensione della cache.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Specifica il numero di pool di memoria per la cache dell'istruzione SQL. Per informazioni su questi pool di memoria, utilizzare il pool onstat -g ssc.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione delle cache dell'istruzione SQL in kilobyte. La nuova dimensione della cache sarà effettiva a partire dalla prossima aggiunta di un'istruzione a una cache.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Arresta un server secondario RS dall'applicazione dei file di log ricevuti dal server primario.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Configura la frequenza e la gravità dei messaggi e degli allarmi quando vengono riempiti gli spazi di memorizzazione.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Specifica il nome percorso completo dello script evidence.sh. Il server di database esegue evidence.sh quando si verifica un errore di server di database. Il supporto tecnico utilizza l'output dello script evidence.sh per eseguire la diagnosi della causa dell'errore di un server di database. Su Windows&reg;, è necessario abilitare l'estensione dei comandi perché evidence.bat venga completato correttamente. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Specifica il nome dello spazio SLOB in cui il server di database memorizza le statistiche raccolte dall'istruzione UPDATE STATISTICS per determinati tipi di dati definiti dall'utente.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione del blocco della periferica in cui ontape scrive durante il backup di uno spazio di memorizzazione. TAPEBLK specifica inoltre la dimensione predefinita del blocco della periferica in cui vengono caricati o scaricati i dati quando si utilizzano i programmi di utilità onload o onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Specifica il file system della periferica o della directory in cui ontape esegue il backup degli spazi di memorizzazione. TAPEDEV specifica inoltre la periferica predefinita in cui i dati vengono caricati o scaricati quando si utilizzano i programmi di utilità onload o onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione della periferica in cui ontape esegue il backup degli spazi di memorizzazione. Specifica inoltre la dimensione della periferica predefinita in cui i dati vengono caricati o scaricati quando si utilizzano onload o onunload. Se si desidera utilizzare la totale capacità fisica di un nastro, impostare TAPESIZE su 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Attiva e disattiva la raccolta di statistiche dello spazio TBL. 0 = Off, 1 = On.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione della prima estensione dello spazio TBL spazio TBL nello spazio DB root.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Specifica la dimensione dell'estensione successiva dello spazio TBL spazio TBL nello spazio DB root.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Disabilita la registrazione nelle tabelle temporanee.<BR><BR>0 = Abilitare la registrazione logica nelle operazioni delle tabelle temporanee<BR>1 = Disabilitare la registrazione logica nelle operazioni delle tabelle temporanee]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Specifica la quantità di tempo di attesa di un partecipante a un commit in due fasi prima dell'avvio del ripristino del partecipante. Questo parametro viene utilizzato solo per query distribuite che interessano un server di database remoto.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Quando è impostato su '1', abilita tutti gli utenti alla visualizzazione di istruzioni SQL in esecuzione.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Imposta il numero di connessioni da stabilire tra i server primari e secondari. L'impostazione di questo parametro di configurazione abilita le applicazioni client all'esecuzione di operazioni di aggiornamento, inserimento ed eliminazione su un server secondario ad elevata disponibilità.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Indica se il server di database accetta le connessioni da utenti associati e, qualora gli utenti associati siano accettati, se possono essere concessi loro privilegi di amministratore. BASIC = gli utenti associati possono disporre di privilegi di base. ADMIN = gli utenti associati possono disporre di privilegi di amministratore. OFF = l'associazione di utenti è disattivata.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Specifica il livello di isolamento per il quale è implicitamente effettiva la caratteristica LAST COMMITTED del livello di isolamento COMMITTED READ.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Specifica se il server di database deve utilizzare la precisione al subsecondo quando ottiene il tempo corrente dal sistema operativo per istruzioni SQL. 0 = Off, 1 = On.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero di bucket hash nella cache di informazioni sulle credenziali LBAC utente.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Specifica il numero massimo di voci in ciascun bucket hash nella cache di informazioni sulle credenziali LBAC utente.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Abilita il campionamento durante la raccolta delle statistiche per le operazioni UPDATE STATISTICS LOW. Per un indice con più di 100 K di pagine foglia, la raccolta delle statistiche dal campionamento può aumentare la velocità delle operazioni UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Abilita il server di database all'accesso ai blocchi di memoria privata del VP CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Consente di designare una classe di processori virtuali (VP), creare un VP definito dall'utente e specificare i parametri richiesti.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Abilita il comando onstat -g wst per la stampa delle statistiche di attesa per i thread all'interno del sistema.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Nessuna descrizione trovata]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di attivare questo parametro onconfig (impostare su 1).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di disattivare questo parametro onconfig (impostare su 0).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare questo parametro onconfig su zero.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare questo parametro onconfig su un valore diverso da null e in modo che non punti alla directory temporanea del computer del server.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare la differenza tra AFF_SPROC e AFF_NPROC affinché sia maggiore del numero dei processori fisici.  Il numero di processori fisici nel computer è {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare ALARAMPROGRAM su "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) o "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sembra che ALARMPROGRAM non sia attualmente impostato su un'ubicazione valida.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di conservare BAR_DEBUG su 0, a meno che il supporto tecnico non abbia consigliato diversamente per eseguire il debugging di un problema specifico.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare BAR_NB_XPORT_COUNT su un valore tra 5 e 99]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[La dimensione della pagina di questo server è 4K.  Pertanto, si consiglia di impostare BAR_XFER_BUF_SIZE su 15.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[La dimensione della pagina di questo server è 2K.  Pertanto, si consiglia di impostare BAR_XFER_BUF_SIZE su 31.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[BTSCANNER non può essere null.  Deve comprendere un'impostazione per l'analisi di alice diversa da zero]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di conservare CCFLAGS su 0, a meno che il supporto tecnico non abbia consigliato diversamente per eseguire il debugging di un problema specifico.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare CKPTINTVL su 30 secondi o più.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare CLEANERS sul numero minimo di VP e di porzioni.  Sul server corrente, il numero consigliato di cleaner è: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare DATASKIP su 'OFF'.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di ubicare tutti i componenti di DB_LIBRARY_PATH in $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Questo server possiede componenti DB_LIBRARY_PATH non ubicati in $INFORMIXDIR.  Se questo è intenzionale, per motivi di sicurezza verificare che queste directory esterne siano di proprietà dell'utente informix e che possiedano permessi di scrittura solo per l'utente informix.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[DBSPACETEMP non può essere null e ogni spazio elencato deve essere uno spazio DB temporaneo esistente.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Esistono attese di blocco nel server.  Si consiglia di impostare DEF_TABLE_LOCKMODE su 'row'.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Il suggerimento generale è impostare DEF_TABLE_LOCKMODE su 'row'.  Se attualmente è impostato su 'page' ed esistono attese di blocco sul server, si consiglia di modificare DEF_TABLE_LOCKMODE in 'row'.  Tuttavia, DEF_TABLE_LOCKMODE è già impostato su 'row' OPPURE non sono attualmente presenti attese di blocco sul server.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare DS_NONPDQ_QUERY_MEM su un valore maggiore o uguale a 512 kilobyte.  Vedere inoltre DS_TOTAL_MEMORY, poiché DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY non può superare il 25 percento del valore di DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[DS_TOTAL_MEMORY deve essere di almeno 2048 KB e deve essere maggiore o uguale a 4 volte la dimensione di DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base della dimensione dei segmenti virtuali dell'estensione di questo server, il valore corrente di EXTSHMADD corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sulla base della dimensione dei segmenti virtuali dell'estensione di questo server, si consiglia di aumentare EXTSHMADD affinché il suo valore sia maggiore o uguale a ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare FILLFACTOR tra 40 e 98 percento.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare LISTEN_TIMEOUT su un valore maggiore di 2 secondi e inferiore a 180 secondi.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Il numero totale di blocchi per il server di database non ha mai superato la dimensione specificata in LOCKS; pertanto, il valore corrente di LOCKS corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[La tabella blocchi del server di database ha superato la dimensione specificata in LOCKS.  Tentare di aumentare LOCKS del 10%.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base delle scritture del log logico nel server di database, il valore corrente di LOGBUFF corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sulla base delle scritture del log logico nel server di database, il valore corrente di LOGBUFF è basso.  Tentare di aumentare LOGBUFF del 10 percento.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[L'impostazione corrente di LTAPEBLK è bassa.  Controllare le specifiche dell'unità nastro, poiché la maggior parte delle unità nastro supportano una dimensione di blocco superiore alla configurazione corrente.  L'aumento di LTAPEBLK può migliorare le prestazioni nelle attività di backup e ripristino.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[L'impostazione corrente di LTAPEBLK è piuttosto alta.  Controllare le specifiche dell'unità nastro per assicurarsi che sia in grado di supportare un valore così alto.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM deve essere inferiore a LTXEHWM.  Si consiglia di impostare LTXHWM tra 25 e 80 percento.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM deve essere inferiore a LTXEHWM.  Si consiglia di impostare LTXEHWM tra 25 e 90 percento.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Sulla base della configurazione del sistema, si consiglia di attivare MULTIPROCESSOR.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Sulla base della configurazione del sistema, si consiglia di disattivare MULTIPROCESSOR.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base delle prestazioni del server di database, il valore corrente di NUMCPUVPS corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sulla base delle prestazioni del server di database, si consiglia di aumentare NUMCPUVPS.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Sulla base delle prestazioni del server di database, sarebbe consigliato l'aumento di NUMCPUVPS.  Tuttavia, NUMCPUVPS è già impostato sul valore massimo del sistema.  Pertanto, per migliorare le prestazioni, si consiglia di acquistare ulteriore hardware.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base delle scritture del log fisico del server di database, il valore corrente di PHYSBUFF corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sulla base delle scritture del log fisico del server di database, il valore corrente di PHYSBUFF è basso.  Tentare di aumentare PHYSBUFF del 10 percento.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di non disattivare RESIDENT.  Se RESIDENT è impostato su 0 sul server, valutarne la modifica in 2 o -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di non disabilitare RTO_SERVER_RESTART (ossia non impostato su 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Quando è attivato, QSTATS ha un forte impatto sulle prestazioni; pertanto, si consiglia di disattivare QSTATS nei sistemi di produzione, a meno che il supporto tecnico non ne abbia consigliato l'attivazione per eseguire il debugging di un problema specifico.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base del numero di segmenti di memoria virtuale nel server di database, il valore corrente di SHMADD corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sulla base del numero di segmenti di memoria virtuale nel server di database, si consiglia di aumentare il valore di SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base dell'utilizzo della memoria condivisa di questo server, il valore corrente di SHMTOTAL corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Se il server di database raggiunge il limite SHMTOTAL, possono verificarsi errori dell'applicazione.  Sulla base dell'utilizzo della memoria condivisa di questo server, si consiglia di aumentare SHMTOTAL affinché abbia un valore maggiore o uguale a ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Sulla base del numero di segmenti di memoria virtuale nel server di database, il valore corrente di SHMVIRTSIZE corrisponde al suggerimento di OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Sulla base del numero di segmenti di memoria virtuale nel server di database, si consiglia di aumentare il valore di SHMVIRTSIZE a un valore superiore all'impostazione corrente ma inferiore a ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Esistono spazi SLOB su questo server.  Pertanto, SBSPACETEMP non può essere null e ogni spazio elencato deve essere uno spazio SLOB temporaneo esistente.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Nel computer del server di database è presente un solo processore fisico.  Pertanto, si consiglia di attivare SINGLE_CPU_VPS.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Si consiglia di leggere il manuale per comprendere le limitazioni imposte da SINGLE_CPU_VP e valutarne l'attivazione.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare SYSALARAMPROGRAM su "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) o "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Tuttavia, sembra che SYSALARMPROGRAM non sia attualmente impostato su un'ubicazione valida.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[L'impostazione corrente di TAPEBLK è bassa.  Controllare le specifiche dell'unità nastro, poiché la maggior parte delle unità nastro supportano una dimensione di blocco superiore alla configurazione corrente.  L'aumento di TAPEBLK può migliorare le prestazioni nelle attività di backup e ripristino.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[L'impostazione corrente di TAPEBLK è piuttosto alta.  Controllare le specifiche dell'unità nastro per assicurarsi che sia in grado di supportare un valore così alto.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare TBLTBLFIRST sulla dimensione media o oltre la dimensione media delle partizioni spazio TBL spazio TBL del server.  Le dimensioni correnti delle partizioni spazio TBL spazio TBL del sistema sono le seguenti: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Si consiglia di impostare TBLTBLFIRST su un valore pari o superiore al 25% della dimensione media delle partizioni spazio TBL spazio TBL di questo server.  Le dimensioni correnti delle partizioni spazio TBL spazio TBL del sistema sono le seguenti: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[Durante l'esecuzione in un ambiente HDR o Mach11, e se le applicazioni lo supportano, si consiglia di attivare TEMPTAB_NOLOG in modo da disabilitare la registrazione logica nelle operazioni delle tabelle temporanee.  Attivare tale operazione può migliorare le prestazioni nell'ambiente di replica.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Quando è attivato, TRACEFLAGS può avere un forte impatto sulle prestazioni; pertanto, si consiglia di disattivare TRACEFLAGS (impostato su zero) nei sistemi di produzione, a meno che il supporto tecnico non ne abbia consigliato l'attivazione per eseguire il debugging di un problema specifico.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[Quando è attivato, TRACES può avere un forte impatto sulle prestazioni; pertanto, si consiglia di disattivare TRACES (impostato su zero) nei sistemi di produzione, a meno che il supporto tecnico non ne abbia consigliato l'attivazione per eseguire il debugging di un problema specifico.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Quando è attivato, WSTATS ha un forte impatto sulle prestazioni; pertanto, si consiglia di disattivare WSTATS nei sistemi di produzione, a meno che il supporto tecnico non ne abbia consigliato l'attivazione per eseguire il debugging di un problema specifico.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
