<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ Il parametro di configurazione DBSPACETEMP non è impostato.  Per ottenere le migliori prestazioni con tabelle temporanee e file di ordinamento, utilizzare il parametro di configurazione DBSPACETEMP per specificare due o più spazi DB su dischi separati.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[NA]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[NA]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[I file di log logici sono memorizzati nello spazio DB root (rootdbs). Spostare i file di log logici da uno spazio DB root a uno spazio DB su un disco non condiviso da tabelle attive o dal log fisico.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[L'allocazione di log dinamici (DYNAMIC_LOGS) è disattivata e il livello più alto delle transazioni lunghe (LTXHWM) è maggiore di %lparam1%. Impostare il parametro di configurazione LTXHWM su un valore inferiore per evitare che i rollback di transazioni lunghe blocchino il sistema.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[NA]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[NA]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[NA]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[Il log fisico è memorizzato nello spazio DB root (rootdbs). Spostare il log fisico da uno spazio DB root a uno spazio DB su un disco non condiviso da tabelle attive o da file di log logici.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[NA]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Il numero di file ATS generati da Enterprise Replication è maggiore di %param3%. Rivedere questi file ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[La percentuale di pagine di log rimanente prima dell'avvio del blocco delle transazioni (DDRBLOCK) è inferiore al %param3%%.  Eseguire l'azione appropriata per evitare la concatenazione dei log, che potrebbe includere l'utilizzo dell'allocazione dinamica dei log.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Enterprise Replication ha rilevato che un nodo è inattivo.  Investigare perché il nodo è inattivo ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Il numero di file RIS generati da Enterprise Replication è maggiore di %param3%. Rivedere questi file ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[La memoria libera disponibile per il sistema operativo è inferiore al %param3%% della memoria totale disponibile.  Un'insufficienza di memoria del sistema operativo potrebbe causare una riduzione delle prestazioni.  Eseguire l'azione appropriata per aumentare la memoria del sistema operativo.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Il numero di descrittori di file aperti per processo per il sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di file aperti per processo potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista per il server di database. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[Il numero di serie di semafori nel sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di serie di semafori potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[Il numero totale di semafori nel sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di semafori potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Il numero di ID di memoria condivisa (shmid) per il sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di ID di memoria condivisa (shmid) potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[La dimensione massima di un segmento di memoria condivisa per il sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Se la dimensione massima di un segmento di memoria condivisa è impostata su un valore troppo basso, potrebbe verificarsi una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Il numero totale di segmenti di memoria condivisa nel sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di segmenti di memoria condivisa potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Si è verificato un blocco durante l'elaborazione del checkpoint a causa di un'insufficienza di risorse di log logico. Per evitare questa situazione, aggiungere dei log logici.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Si è verificato un blocco durante l'elaborazione del checkpoint a causa di un'insufficienza di risorse di log fisico.  Per evitare questa situazione, aumentare la dimensione del log fisico.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Alcuni checkpoint hanno un tempo di sezione critica superiore a %lparam1% secondi.  Investigare il tempo trascorso nelle sezioni critiche durante l'elaborazione del checkpoint poiché può causare un blocco.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[Il numero di cancellazioni disco al secondo durante i checkpoint è inferiore a %lparam1%.  Investigare se un problema I/O sta causando un'attività di disco lenta.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Alcuni checkpoint hanno un tempo di attesa superiore a %lparam1% secondi.  Investigare la causa per migliorare le prestazioni del checkpoint.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Il numero di letture buffer per alcune tabelle è superiore al  %lparam1%% di tutte le letture buffer.  Investigare la causa per migliorare le prestazioni.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Il numero di scritture buffer per alcune tabelle è superiore al  %lparam1%% di tutte le scritture buffer.  Investigare la causa per migliorare le prestazioni.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Il numero di scansioni sequenziali per alcune tabelle è superiore al  %lparam1%% di tutte le scansioni sequenziali. Investigare la causa per migliorare le prestazioni.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[La percentuale di letture dei buffer memorizzate nella cache (%cached) è inferiore al %param3%%. La percentuale corrente memorizzata nella cache è %param1%%. Aumentare il numero di buffer potrebbe migliorare la percentuale memorizzata nella cache.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[La percentuale di scritture dei buffer memorizzate nella cache (%cached) è inferiore al %param3%%. La percentuale corrente memorizzata nella cache è %param1%%. Aumentare il numero di buffer potrebbe migliorare la percentuale memorizzata nella cache.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[Il numero di ordinamenti disco è superiore al  %param3%% degli ordinamenti totali. Il numero corrente di ordinamenti disco è %param1%%. Investigare le opzioni per aggiungere della memoria condivisa aggiuntiva per gli ordinamenti.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[Il numero di transazioni sottoposte a rollback è superiore al  %param3%% delle transazioni totali.  Investigare se i rollback eccessivi sono dovuti al design dell'applicazione o a risorse di log logico insufficienti.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Il numero di scritture in primo piano è superiore al  %param3%% delle scritture totali.  Aumentare il numero di buffer potrebbe ridurre la percentuale di scritture eseguite in primo piano.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[l rapporto tra pagine di log logico e I/O (pagine/IO) è superiore al %param3%%.  Il rapporto corrente tra pagine di log logico e I/O è %param1%%.  Investigare la dimensione del buffer di log logico (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[Il numero di attese blocco è superiore al %param3%% delle richieste di blocco totali. Le attese blocco correnti sono pari al %param1%% delle richieste di blocco totali.  Investigare le tabelle con simultaneità e blocco di livello pagina nelle applicazioni.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Il rapporto tra pagine di log fisico e I/O (pagine/IO) è superiore a %param3%%. Il rapporto corrente tra pagine di log fisico e I/O è %param1%%. Investigare la dimensione del buffer di log fisico.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[Il numero di scansioni sequenziali è superiore al %param3%% delle istruzioni SQL totali. Investigare dei modi per migliorare le prestazioni delle scansioni sequenziali.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Il controllo ha rilevato che %param1% porzioni sono offline.  Investigare perché le porzioni sono offline ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Il numero di operazioni I/O per alcune porzioni è superiore al %lparam1%% di tutte le operazioni I/O.  Investigare distribuendo le operazioni I/O in modo più uniforme tra le porzioni per migliorare le prestazioni.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Il numero di operazioni di lettura per alcune porzioni è superiore al %lparam1%% di tutte le operazioni di lettura.  Investigare distribuendo le operazioni di lettura in modo più uniforme tra le porzioni per migliorare le prestazioni.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Il numero di operazioni di scrittura per alcune porzioni è superiore al %lparam1%% di tutte le operazioni di scrittura.  Investigare distribuendo le operazioni di scrittura in modo più uniforme tra le porzioni per migliorare le prestazioni.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Alcuni spazi db hanno dello spazio libero che è inferiore al  %lparam1%% dello spazio totale nello spazio db.  Valutare l'aggiunta di porzioni a questi spazi db.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[Per alcune tabelle, il %lparam1%% della pagina non può essere utilizzato a causa della dimensione pagina degli spazi db e della dimensione riga della tabella. Investigare le azioni per aumentare lo spazio libero per pagina, ad esempio spostando la tabella in uno spazio db con una dimensione pagina differente o riprogettando la tabella.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ Il parametro di configurazione DBSPACETEMP contiene caratteri di spazio. Rimuovere gli spazi vuoti tra gli spazi DB.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[Il parametro di configurazione DUMPDIR è impostato sulla directory %lparam1%. Questo parametro di configurazione specifica la directory in cui vengono create le informazioni di diagnostica. Spostare il parametro di configurazione DUMPDIR in una directory diversa.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[L'allocazione di log dinamici (DYNAMIC_LOGS) è disattivata.  Attivare l'allocazione di log dinamici per evitare che i rollback di transazioni lunghe blocchino il sistema.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[I file di log logici vengono memorizzati in uno spazio DB che contiene tabelle attive. Spostare i file di log logici in uno spazio DB su un disco non condiviso da tabelle attive o dal log fisico.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[L'allocazione di log dinamici (DYNAMIC_LOGS) è disattivata e il livello più alto delle transazioni lunghe (LTXHWM) è maggiore di %lparam1%. Impostare il parametro di configurazione LTXHWM su un valore inferiore per evitare che i rollback di transazioni lunghe blocchino il sistema.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[Il valore del campo dirty minimo meno utilizzato di recente (lru_min_dirty), %param1%%, è inferiore o uguale a %param3%%.  Con l'introduzione di checkpoint a intervalli, l'aumento del valore di questo campo potrebbe migliorare l'utilizzo del pool di buffer e delle prestazioni.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[Il parametro di configurazione LTAPEDEV è impostato sulla directory %lparam1%. Questo parametro di configurazione specifica l'ubicazione in cui archiviare i file di log logici.  Impostare il parametro di configurazione LTAPEDEV su una directory diversa.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[L'opzione noage del parametro di configurazione VPCLASS non è impostata. La riduzione progressiva della priorità può verificarsi quando il sistema operativo riduce la priorità dei processi a lunga esecuzione. Impostare l'opzione noage per disabilitare la riduzione progressiva della priorità.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Il parametro di configurazione ONDBSPACEDOWN è impostato per continuare (0).  Quando il server di database rileva uno spazio DB non critico che è disattivo, contrassegna lo spazio DB come offline e procede. Lo spazio DB deve essere ripristinato. Impostare il parametro di configurazione ONDBSPACEDOWN per interrompere (1) o attendere (2) in modo da rendere possibile l'azione richiesta quando uno spazio è contrassegnato come disattivo e lo spazio DB potrebbe non richiedere il ripristino.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[Il log fisico è memorizzato in uno spazio DB che contiene tabelle attive. Spostare il log fisico in uno spazio DB su un disco non condiviso da tabelle attive o da file di log fisici.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Il parametro di configurazione SINGLE_CPU_VP è impostato e il parametro di configurazione MULTIPROCESSOR è impostato su 1.  Per evitare blocchi non necessari, impostare il parametro di configurazione MULTIPROCESSOR su 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[Il parametro di configurazione TAPEDEV è impostato sulla directory %lparam1%. Questo parametro di configurazione specifica l'ubicazione in cui vengono memorizzate le archiviazioni. Impostare il parametro di configurazione TAPEDEV su una directory diversa.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Il numero di file ATS generati da Enterprise Replication è maggiore di %param3%. Rivedere questi file ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[La percentuale di pagine di log rimanente prima dell'avvio del blocco delle transazioni (DDRBLOCK) è inferiore al %param3%%.  Eseguire l'azione appropriata per evitare la concatenazione dei log, che potrebbe includere l'utilizzo dell'allocazione dinamica dei log.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[NA]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Il numero di file RIS generati da Enterprise Replication è maggiore di %param3%. Rivedere questi file ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[La memoria libera disponibile per il sistema operativo è inferiore al %param3%% della memoria totale disponibile.  Un'insufficienza di memoria del sistema operativo potrebbe causare una riduzione delle prestazioni.  Eseguire l'azione appropriata per aumentare la memoria del sistema operativo.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Il numero di processori online nel sistema operativo (%param3%) è inferiore al numero totale di processori (%param1%) nel sistema operativo.  Determinare perché alcuni dei processori non sono online ed eseguire l'azione appropriata.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[Il numero di processori virtuali della CPU è inferiore al %param3%% delle CPU nel sistema operativo. Aumentare il numero di processori virtuali della CPU potrebbe migliorare le prestazioni. Eseguire l'azione appropriata per migliorare il numero di processori virtuali della CPU.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Il numero di descrittori di file aperti per processo per il sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di descrittori di file aperti per processo potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[Il numero di serie di semafori nel sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di serie di semafori potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[Il numero totale di semafori nel sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di semafori potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Il numero di ID di memoria condivisa (shmid) per il sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di ID di memoria condivisa (shmid) potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[La dimensione massima di un segmento di memoria condivisa per il sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Se la dimensione massima di un segmento di memoria condivisa è impostata su un valore troppo basso, potrebbe verificarsi una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Il numero totale di segmenti di memoria condivisa nel sistema operativo è inferiore a %param3%.  Il valore corrente è %param1%.  Un numero insufficiente di segmenti di memoria condivisa potrebbe causare una modalità di funzionamento imprevista. Eseguire l'azione appropriata per aumentare questo valore.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[I checkpoint sono stati attivati da un'insufficienza di risorse di log logico. Potenzialmente, un'insufficienza di risorse di log logico possono causare un blocco durante l'elaborazione del checkpoint. Per evitare questa situazione, aggiungere dei log logici.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[I checkpoint sono stati attivati da un'insufficienza di risorse di log fisico. Potenzialmente, un'insufficienza di risorse di log fisico possono causare un blocco durante l'elaborazione del checkpoint. Per evitare questa situazione, aumentare la dimensione del log fisico.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Alcuni checkpoint hanno un tempo di sezione critica superiore a %lparam1% secondi.  Investigare il tempo trascorso nelle sezioni critiche durante l'elaborazione del checkpoint poiché può causare un blocco.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[Il numero di cancellazioni disco al secondo durante l'elaborazione del checkpoint è inferiore a %lparam1%.  Investigare se un problema I/O sta causando un'attività di disco lenta.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Alcuni checkpoint hanno un tempo di attesa superiore a %lparam1% secondi.  Investigare la causa per migliorare le prestazioni del checkpoint.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Il numero di letture buffer per alcune tabelle è superiore al  %lparam1%% di tutte le letture buffer.  Investigare la causa per migliorare le prestazioni.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Il numero di scritture buffer per alcune tabelle è superiore al  %lparam1%% di tutte le scritture buffer.  Investigare la causa per migliorare le prestazioni.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Il numero di scansioni sequenziali per alcune tabelle è superiore al  %lparam1%% di tutte le scansioni sequenziali. Investigare la causa per migliorare le prestazioni.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[La percentuale di letture dei buffer memorizzate nella cache (%cached) è inferiore al %param3% %. La percentuale corrente memorizzata nella cache è %param1% %. Aumentare il numero di buffer potrebbe migliorare la percentuale memorizzata nella cache.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[La percentuale di scritture dei buffer memorizzate nella cache (%cached) è inferiore al %param3% %. La percentuale corrente memorizzata nella cache è %param1% %. Aumentare il numero di buffer potrebbe migliorare la percentuale memorizzata nella cache.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[Il numero di ordinamenti disco è superiore al  %param3%% degli ordinamenti totali. Il numero corrente di ordinamenti disco è %param1%%. Investigare le opzioni per aggiungere della memoria condivisa aggiuntiva per gli ordinamenti.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[Il numero di transazioni sottoposte a rollback è superiore al  %param3%% delle transazioni totali.  Investigare se i rollback eccessivi sono dovuti al design dell'applicazione o a risorse di log logico insufficienti.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Il numero di scritture in primo piano è superiore al  %param3%% delle scritture totali.  Aumentare il numero di buffer potrebbe ridurre la percentuale di scritture eseguite in primo piano.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Il rapporto tra pagine di log logico e I/O (pagine/IO) è inferiore a %param3% %.  Il rapporto corrente tra pagine di log logico e I/O è %param1% %.  Investigare la dimensione del buffer di log logico (LOGBUFF) e riesaminare il throughput della transazione dei database senza buffer.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[Il numero di attese blocco è superiore al %param3%% delle richieste di blocco totali. Le attese blocco correnti sono pari al %param1%% delle richieste di blocco totali.  Investigare le tabelle con simultaneità e blocco di livello pagina nelle applicazioni.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Il rapporto tra pagine di log fisico e I/O è inferiore a %param3% %. Il rapporto corrente tra pagine di log fisico e I/O è %param1% %. Investigare la dimensione del buffer di log fisico.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[Il numero di scansioni sequenziali è superiore al %param3%% delle istruzioni SQL totali. Investigare dei modi per migliorare le prestazioni delle scansioni sequenziali.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[NA]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Il numero di operazioni I/O per alcune porzioni è superiore al %lparam1%% di tutte le operazioni I/O.  Investigare distribuendo le operazioni I/O in modo più uniforme tra le porzioni per migliorare le prestazioni.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Il numero di operazioni di lettura per alcune porzioni è superiore al %lparam1%% di tutte le operazioni di lettura.  Investigare distribuendo le operazioni di lettura in modo più uniforme tra le porzioni per migliorare le prestazioni.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Il numero di operazioni di scrittura per alcune porzioni è superiore al %lparam1%% di tutte le operazioni di scrittura.  Investigare distribuendo le operazioni di scrittura in modo più uniforme tra le porzioni per migliorare le prestazioni.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Alcuni spazi db hanno dello spazio libero che è inferiore al  %lparam1%% dello spazio totale nello spazio db.  Valutare l'aggiunta di porzioni a questi spazi db.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[Per alcune tabelle, il %lparam1%% della pagina non può essere utilizzato a causa della dimensione pagina degli spazi db e della dimensione riga della tabella. Investigare le azioni per aumentare lo spazio libero per pagina, ad esempio spostando la tabella in uno spazio db con una dimensione pagina differente o riprogettando la tabella.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
