<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ O parâmetro de configuração DBSPACETEMP não está configurado.  Para obter melhor desempenho com tabelas temporárias e arquivos de classificação, use o parâmetro de configuração DBSPACETEMP para especificar dois ou mais dbspaces em discos separados.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[NA]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[NA]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Os arquivos de log lógico estão armazenados no dbspace raiz (rootdbs). Mova os arquivos de log lógico para fora do dbspace raiz para um dbspace em um disco que não seja compartilhado por tabelas ativas ou pelo log físico.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[A alocação de log dinâmico (DYNAMIC_LOGS) está desativada e o limite máximo de transação longa (LTXHWM) é maior que %lparam1%. Configure o parâmetro de configuração LTXHWM com um valor menor para evitar que os retrocessos da transação longa interrompam o sistema.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[NA]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[NA]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[NA]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[O log físico está armazenado no dbspace raiz (rootdbs). Mova o log físico para fora do dbspace raiz para um dbspace em um disco que não seja compartilhado por tabelas ativas ou por arquivos de log lógico.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[NA]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[O número de arquivos ATS que o Enterprise Replication está gerando é maior que %param3%. Revise esses arquivos e tome a ação apropriada.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[A porcentagem das páginas de log restante antes do bloco de transação (DDRBLOCK) iniciar é menor que %param3%%.  Tome a ação apropriada para impedir o agrupamento de logs, o que pode incluir o uso de alocação de log dinâmico.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[A Replicação Corporativa detectou que um nó está inativo.  Investigue por que o nó está inativo e tome a ação apropriada.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[O número de arquivos RIS que o Enterprise Replication está gerando é maior que %param3%. Revise esses arquivos e tome a ação apropriada.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[A memória livre que está disponível para o sistema operacional é menor que %param3%% do total de memória disponível.  Uma escassez de memória do sistema operacional pode resultar em redução do desempenho.  Tome a ação apropriada para aumentar a memória do sistema operacional.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[O número de descritores de arquivos abertos por processo para o sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de arquivos abertos por processo pode causar comportamento inesperado do servidor de banco de dados. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[O número de conjuntos de semáforos no sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de conjuntos de semáforos pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[O número total dos semáforos no sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de semáforos pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[O número de IDs de memória compartilhada para o sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de IDs de memória compartilhada pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[O tamanho máximo de um segmento de memória compartilhada para o sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Se o tamanho máximo de um segmento de memória compartilhada estiver configurado como muito baixo, isso poderá resultar em um comportamento inesperado. Tome a ação apropriada.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[O número total de segmentos de memória compartilhada no sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de segmentos de memória compartilhada pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Bloqueio ocorrido durante processamento de ponto de verificação devido a uma escassez de recursos de log lógico. Para evitar essa situação, inclua logs lógicos.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Bloqueio ocorrido durante processamento de ponto de verificação devido a uma escassez de recursos de log físico.  Para evitar essa situação, aumente o tamanho do log.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Alguns pontos de verificação têm um tempo de seção crítico superior a %lparam1% segundos.  Investigue o tempo gasto em seções críticas durante o processamento de ponto de verificação porque isso pode causar bloqueio.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[O número de limpezas de disco por segundo durante os pontos de verificação é inferior a %lparam1%.  Investigue se um problema de E/S está causando atividade de disco lenta.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Alguns pontos de verificação estão com um tempo de espera superior a %lparam1% segundos.  Investigue a causa para melhorar o desempenho do ponto de verificação.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[O número de leituras de buffer de algumas tabelas é maior que %lparam1%% de todas as leituras de buffer.  Investigue a causa para melhorar o desempenho.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[O número de gravações em buffer de algumas tabelas é maior que %lparam1%% de todas as gravações em buffer.  Investigue a causa para melhorar o desempenho.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[O número de varreduras sequenciais de algumas tabelas é maior que %lparam1%% de todas as varreduras sequenciais. Investigue a causa para melhorar o desempenho.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[A porcentagem de leituras em cache para buffers (%cached) é menor que %param3%%. A porcentagem atual em cache é %param1%%. O aumento do número de buffers pode melhorar a porcentagem em cache.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[A porcentagem de gravações em cache para buffers (%cached) é menor que %param3%%. A porcentagem atual em cache é %param1%%. O aumento do número de buffers pode melhorar a porcentagem em cache.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[O número de classificações de disco é maior que %param3%% do total de classificações. O número atual de classificações de disco é %param1%%. Investigue opções para incluir memória compartilhada adicional para classificações.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[O número de transações revertidas é maior que %param3%% do total de transações.  Investigue se os retrocessos excessivos se devem ao design do aplicativo ou a recursos de log lógico insuficientes.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[O número de gravações em primeiro plano é maior que %param3%% do total de gravações.  O aumento do número de buffers pode reduzir a porcentagem de gravações em primeiro plano.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A proporção de páginas de log lógico para E/S (páginas/ES) é maior que %param3%%.  A proporção atual de páginas de log lógico para E/S é %param1%%.  Investigue o tamanho do buffer de log lógico (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[O número de esperas de bloqueio é superior a %param3%% do total de solicitações de bloqueio. As esperas de bloqueio atuais são %param1%% do total de solicitações de bloqueio.  Investigue tabelas com bloqueio e simultaneidade de nível de página em seus aplicativos.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A proporção de páginas de log físico para E/S (páginas/ES) é maior que %param3%%. A proporção atual de páginas de log físico para E/S é %param1%%. Investigue o tamanho do buffer de log físico.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[O número de varreduras sequenciais é maior que %param3%% do total de instruções SQL. Investigue maneiras de melhorar o desempenho de varreduras sequenciais.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[A verificação descobriu que %param1% chunks estão off-line.  Investigue por que os chunks estão off-line e tome a ação apropriada.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[O número de operações de E/S de alguns chunks é maior que %lparam1%% do total de todas as operações de E/S.  Investigue a difusão das operações de E/S de forma mais equilibrada entre os chunks para melhorar o desempenho.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[O número de operações de leitura de alguns chunks é maior que %lparam1%% do total de todas as operações de leitura.  Investigue a difusão das operações de leitura de forma mais equilibrada entre os chunks para melhorar o desempenho.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[O número de operações de gravação de alguns chunks é maior que %lparam1%% do total de todas as operações de gravação.  Investigue a difusão das operações de gravação de forma mais equilibrada entre os chunks para melhorar o desempenho.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Alguns dbspaces têm espaço livre menor que %lparam1%% do total de espaço no dbspace.  Considere a inclusão de chunks nesses dbspaces.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[Em algumas tabelas, %lparam1%% da página não pode ser usada por causa do tamanho da página dos dbspaces e do tamanho da linha da tabela. Investigue ações para aumentar o espaço livre por página; por exemplo, movendo a tabela para um dbspace com um tamanho de página diferente ou recriando a tabela.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ O parâmetro de configuração DBSPACETEMP contém caracteres de espaço. Remova o espaço em branco entre os dbspaces.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[O parâmetro de configuração DUMPDIR está configurado com o diretório %lparam1%. Esse parâmetro de configuração especifica o diretório em que as informações de diagnóstico são criadas. Altere o parâmetro de configuração DUMPDIR para um diretório diferente.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[A alocação de log dinâmico (DYNAMIC_LOGS) está desativada.  Ative a alocação de log dinâmico para evitar que os retrocessos da transação longa interrompam o sistema.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Os arquivos de log lógico estão armazenados em um dbspace que contém tabelas ativas. Mova os arquivos de log lógico para um dbspace em um disco que não seja compartilhado por tabelas ativas ou pelo log físico.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[A alocação de log dinâmico (DYNAMIC_LOGS) está desativada e o limite máximo de transação longa (LTXHWM) é maior que %lparam1%. Configure o parâmetro de configuração LTXHWM com um valor menor para evitar que os retrocessos da transação longa interrompam o sistema.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[O valor do campo sujo mínimo menos utilizado recentemente (lru_min_dirty), %param1%%, é menor ou igual a %param3%%.  Com a introdução de pontos de verificação de intervalo, aumentar o valor desse campo pode melhorar a utilização do buffer pool e o desempenho.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[O parâmetro de configuração LTAPEDEV está configurado com o diretório %lparam1%. Esse parâmetro de configuração especifica onde os arquivos de log lógico são arquivados.  Configure o parâmetro de configuração LTAPEDEV para um diretório diferente.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[A opção noage do parâmetro de configuração VPCLASS não está configurada. A prioridade por tempo de espera pode ocorrer quando o sistema operacional diminui a prioridade de processos de execução longa. Configure a opção noage para desativar a prioridade por tempo de espera.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[O parâmetro de configuração ONDBSPACEDOWN está configurado para continuar (0).  Quando o servidor de banco de dados encontra um dbspace não crítico que está inativo, ele marca o dbspace como off-line e continua. O dbspace deve ser restaurado. Configure o parâmetro de configuração ONDBSPACEDOWN para ser interrompido (1) ou para esperar (2) para que uma ação apropriada possa ser executada quando um espaço estiver marcado como inativo e o dbspace não precisar ser restaurado.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[O log físico está armazenado em um dbspace que contém tabelas ativas. Mova o log físico para um dbspace em um disco que não seja compartilhado por tabelas ativas ou por arquivos de log lógico.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[O parâmetro de configuração SINGLE_CPU_VP está configurado e o parâmetro de configuração MULTIPROCESSOR está configurado como 1.  Para evitar bloqueio desnecessário, configure o parâmetro de configuração MULTIPROCESSOR como 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[O parâmetro de configuração TAPEDEV está configurado para o diretório %lparam1%. Esse parâmetro de configuração especifica onde os arquivos são armazenados. Configure o parâmetro de configuração TAPEDEV para um diretório diferente.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[O número de arquivos ATS que o Enterprise Replication está gerando é maior que %param3%. Revise esses arquivos e tome a ação apropriada.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[A porcentagem das páginas de log restante antes do bloco de transação (DDRBLOCK) iniciar é menor que %param3%%.  Tome a ação apropriada para impedir o agrupamento de logs, o que pode incluir o uso de alocação de log dinâmico.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[NA]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[O número de arquivos RIS que o Enterprise Replication está gerando é maior que %param3%. Revise esses arquivos e tome a ação apropriada.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[A memória livre que está disponível para o sistema operacional é menor que %param3%% do total de memória disponível.  Uma escassez de memória do sistema operacional pode resultar em redução do desempenho.  Tome a ação apropriada para aumentar a memória do sistema operacional.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[O número de processadores on-line no sistema operacional (%param3%) é menor que o número total de processadores (%param1%) no sistema operacional.  Determine por que alguns dos processadores não estão on-line e tome a ação apropriada.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[O número de processadores virtuais de CPU é inferior a %param3%% das CPUs no sistema operacional. O aumento do número de processadores virtuais de CPU pode melhorar o desempenho. Tome a ação apropriada para aumentar o número de processadores virtuais de CPU.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[O número de descritores de arquivos abertos por processo para o sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de descritores de arquivos abertos por processo pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[O número de conjuntos de semáforos no sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de conjuntos de semáforos pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[O número total dos semáforos no sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de semáforos pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[O número de IDs de memória compartilhada para o sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de IDs de memória compartilhada pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[O tamanho máximo de um segmento de memória compartilhada para o sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Se o tamanho máximo de um segmento de memória compartilhada estiver configurado como muito baixo, isso poderá resultar em um comportamento inesperado. Tome a ação apropriada.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[O número total de segmentos de memória compartilhada no sistema operacional é inferior a %param3%.  O valor atual é %param1%.  Um número insuficiente de segmentos de memória compartilhada pode causar comportamento inesperado. Tome a ação apropriada para aumentar esse valor.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Pontos de verificação foram acionados por uma escassez de recursos de log lógico. Potencialmente, uma escassez de recursos de log lógico pode causar bloqueio durante o processamento de ponto de verificação. Para evitar essa situação, inclua logs lógicos.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Pontos de verificação foram acionados por uma escassez de recursos de log físico. Potencialmente, uma escassez de recursos de log físico pode causar bloqueio durante o processamento de ponto de verificação. Para evitar essa situação, aumente o tamanho do log.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Alguns pontos de verificação têm um tempo de seção crítico superior a %lparam1% segundos.  Investigue o tempo gasto em seções críticas durante o processamento de ponto de verificação porque isso pode causar bloqueio.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[O número de limpezas de disco por segundo durante o processamento de ponto de verificação é inferior a %lparam1%.  Investigue se um problema de E/S está causando atividade de disco lenta.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Alguns pontos de verificação estão com um tempo de espera superior a %lparam1% segundos.  Investigue a causa para melhorar o desempenho do ponto de verificação.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[O número de leituras de buffer de algumas tabelas é maior que %lparam1%% de todas as leituras de buffer.  Investigue a causa para melhorar o desempenho.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[O número de gravações em buffer de algumas tabelas é maior que %lparam1%% de todas as gravações em buffer.  Investigue a causa para melhorar o desempenho.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[O número de varreduras sequenciais de algumas tabelas é maior que %lparam1%% de todas as varreduras sequenciais. Investigue a causa para melhorar o desempenho.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[A porcentagem de leituras em cache para buffers (%cached) é inferior a %param3% %. A porcentagem atual em cache é de %param1% %. O aumento do número de buffers pode melhorar a porcentagem em cache.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[A porcentagem de gravações em cache para buffers (%cached) é inferior a %param3% %. A porcentagem atual em cache é de %param1% %. O aumento do número de buffers pode melhorar a porcentagem em cache.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[O número de classificações de disco é maior que %param3%% do total de classificações. O número atual de classificações de disco é %param1%%. Investigue opções para incluir memória compartilhada adicional para classificações.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[O número de transações revertidas é maior que %param3%% do total de transações.  Investigue se os retrocessos excessivos se devem ao design do aplicativo ou a recursos de log lógico insuficientes.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[O número de gravações em primeiro plano é maior que %param3%% do total de gravações.  O aumento do número de buffers pode reduzir a porcentagem de gravações em primeiro plano.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A proporção de páginas de log lógico para E/S (páginas/ES) é inferior a %param3% %.  A proporção atual de páginas de log lógico para E/S é %param1% %.  Investigue o tamanho do buffer de log lógico (LOGBUFF) e revise o rendimento de transação dos bancos de dados não armazenados em buffer.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[O número de esperas de bloqueio é superior a %param3%% do total de solicitações de bloqueio. As esperas de bloqueio atuais são %param1%% do total de solicitações de bloqueio.  Investigue tabelas com bloqueio e simultaneidade de nível de página em seus aplicativos.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A proporção de páginas de log físico para E/S é inferior a %param3% %. A proporção atual de páginas de log físico para E/S é %param1% %. Investigue o tamanho do buffer de log físico.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[O número de varreduras sequenciais é maior que %param3%% do total de instruções SQL. Investigue maneiras de melhorar o desempenho de varreduras sequenciais.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[NA]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[O número de operações de E/S de alguns chunks é maior que %lparam1%% do total de todas as operações de E/S.  Investigue a difusão das operações de E/S de forma mais equilibrada entre os chunks para melhorar o desempenho.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[O número de operações de leitura de alguns chunks é maior que %lparam1%% do total de todas as operações de leitura.  Investigue a difusão das operações de leitura de forma mais equilibrada entre os chunks para melhorar o desempenho.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[O número de operações de gravação de alguns chunks é maior que %lparam1%% do total de todas as operações de gravação.  Investigue a difusão das operações de gravação de forma mais equilibrada entre os chunks para melhorar o desempenho.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Alguns dbspaces têm espaço livre menor que %lparam1%% do total de espaço no dbspace.  Considere a inclusão de chunks nesses dbspaces.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[Em algumas tabelas, %lparam1%% da página não pode ser usada por causa do tamanho da página dos dbspaces e do tamanho da linha da tabela. Investigue ações para aumentar o espaço livre por página; por exemplo, movendo a tabela para um dbspace com um tamanho de página diferente ou recriando a tabela.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
