<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Especifica quais usuários (além do informix do usuário e usuários do grupo DBSA) podem acessar o servidor de banco de dados no modo de administração.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Especifica se o usuário <i>informix</i> e os usuários do grupo DBSA poderão se conectar ao servidor de banco de dados enquanto ele estiver no modo de administração.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) O ADTERR especifica como o servidor de banco de dados se comporta quando encontra um erro enquanto ele grava um registro de auditoria.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Controla o nível de auditoria.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica o diretório no qual o servidor de banco de dados salva os arquivos de auditoria.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica o tamanho máximo de um arquivo de auditoria.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Quando o bit 0x10 está ativado para AFCRASH, todas as mensagens que a Java Virtual Machine gera são registradas no arquivo JVM_vpid, onde vpid é o ID do processo do processador virtual Java. Esse arquivo está armazenado no diretório em que o arquivo JVPLOG está armazenado.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[Em computadores com multiprocessadores que suportam a afinidade do processador, o AFF_NPROCS especifica o número de CPUs às quais o servidor de banco de dados pode ligar processadores virtuais de CPU.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[Em computadores com multiprocessadores que suportam a afinidade do processador, o AFF_SPROC especifica a CPU, iniciando com 0, na qual o servidor de banco de dados inicia a ligação de processadores virtuais de CPU com as CPUs.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Exibe alarmes de eventos]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Especifica que o servidor de banco de dados permite o caractere de nova linha () em uma sequência de caracteres entre aspas para todas as sessões ou para uma sessão específica.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Especifica se o ALARMPROGRAM é executado para todos os eventos que são registrados no MSGPATH ou apenas para eventos importantes.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Especifica o número de conexões na fila ao usar Soquetes (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Permite que o servidor de banco de dados aumente o número de VPS AIO e os encadeamentos do limpador de página automaticamente quando o servidor de banco de dados detectar que a carga de trabalho de E/S alcançou o desempenho dos VPs AIO existentes.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Permite que o servidor acione os pontos de verificação mais frequentemente para evitar bloqueio de transação.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Permite o ajuste automático de LRU]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Altera o modo automático de leitura antecipada ou desativa a leitura antecipada automática.  Operações de leitura antecipada automática ajudam a melhorar o desempenho da consulta emitindo solicitações de página assíncronas quando o servidor de banco de dados detecta que a consulta está encontrando E/S.  0 = Desativar solicitações de leitura antecipada automática.  1 = Ativar solicitações de leitura antecipada automática no modo padrão.  2 = Ativar solicitações de leitura antecipada automática no modo agressivo.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Controla se um recurso do Dynamic Server que está em vigor otimiza novamente as rotinas SPL automaticamente e prepara novamente objetos preparados depois que o esquema de uma tabela referenciada pela rotina SPL ou pelo objeto preparado foi alterado.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa as estatísticas de atualização automática para o servidor de banco de dados.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho de um programa de filtro e as opções.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Especifica o local do arquivo de log de atividades ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho e o nome do arquivo da biblioteca compartilhada XBSA para o gerenciador de armazenamento.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica a quantia de tempo, em segundos, que um servidor secundário RS deve esperar até que um ponto de verificação chegue do servidor primário ao executar um backup externo. Se um backup falhar porque o ponto de verificação do primário atingiu o tempo limite, será possível usar o parâmetro de configuração BAR_CKPTSEC_TIMEOUT para aumentar a quantidade de tempo que um servidor secundário RS espera até que um ponto de verificação chegue do servidor primário.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Especifica o nível de mensagens de depuração no log de atividades ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Especifica o local do log de depuração ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Especifica se o banco de dados sysutils mantém um histórico de backups.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Substitui o nome e o caminho do arquivo de inicialização ON-Bar.  Por padrão, o arquivo de inicialização ON-Bar é criado no $INFORMIXDIR/etc e tem o nome 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de processos de backup paralelo que são permitidos para cada comando ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Especifica o número de buffers de dados de memória compartilhada para cada processo de backup ou restauração.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Especifica o nível de estatísticas de desempenho a serem impressas no log de atividades ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Especifica em minutos a frequência com que as mensagens de progresso do backup e da restauração são exibidas no log de atividades.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Especifica quantas vezes ON-Bar deve tentar um backup de dados, um backup de log lógico ou uma operação de restauração, se a primeira tentativa falhar.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Aumenta a estimativa do tamanho de um objeto de backup, antes do backup. O valor do parâmetro BAR_SIZE_FACTOR é calculado como uma porcentagem do tamanho do objeto de backup original e, em seguida, incluído na estimativa, antes desta ser comunicada ao gerenciador de armazenamento.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho de cada buffer de transferência que o servidor de banco de dados transmite para ON-Bar e para o gerenciador de armazenamento.  O tamanho máximo do buffer é 64 kilobytes, portanto, o tamanho da página BAR_XFER_BUF_SIZE * <= 64 kilobytes.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Ativa o otimizador para automaticamente buscar um conjunto de chaves de um buffer de índice. Isso reduz o número de vezes que um buffer é lido, melhorando assim o desempenho.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa as varreduras leves nas tabelas compactadas, as tabelas com linhas que são maiores do que uma página e as tabelas com dados VARCHAR, LVARCHAR e NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica o número de segundos em que um encadeamento ou um servidor de banco de dados será interrompido.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Configura o scanner de árvore B, que determina automaticamente quais itens do índice devem ser excluídos.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Consiste em duas linhas no arquivo onconfig.std: a primeira linha especifica os valores padrão que são usados para criar um dbspace com um tamanho de página que ainda não tem um buffer pool correspondente criado na inicialização; a segunda linha especifica os valores padrão do servidor de banco de dados para um buffer pool.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de buffers de memória compartilhada que os encadeamentos de usuários do servidor de banco de dados têm disponíveis para a E/S do disco em nome dos aplicativos clientes.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Especifica o número mínimo e máximo de encadeamentos de sincronização de dados.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Especifica por quanto tempo as tabelas de exclusão ficarão retidas para suportar as regra de resolução de conflito dos ganhos de exclusão.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Especifica o dbspace no qual o banco de dados syscdr é criado.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Especifica o número de segundos que o componente Datasync aguarda para que os bloqueios de banco de dados sejam liberados.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Configura as variáveis de ambiente do Enterprise Replication CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER ou CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Especifica o número de encadeamentos de avaliadores do grupo a serem criados quando o Enterprise Replication iniciar e permite o paralelismo.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Especifica como o Enterprise Replication responde a uma situação de quebra de log potencial. Combinar diversos valores com +. logstage = Ativar criação de estágio do log lógico compactado; dlog = Ativar a adição dinâmica dos logs lógicos; ignore = Ignorar o potencial para o agrupamento de logs; ddrblock = Bloquear a atividade de atualização dos aplicativos cliente; shutdown = Encerrar o Enterprise Replication no servidor afetado.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Especifica a quantia máxima de espaço que o Enterprise Replication usa para criar um estágio dos arquivos de log compactados.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Especifica o número de pedidos de arquivo de log dinâmico que o Enterprise Replication pode fazer em uma sessão do servidor.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Especifica o nível de compactação que o servidor de banco de dados usa antes de enviar os dados do servidor de banco de dados de origem para o servidor de banco de dados de destino.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Especifica a lista de até 32 nomes de sbspaces que o Enterprise Replication usa para armazenar dados de linha de transação em spool.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Especifica o local do dbspace que o Enterprise Replication usa para armazenar os cabeçalhos de registro de transações em spool das filas de envio e recebimento.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Especifica a quantidade máxima de memória usada para as filas de envio e recebimento.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Permite o controle sobre a geração de valores para as colunas serial e SERIAL8 em tabelas definidas para replicação.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Especifica os números de códigos de erros e de avisos Datasync a serem suprimidos nos arquivos ATS e RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a verificação de todos os domínios para todos os nomes de usuário em um ambiente de Windows em rede.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Especifica a frequência, em segundos, na qual o servidor de banco de dados determina se um ponto de verificação é necessário.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Especifica o número de encadeamentos do limpador de páginas disponíveis durante a operação do servidor de banco de dados.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho e o nome do arquivo para mensagens do console.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Especifica se o servidor Informix para ou continua com um upgrade para uma nova versão do servidor se ocorrer um erro durante o processo de upgrade. 0 = Desativado. O servidor não foi interrompido. 1 = Ative um ponto de restauração e pare o upgrade se um erro relatado de captura de dados do ponto de restauração ocorrer. 2 = Ative um ponto de restauração e continue o upgrade mesmo se um erro ocorrer.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Usado para evitar pontos de falha de mídia.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Especifica uma lista separada por vírgula de locais de prefixo do diretório válidos dos quais o servidor de banco de dados pode carregar módulos externos, como Módulos DataBlade&reg;.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Restringe a permissão para criar bancos de dados para o usuário especificado.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Especifica uma lista de dbservername alternativos e permite designar vários alias para um servidor de banco de dados, garantindo que cada entrada no arquivo sqlhosts ou registro seja um nome exclusivo.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Especifica um nome exclusivo associado a esta ocorrência específica do servidor de banco de dados.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Especifica uma lista de dbspaces que o servidor de banco de dados usa para gerenciar globalmente o armazenamento de tabelas temporárias.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de tabelas em cada depósito de hash no cache de dicionário de dados.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de tabelas em cada depósito de hash no cache de dicionário de dados.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de segundos que um encadeamento do servidor de banco de dados pode aguardar para adquirir um bloqueio.  Use este parâmetro apenas para consultas distribuídas que envolvem um servidor de banco de dados remoto.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Especifica o modo de bloqueio padrão para o banco de dados. Ele pode ser configurado como PÁGINA ou LINHA.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Especifica o caractere de escape padrão.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Especifica por quanto tempo os servidores secundários RS devem esperar antes de aplicar os logs.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Controla o uso de E/S direta para arquivos processados usados para partes do dbspace.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa o uso de diretivas SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Quando configurado como 1, garante que os aplicativos gravados para as versões do Dynamic Server 9.40 e anterior funcionem corretamente.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Determina como um servidor de banco de dados secundário reage diante de uma falha de HDR. Este parâmetro deve ter o mesmo valor nos dois servidores HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho do buffer de comunicações DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Especifica se o servidor primário High-Availability Data Replication (HDR) iniciará automaticamente a replicação do índice, se o servidor HDR secundário detectar um índice corrompido.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Especifica o intervalo máximo, em segundos, entre o esvaziamento do buffer de replicação de dados de alta disponibilidade. Para atualizar sincronicamente, configure o parâmetro como -1.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho para o arquivo dr.lostfound.timestamp.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Para pares de replicação de dados de alta disponibilidade, especifica a duração de tempo, em segundos, que o servidor de banco de dados em um par de replicação de dados de alta disponibilidade aguarda por um reconhecimento de transferência do outro servidor de banco de dados no par.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número de depósitos de hash no cache de distribuição de dados que o servidor de banco de dados usa para armazenar e acessar as estatísticas da coluna que a instrução UPDATE STATISTICS gera no modo MEDIUM ou HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de consultas Parallel Database Queries (PDQ) que podem ser executadas simultaneamente.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Limita o número de encadeamentos de varreduras de Parallel Database Query (PDQ) que o servidor de banco de dados pode executar simultaneamente.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Aumenta a quantidade de memória que está disponível para uma consulta que não é uma Parallel Database Query (PDQ).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de entradas em cada depósito de hash no cache de distribuição de dados que o servidor de banco de dados usa para armazenar e acessar estatísticas da coluna que a instrução UPDATE STATISTICS gera no modo MEDIUM ou HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Especifica a quantidade de memória disponível para consultas PDQ. Ele deve ser menor do que a memória física do computador, menos a sobrecarga fixada, como o tamanho do sistema operacional e o tamanho do buffer pool.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica o número de falhas de asserção para as quais um encadeamento de servidores de banco de dados descarta a memória compartilhada ou gera um arquivo de núcleo chamando gcore. Uma asserção é um teste de alguma condição ou expressão com a expectativa de que o resultado seja verdadeiro.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Controla se as falhas na asserção fazem com que um processador virtual descarte uma imagem principal. O arquivo de núcleo é deixado no diretório no qual o servidor de banco de dados foi invocado pela última vez. 0 = Não descartar imagem principal; 1 = Descartar imagem principal.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Especifica um diretório no qual o servidor de banco de dados descarta a memória compartilhada, os arquivos gcore ou as mensagens a partir de uma asserção falha. Como a memória compartilhada pode ser grande, configure DUMPDIR com um sistema de arquivos com uma quantidade significativa de espaço. O diretório, para o qual o DUMPDIR é configurado, deve existir para que o servidor seja iniciado.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Usado com sistemas operacionais que suportam gcore. Quando configurado, o servidor de banco de dados chama o gcore sempre que um processador virtual encontra uma falha na asserção. O utilitário gcore direciona o processador virtual para descartar uma imagem principal para o arquivo core.pid.cnt no diretório especificado pelo DUMPDIR e continuar o processamento. 0 = Não descartar gcore; 1 = Descartar gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Indica que a memória compartilhada deve ser descartada em uma falha na asserção. Toda a memória compartilhada que o servidor de banco de dados usa é descartada. Provavelmente, ela seja muito grande. O dump da memória compartilhada é colocado no arquivo shmem.pid.cnt no diretório especificado pelo DUMPDIR. 0 = Não descartar memória compartilhada; 1 = Descartar memória compartilhada.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Especifica o nível de alocação de log dinâmico para o servidor de banco de dados.  0 = Nenhuma alocação de log dinâmico; 1 = Alerta quando um log for necessário e pausa para permitir a alocação manual de um log lógico; 2 = A alocação do log dinâmico está ativada com alertas quando cada log estiver incluído dinamicamente.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a verificação que indica se os dados de caractere que são inseridos por um aplicativo cliente contêm as sequências de ponto de código que não são reconhecidas pelo código do idioma atual. 0 = Validar as sequências de caracteres recebidas com o código do idioma atual. 1 = Não validar as sequências de caracteres recebidas.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a capacidade de clonar um servidor usando o utilitário ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Configura o nível de criptografia do Enterprise Replication.  0 = não criptografar; 1 = criptografar quando possível; 2 = criptografar sempre.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Define todos os códigos e modo que podem ser usados pela sessão de banco de dados atual. ENCRYPT_CIPHERS é usado apenas para o Enterprise Replication e o High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a criptografia de HDR; 0 = Desativar criptografia de HDR, 1 = Ativar criptografia de HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Controla o nível de geração do Message Authentication Code (MAC) e é usado apenas para o Enterprise Replication e o High-Availability Data Replication. 'Desativado' = não usa a geração do MAC, 'baixo' = usa o desdobramento de XOR em todas as mensagens, 'médio' = usa a geração do MAC SHA1 para todas as mensagens com mais de 20 bytes e o desdobramento de XOR em mensagens menores, 'alto' = usa a geração do MAC SHA1 em todas as mensagens. Por exemplo: ENCRYPT_MAC médio,alto]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Especifica uma lista dos nomes de caminho completos dos arquivos-chave do Message Authentication Code (MAC) e é usado apenas para o Enterprise Replication e o High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Configura o nível de criptografia para configurações do servidor secundário de alta disponibilidade. 0 =  Nenhuma criptografia; 1 = Criptografia onde possível - a criptografia é usada para transações SMX apenas quando o servidor de banco de dados de destino também suportar criptografia; 2 = Criptografar sempre - apenas conexões com servidores de banco de dados criptografado são permitidas.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Define a frequência na qual os códigos ou chaves secretas são renegociados. O horário padrão em que essa renegociação ocorre é uma vez por hora. ENCRYPT_SWITCH é usado apenas para o Enterprise Replication e o High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Ativa e desativa a inclusão de uma seção Estatísticas de Consulta no arquivo de saída de explicação.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Ativa e desativa o uso de diretivas SQL externas. Ativa as diretivas externas usando o parâmetro de configuração EXT_DIRECTIVES em combinação com a variável de ambiente IFX_EXTDIRECTIVES do lado do cliente.<br><br>0 = Desativado. A diretiva não pode ser ativada mesmo que FX_EXTDIRECTIVES esteja ativado.<br>1 = Ativado. A diretiva pode ser ativada para uma sessão se IFX_EXTDIRECTIVES estiver ativado.<br>2 = Ativado. A diretiva pode ser usada mesmo que IFX_EXTDIRECTIVES não esteja configurado.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho dos segmentos virtuais de extensão incluídos. O intervalo de valores é de 1024 até 524.288 kilobytes.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[O servidor de banco de dados executa o script especificado pelo FAILOVER_CALLBACK quando um servidor de banco de dados passa de um servidor secundário para um servidor padrão ou primário. Configure o FAILOVER_CALLBACK como o nome do caminho completo do script.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Nos ambientes de cluster de alta disponibilidade, indica o número máximo de segundos após o failover que o servidor espera antes de retroceder as transações. Isso pode possibilitar que as transações sejam concluídas.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a sondagem rápida da rede. FASTPOLL é a plataforma específica. 0 = Desativa a sondagem rápida; 1 = Ativa a sondagem rápida.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Especifica o grau de preenchimento da página de índice de 1 a 100. Um valor baixo fornece espaço para crescimento no índice. Um valor alto compacta o índice. Se um índice estiver completo (100 por cento), qualquer novo insere o resultado nos nós de divisão. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Ativa uma proteção que evita a inicialização acidental do disco de uma instância existente do servidor de banco de dados. Especifica se o comando de inicialização de disco pode ser executado quando a primeira página da primeira parte (página zero) existir no local do caminho-raiz. 0 = O comando oninit -i só será executado se não houver página zero no local do caminho-raiz. 1 = O comando oninit -i é executado em todas as circunstâncias, mas também reconfigura o parâmetro de configuração FULL_DISK_INIT para 0 após a inicialização do disco.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Especifica a versão principal do IBM&reg; Global Security Kit (GSKit) que o servidor de banco de dados usa para criptografia e comunicação SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Quando um servidor secundário se conecta a um servidor principal, especifica o nome de um alias de rede a ser usado, se ocorrer um failover.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Especifica se o servidor de banco de dados está preparado ou não para participar de produtos IBM Informix Gateway em transações de confirmações heterogêneas. 1 = Ativar confirmação heterogênea; 0 = Desativar confirmação heterogênea.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Ativa o Database Server Administrator (DBSA), por padrão, informix do usuário, para implementar medidas de segurança que estabelecem quais usuários podem registrar os módulos DataBlade&reg; ou User-Defined Routines (UDRs); 1 ou Ativado (padrão) = Ativa a função EXTEND para que os administradores possam conceder privilégios a um usuário para criar ou descartar uma UDR que possui a cláusula EXTERNAL; 0 ou Desativado = Desativa a função EXTEND para que qualquer usuário possa registrar uma rotina externa.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa o desdobramento de visualização; 0 ou Desativado (padrão) = Desativa o desdobramento de visualização, 1 ou Ativado = Ativa o desdobramento de visualização.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Especifica o conjunto de volumes para fazer backup de espaço de armazenamento.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Especifica o conjunto de volumes para fazer backup de logs lógicos.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Especifica o número da versão do Java Development Kit (JDK) ou o release do Java Runtime Environment (JRE) ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Especifica as opções da Java VM.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Quando configurado como 1, grava as mensagens de rastreio no arquivo JVPLOG.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Especifica o diretório no qual as classes do Driver JDBC do IBM Informix estão instaladas.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho absoluto para os arquivos de log Java VP.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho absoluto para o arquivo de propriedades Java VP.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Especifica as bibliotecas a serem usadas para a Java Virtual Machine (JVM).]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Especifica o diretório no qual o Java Runtime Environment (JRE) para o servidor de banco de dados está instalado.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Especifica o pacote de encadeamento (verde ou nativo) a ser usado para a JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Especifica o caminho do JVPJAVAHOME para o local das bibliotecas Java VM.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Especifica a configuração do caminho de classe Java inicial.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Define o número máximo de sessões a serem conectadas ao servidor de banco de dados Informix, e se o servidor de banco de dados deverá imprimir mensagens de aviso no arquivo online.log quando o número de sessões se aproximar do número máximo.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica o número de segundos que o servidor aguarda por uma conexão.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho inicial da tabela de bloqueio. A tabela de bloqueio mantém uma entrada para cada bloqueio usado por uma sessão.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a criação de log da página de índice.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Especifica o diretório no qual os arquivos de log do servidor principal estão armazenados quando o aplicativo atrasado de arquivos de log nos servidores secundários RS está ativado.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho em kilobytes para os três buffers de log lógico na memória compartilhada. O armazenamento em buffer triplo permite que os encadeamentos do usuário sejam gravados no buffer ativo enquanto um dos outros buffers estiver sendo liberado no disco. Se você estiver usando RTO_SERVER_RESTART, configure LOGBUFF como 256 kilobytes.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Especifica o número de arquivos de log lógico que o servidor de banco de dados cria durante a inicialização do disco. Para alterar o número de arquivos de log lógico, inclua ou descarte os arquivos de log lógico.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Especifica, em kilobytes, o tamanho usado quando os arquivos de log lógico são criados. Ele não altera o tamanho de arquivos de log lógico existentes. O tamanho total do log lógico é LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Ativa o gerenciamento automático de memória baixa, que pode ser usada para alterar o comportamento padrão do servidor quando ele atinge seu limite de memória. 1 = Ativa o gerenciamento automático de memória baixa quando o servidor de banco de dados é iniciado. 0 = Desativa o gerenciamento automático de memória baixa.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Reserva uma quantia específica de memória, em kilobytes, para uso quando atividades críticas (como atividades de retrocesso) são necessárias e o servidor tem memória livre limitada.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Especifica o número de filas de LRU (usadas menos recentemente) no buffer pool de memória compartilhada.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Especifica a porcentagem de páginas modificadas nas filas de LRU nas quais a fila é limpa.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Especifica a porcentagem de páginas modificadas nas filas de LRU nas quais a limpeza da página não é mais obrigatória.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Ao usar ontape, especifica o tamanho de bloco do dispositivo no qual é feito o backup dos logs lógicos. O LTAPEBLK também especifica o tamanho de bloco para o dispositivo no qual os dados são carregados ou descarregados ao usar a opção -l de onload ou onunload. Para onload ou onunload, especifique um tamanho de bloco diferente na linha de comandos.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Ao usar ontape, especifica o dispositivo ou o sistema de arquivos de diretório para o qual é feito o backup do logs lógicos. Ele também especifica o dispositivo para o qual os dados são carregados ou descarregados ao usar a opção -l de onload ou onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Para ontape, especifica o tamanho máximo de fita do dispositivo para o qual o backup de logs lógicos é feito. O LTAPESIZE também especifica o tamanho máximo de fita do dispositivo para o qual os dados são carregados ou descarregados ao usar a opção -l de onload ou onunload. Ao usar onload ou onunload, especifique um tamanho de fita diferente na linha de comandos. Para usar a capacidade total de uma fita, configure LTAPESIZE como 0.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Especifica a transação longa, o acesso exclusivo e o limite máximo. A transação será longa se não for confirmada ou revertida quando ela atingir o limite máximo de transação longa. Quando o espaço de log lógico atingir o valor do limite de LTXEHWM, a transação longa que está sendo revertida atualmente recebe acesso exclusivo ao log lógico.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Especifica o limite máximo de transação longa. O limite máximo de transação longa é a porcentagem de espaço de log disponível e quando preenchido, aciona o servidor de banco de dados para verificar uma transação longa.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a habilidade de incluir mais linhas a serem inseridas por página em tabelas que têm linhas de comprimento variável; 0 = Desativado, 1 = Ativado.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de conexões incompletas em uma sessão. Depois que esse número é atingido, uma mensagem de erro é gravada no log de mensagens on-line declarando que o servidor talvez esteja sob um ataque de Negação de Serviço. O padrão é 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Limita os recursos de PDQ que o servidor de banco de dados pode alocar para qualquer consulta DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa o espelho para o servidor de banco de dados. É recomendável que você espelhe os dbspaces raiz e os dados críticos como parte da inicialização; 0 = desativar espelho; 1 = ativar espelho.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Especifica o deslocamento na partição de disco ou no dispositivo necessário para atingir a parte que serve como espelho para a parte inicial do dbspace raiz.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho completo da parte espelhada para a parte inicial do dbspace raiz. O MIRRORPATH deve ser um link com o nome do caminho da parte, da parte espelhada real. Selecione um nome do caminho curto para a parte espelhada.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Quando ativado, inclui uma data no início de cada mensagem no log on-line.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho completo do arquivo de log de mensagens. O servidor de banco de dados grava as mensagens de status e diagnostica as mensagens para esse arquivo durante a operação.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Especifica se o servidor de banco de dados executa o bloqueio de uma maneira que seja adequada para um computador com processador único ou um computador com multiprocessadores; 0 = Nenhum multiprocessador, 1 = Multiprocessador disponível]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Especifica o caminho para o diretório que contém a tabela de definição de canal do cliente do IBM&reg; WebSphere&reg;  MQ.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Especifica o nome da tabela de definição de canal do cliente do IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Define um canal, especifica o local do servidor do IBM&reg; WebSphere&reg; MQ e especifica o método de comunicação a ser usado.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Controla se deve haver notificação no caso de operações de gravação da rede serem bloqueadas por 30 minutos ou mais.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Descreve uma conexão de rede.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Alguns sistemas operacionais diminuem a prioridade dos processos conforme eles são executados durante um longo período de tempo. NOAGE, quando configurado como 1, desativa a duração da prioridade de processadores virtuais da CPU pelo sistema operacional. Quando NOAGE é configurado como padrão 0, o sistema operacional poderá diminuir a prioridade dos processadores virtuais da CPU, bem como os outros processos, conforme eles acumulam o tempo de processamento. Se o sistema operacional suportar a duração da prioridade, é recomendável que NOAGE seja configurado como 1.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[Nenhum, especifica quais usuários (além do informix do usuário e os usuários do grupo DBSA) podem acessar o servidor de banco de dados no modo de administração.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Especifica o prazo de expiração para obter as informações de serviço de nomes para o host, serviço, usuário e conexões de grupo a partir de um cache do servidor de banco de dados interno.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Especifica o número de processadores virtuais da classe AIO a serem executados. A não ser que a E/S assíncronas do kernel sejam implementadas, os processadores virtuais AIO executarão toda a E/S do disco do servidor de banco de dados, diferente da E/S dos arquivos de log.<BR>A administração do Processador Virtual pode ser executada dentro do OpenAdmin na <A href='index.php?act=vps&do=global'> Página Processadores Virtuais</A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Especifica o número de processadores virtuais da classe CPU a serem executados. Os processadores virtuais da CPU executam todos os encadeamentos iniciados como resultado de uma conexão por um aplicativo cliente, bem como os encadeamentos internos.<BR>A administração do Processador Virtual pode ser executada dentro do OpenAdmin na <A href='index.php?act=vps&do=global'> Página Processadores Virtuais</A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[No UNIX, especifica o número máximo de encadeamentos de pesquisas para manipular as conexões de rede que migram entre os Informix Virtual Processors (VPs).]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Especifica o número de encadeamentos de recuperação usados na recuperação lógica quando o servidor de banco de dados estiver off-line (durante uma cold restore). Esse número de encadeamentos também é usado para rolar para frente os registros de logs lógicos na recuperação rápida.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de encadeamentos de recuperação que o servidor de banco de dados usa para recuperação lógica quando o servidor de banco de dados estiver on-line (durante uma warm restore).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Define a ação que o servidor de banco de dados executa quando ocorre qualquer evento de desativação em uma parte principal dentro de um dbspace não-crítico.<br><br>0 = O servidor de banco de dados marca o dbspace como off-line e continua.<br>1 = O servidor de banco de dados é interrompido.<br>2 = O servidor de banco de dados grava o status da parte nos logs e aguarda a entrada do usuário.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Limita a quantidade de memória alocada para um único conjunto de pré-imagens e um único conjunto de logs do atualizador. Os conjuntos de logs de pré-imagem e do atualizador, pimage_partnum e ulog_partnum, são conjuntos de memórias compartilhadas criadas quando uma instrução CREATE INDEX ONLINE for executada. Os conjuntos são liberados quando a execução da instrução for concluída.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Especifica o tamanho do cache de memória para o Subsistema Ótico. Use este parâmetro apenas se usar o Subsistema Ótico.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Ativa um de dois objetivos de otimização de consultas: Otimizar para PRIMEIRAS LINHAS, Otimizar para TODAS AS LINHAS; 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS, o padrão.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Ajuda o otimizador a escolher um plano de consulta apropriado para o aplicativo.<br><br>0 = Quando os índices apropriados existem para cada par ordenado de tabelas, o otimizador escolhe varreduras de índice sobre as varreduras da tabela. Esse valor garante a compatibilidade com versões anteriores do servidor de banco de dados.<br>1 = O otimizador usa custos para determinar um caminho de execução, se o nível de isolamento não for Repeatable Read. Essa configuração é recomendada para desempenho ideal.<br>2 = O otimizador usa custo para determinar um caminho de execução para qualquer nível de isolamento. As varreduras de índice não têm preferência sobre as varreduras de tabela. Esse valor será o padrão, se a variável não estiver configurada.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Se você usar um gerenciador de armazenamento ótico, configure OPTICAL_LIB_PATH como o local da biblioteca do gerenciador de armazenamento ótico.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Customiza o tamanho de pilha para módulos PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número de depósitos de hash nos caches UDR usados pelo servidor de banco de dados.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de UDRs armazenados no cache UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho, em kilobytes, dos dois buffers de log físico na memória compartilhada. O valor do parâmetro PHYSBUFF determina com que frequência do servidor de banco de dados precisa liberar o buffer de log físico para o arquivo de log físico.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Especifica o nome do dbspace que contém o log físico. Para reduzir a contenção do disco, é possível mover o log físico para um dbspace diferente do dbspace raiz. <BR>A administração do log físico dentro do OpenAdmin pode ser executada em <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Logs de Recuperação -> Administração </A>]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho do log físico. PHYSFILE pode ser alterado dinamicamente com o utilitário onparams. <BR>A administração do log físico dentro do OpenAdmin pode ser executada em <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Logs de Recuperação -> Administração </A>]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número de depósitos de hash no cache de informações de política de segurança.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de entradas em cada depósito de hash do cache de informações de credenciais LBAC do usuário.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Especifica o local do arquivo usado durante a recuperação rápida, se o arquivo de log físico estourar. O nome do arquivo é plog_extend.servernum e está localizado em /tmp, por padrão. Use o nome do caminho completo para especificar um local diferente.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Reserva espaço para os dados BYTE e TEXT nos fragmentos round-robin.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho para um arquivo de biblioteca compartilhada ou um arquivo de biblioteca de links dinâmicos (DLL) que é carregado quando o servidor de banco de dados é inicializado. Se vários arquivos forem carregados, cada nome de caminho será especificado com uma entrada separada.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Ativa e desativa onstat -g qst para imprimir estatísticas de fila; 0 = Desativa estatísticas de fila, 1 = Ativa estatísticas de fila]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Se você desativar o parâmetro de configuração AUTO_READAHEAD, use o parâmetro de configuração RA_PAGES para definir o número de páginas de disco cuja leitura antecipada deve ser tentada. Quando o parâmetro de configuração AUTO_READAHEAD é ativado e a leitura antecipada ocorre automaticamente, o servidor ignora informações especificadas no parâmetro de configuração RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Usado com RA_PAGES quando o servidor de banco de dados é lido durante as varreduras sequenciais de registros de dados. RA_THRESHOLD especifica o limite de leitura antecipada; isto é, o número de páginas de dados não-processados na memória que sinaliza o servidor de banco de dados para executar a próxima leitura antecipada. Se o valor de RA_THRESHOLD for maior do que o valor de RA_PAGES, RA_THRESHOLD terá uma valor de RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Especifica o número de canais SMX entre o servidor principal e secundário.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Especifica se os segmentos residentes e virtuais da memória compartilhada permanecem residentes na memória física do sistema operacional.<BR><BR>0 = desativado<BR>1 = bloquear apenas o segmento residente<BR>n = bloquear o segmento residente e os próximos segmentos virtuais n-1<BR>-1 = bloquear todos os segmentos residentes e virtuais]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Especifica o nome de um arquivo que lista os hosts remotos que são confiáveis pelo computador no qual o servidor de banco de dados reside.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Especifica o nome de um arquivo que lista os nomes dos usuários confiáveis que existem nos hosts remotos.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa o servidor de banco de dados para reiniciar uma cold restore lógica ou física com falhas no momento em que ocorreu a falha. Para executar a restauração reiniciável com ON-Bar, use o comando -RESTART onbar. Aumente o tamanho do log físico, se planejar usar a restauração reiniciável. Valores: Ativado ou Desativado ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Especifique o nome do caminho de um programa de filtro, e as opções, com criptografia.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho do diretório no qual os arquivos do ponto de restauração estão armazenados durante um upgrade com falha em uma nova versão do servidor de banco de dados.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Especifica um nome do dbspace raiz para esta configuração do servidor de banco de dados. O nome deve ser exclusivo entre todos os dbspaces gerenciados pelo servidor de banco de dados. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Especifica o deslocamento, em kilobytes, em uma alocação de espaço em disco (arquivo, partição de disco ou dispositivo) no qual a parte inicial do dbspace raiz é iniciada.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho completo, incluindo o dispositivo ou nome do arquivo, da parte inicial do dbspace raiz. ROOTPATH é armazenado nas páginas reservadas como um nome da parte. No UNIX, é necessário configurar as permissões do arquivo que o ROOTPATH especifica como 660, e o proprietário e o grupo devem ser informix. No Windows, um membro do grupo Informix-Admin deve possuir o arquivo especificado pelo ROOTPATH. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho da parte inicial do dbspace raiz, em kilobytes. Para alterar o ROOTSIZE após inicializar o servidor de banco de dados, descarregue e recarregue completamente os dados.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Especifica os limites dentro dos quais o controle de fluxo é ativado em um cluster de alta disponibilidade que contém pelo menos um servidor secundário RS. O controle de fluxo fornece uma maneira de limitar a atividade de log no servidor principal para que os servidores secundários RS no cluster não fiquem muito atrás no processamento de transações.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Permite usar os padrões do Recovery Time Objective (RTO) para configurar a quantidade de tempo, em segundos, em que o Dynamic Server precisa ser recuperado de um problema depois de reiniciar o Dynamic Server e tornar o servidor on-line ou no modo inativo.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Usado com o parâmetro de configuração REMOTE_SERVER_CFG, esse parâmetro especifica que arquivo é usado para autenticar as conexões do servidor seguro em um ambiente de rede não confiável. 1 = Os servidores listados no arquivo especificado pelo parâmetro de configuração REMOTE_SERVER_CFG são conexões confiáveis. 2 = O arquivo $INFORMIXDIR/etc/host.equiv é usado para autenticar servidores que se conectam por uma porta segura como definido pela configuração s=6 nas informações sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Evita a cópia temporária de objetos inteligentes grandes em tabelas permanentes. 0 = Permitir, 1 = Evitar.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Especifica o nome do sbspace padrão. Se as tabelas de banco de dados incluírem colunas de objetos grandes e inteligentes que não especificam explicitamente um espaço de armazenamento, esses dados serão armazenados no sbspace especificado pelo SBSPACENAME.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Especifica o nome do sbspace temporário padrão para armazenar objetos temporários grandes e inteligentes sem metadados ou criação de log de dados do usuário.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Ativa a funcionalidade do servidor secundário SD. É necessário configurar o SDS_ENABLE como 1 (ativar) no servidor principal e no servidor secundário SD para ativar a funcionalidade do servidor secundário SD.<br><br>0 = desativar a funcionalidade do servidor secundário SD.<br>1 = ativar a funcionalidade do servidor secundário SD.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Especifica o local dos dois arquivos que agem como arquivos de paginação de buffer. Se SDS_PAGING não estiver configurado, o servidor secundário SD poderá falhar ao ser iniciado.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Especifica a quantia de tempo em segundos que o servidor secundário SD espera para detectar se o servidor primário está gerando atividade de log. Se não houver nenhuma atividade de log gerada pelo servidor primário na quantia de tempo especificada, o processamento de failover terá permissão de iniciar. Use o parâmetro de configuração SDS_LOGCHECK para determinar se o servidor primário está gerando atividade de log e permitir ou evitar o failover do servidor primário.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Especifica as informações que o servidor secundário SD usa para criar dinamicamente os dbspaces temporários. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica a quantidade de tempo, em segundos, que o servidor principal aguardará para que uma confirmação da posição do log seja enviada a partir do servidor secundário SD.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Verifica a segurança nas conexões locais garantindo que o ID do usuário local que está executando um programa seja o mesmo ID do usuário que está tentando acessar o banco de dados.<br><br>0 = não ocorre nenhuma verificação de segurança.<br>1 = o Dynamic Server verifica se o ID do usuário que está executando o programa corresponde ao ID do usuário que está tentando se conectar ao banco de dados.<br>2 = igual a 1, mais o Dynamic Server, recupera o número da porta peer da API da rede e verifica se a conexão está sendo originada do programa cliente. Especifique 2, se o sistema tiver protocolos de rede SOCTCP ou IPCSTR.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Especifica um local relativo na memória compartilhada de 0 a 255. O valor deve ser exclusivo para cada servidor de banco de dados no computador local, mas não na rede. Como o valor 0 é o padrão no arquivo onconfig.std, escolha um valor diferente de 0 para evitar a duplicação inadvertida de SERVERNUM.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de objetos de sequência que podem ter valores pré-alocados no cache de sequência. Se este parâmetro de configuração não estiver especificado, por padrão, não mais do que 10 objetos de sequência diferentes poderão ser definidos com a opção CACHE.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho de um segmento que é incluído dinamicamente na parte virtual da memória compartilhada.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Não altere o valor de SHMBASE. Ele especifica o endereço de base onde a memória compartilhada está anexada no espaço de memória de um processador virtual. Os endereços dos segmentos de memória compartilhada iniciam no valor SHMBASE e crescem até o limite superior, que é específico à plataforma.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Especifica uma variação de endereço de memória virtual para evitar o uso de anexo de memória compartilhada.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Especifica o limite para a demanda de memória que o servidor de banco de dados pode colocar em um sistema.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Especifica um limite no qual o Dynamic Server deve alocar um novo segmento de memória e o nível de alarme ativado, se o servidor não puder alocar o novo segmento de memória, garantindo assim, que o servidor nunca seja executado sem memória. Quando o nível de alarme for ativado, ele repetirá a cada trinta minutos, se um novo segmento de memória não puder ser alocado.<br><br>Valores do nível de alarme de 1 a 5 em que:<br>1 = Não notável<br>2 = Informações<br>3 = Atenção<br>4 = Emergência<br>5 = Fatal]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho inicial de um segmento de memória compartilhada virtual.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Especifica se o servidor de banco de dados está ou não em execução com apenas um processador virtual da CPU. 0 = Executando com mais de um VPs de CPU; Qualquer número não-zero = Executando com apenas 1 VP de CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Especifica o nível de compactação que o servidor de banco de dados usa antes de enviar os dados do servidor de banco de dados de origem para o servidor de banco de dados de destino.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a criação automática ou extensão de partes em um espaço de armazenamento.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Define a quantidade mínima de espaço no conjunto de armazenamentos requerida para o servidor de banco de dados expandir automaticamente um espaço. Um valor 50 ou abaixo indica uma porcentagem. Um valor 1000 ou maior indica kilobytes.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de segundos que um encadeamento espera para um dbspace, dbspace temporário, sbspace, sbspace temporário ou blobspace expandir antes de retornar uma erro de falta de espaço.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a expansão das especificações de tamanho nas declarações dos tipos de dados de caractere integrados.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Controla o ambiente de inicialização do recurso de SQL Trace.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Especifica a etiqueta do certificado digital do servidor usada no banco de dados keystore que armazena as chaves Secure Sockets Layer (SSL) e os certificados digitais.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho de pilha para os encadeamentos de usuários do servidor de banco de dados.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Especifica o nome do blobspace para a área na qual o Subsitema Ótico testa os dados TEXT e BYTE que são destinados ao armazenamento em disco ótico.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Especifica a porcentagem mínima de alterações requeridas em uma tabela ou fragmento para as estatísticas de distribuição qualificarem uma atualização quando o modo automático para as operações UPDATE STATISTICS for ativado.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Determina se o servidor de banco de dados usa o cache da instrução SQL.<br>0 = Cache da instrução SQL não usado.<br>1 = Cache da instrução SQL ativado, mas as sessões do usuário não usam o cache, a não ser que elas configurem a variável de ambiente STMT_CACHE como 1 ou executem a instrução SQL SET STATEMENT CACHE ON para a sua sessão.<br>2 = Cache da instrução SQL ativado. Todas as instruções estão em cache.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Especifica o número de ocorrências (referências) para uma instrução antes que ela seja totalmente inserida no cache da instrução SQL. A tabela a seguir descreve os valores possíveis.<br><br>0 = Insere totalmente todas as instruções qualificadas no cache da instrução SQL<br>n>0 = As instruções recebem entradas de apenas chaves até que o número de ocorrências da instrução seja atingido e todas as instruções totalmente qualificadas sejam inseridas no cache.<br>n>1 = Impede que consultas ad hoc sejam inseridas no cache.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Controla se os instruções qualificadas devem ser inseridas no cache da instrução SQL. A tabela a seguir descreve os valores possíveis. 0 = Impede que as instruções sejam inseridas no cache para evitar a alocação de uma grande quantidade de memória para o cache; 1 = Insere sempre as instruções no cache da instrução SQL, independentemente do tamanho do cache.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Especifica o número de conjuntos de memórias para o cache da instrução SQL. Para obter informações sobre esses conjuntos de memórias, use o conjunto onstat -g ssc.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho dos caches da instrução SQL em kilobytes. O novo tamanho do cache tomará efeito na próxima vez que uma instrução for incluída em um cache.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Faz com que um servidor secundário RS pare de aplicar os arquivos de log recebidos do servidor principal.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Configura a frequência e a gravidade das mensagens e alarma quando os espaços de armazenamento ficam cheios.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Especifica o nome do caminho completo do script evidence.sh. O servidor de banco de dados executa o script evidence.sh quando ocorre uma falha no servidor de banco de dados. O Suporte Técnico usa a saída do script evidence.sh para diagnosticar a causa de uma falha no servidor de banco de dados. No Windows&reg;, é necessário ativar as extensões de comando para que o evidence.bat seja concluído com êxito. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Especifica o nome do sbspace no qual o servidor de banco de dados armazena as estatísticas que a instrução UPDATE STATISTICS coleta para determinados tipos de dados definidos pelo usuário.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho do bloco do dispositivo no qual o ontape é gravado durante um backup do espaço de armazenamento. TAPEBLK também especifica o tamanho de bloco padrão do dispositivo no qual os dados são carregados ou descarregados ao usar os utilitários onload ou onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Especifica o dispositivo ou o sistema de arquivos de diretório para o qual o ontape faz backup dos espaços de armazenamento. O TAPEDEV também especifica o dispositivo padrão no qual os dados são carregados ou descarregados ao usar os utilitários onload ou onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Especifica o tamanho do dispositivo para o qual o ontape faz backup de espaços de armazenamento. Especifica também o tamanho do dispositivo padrão no qual os dados são carregados ou descarregados ao usar onload ou onunload. Se desejar usar a capacidade física total de uma fita, configure TAPESIZE como 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Ativa ou desativa a coleta de estatísticas de tblspace. 0 = Desativado, 1 = Ativado.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Especifica o primeiro tamanho da extensão de tblspace tblspace no dbspace raiz.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Especifica a próximo tamanho de extensão tblspace tblspace no dbspace raiz.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Desativa o login nas tabelas temporárias.<BR><BR>0 = Ativar login lógico nas operações da tabela temporária<BR>1 = Desativar o login lógico nas operações da tabela temporária]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Especifica a quantidade de tempo que um participante em um two-phase commit aguarda antes de iniciar a recuperação do participante. Esse parâmetro é usado apenas para consultas distribuídas que envolvem um servidor de banco de dados remoto.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Permite que todos os usuários visualizem as instruções SQL em execução quando configuradas como '1'.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Configura o número de conexões a serem estabelecidas entre os servidores principal e secundário. Definir esse parâmetro de configuração ativa os aplicativos cliente para executarem operações de atualização, inserção e exclusão em um servidor secundário de alta disponibilidade.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Indica se o servidor de banco de dados aceita conexões de usuários mapeados e, se usuários mapeados forem aceitos, se eles podem receber privilégios de administrador. BÁSICO = Usuários mapeados podem ter privilégios básicos. ADMINISTRADOR = Os usuários mapeados podem ter privilégios de administrador. DESATIVADO = O mapeamento de usuário é desativado.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Especifica o nível de isolamento para o qual o recurso LAST COMMITTED do nível de isolamento COMMITTED READ está implicitamente em efeito.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Especifica se o servidor de banco de dados deve usar a precisão de subsegundo ao obter o tempo atual do sistema operacional para instruções SQL. 0 = Desativado, 1 = Ativado.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número de depósitos de hash no cache de informações de credenciais LBAC do usuário.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Especifica o número máximo de entradas em cada depósito de hash do cache de informações de credenciais LBAC do usuário.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Ativa a geração de amostra durante a reunião de estatísticas para operações UPDATE STATISTICS LOW. Para obter um índice com mais de 100K de páginas folhas, a coleção de estatísticas de amostra pode aumentar a velocidade das operações UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Ativa o servidor de banco de dados para acessar os blocos de memória privada do VP da CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Permite designar uma classe de Virtual Processors (VPs), criar um VP definido pelo usuário e especificar os parâmetros necessários.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Ativa o comando onstat -g wst para imprimir estatísticas de espera para encadeamentos dentro do sistema.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Nenhuma Descrição Localizada]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que este parâmetro onconfig seja ativado (configurado como 1).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que este parâmetro onconfig seja desativado (configurado como 0).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que este parâmetro onconfig seja configurado como zero.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que este parâmetro onconfig não seja nulo e não deva apontar para o diretório temp da máquina servidor.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que a diferença entre AFF_SPROC e AFF_NPROC seja maior do que o número de processadores físicos.  O número de processadores físicos na máquina é {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que ALARAMPROGRAM seja configurado como "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) ou "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Parece que ALARMPROGRAM não está configurado atualmente como um local válido.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável manter BAR_DEBUG em 0, a não ser que o Suporte Técnico tenha avisado, de outra forma, para que um problema específico seja depurado.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que BAR_NB_XPORT_COUNT seja configurado como um valor entre 5 e 99]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[O tamanho da página deste servidor é 4K.  Portanto, é recomendável que BAR_XFER_BUF_SIZE seja configurado como 15.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[O tamanho da página deste servidor é 2K.  Portanto, é recomendável que BAR_XFER_BUF_SIZE seja configurado como 31.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[BTSCANNER não pode ser nulo.  Ele deve incluir uma configuração para varredura alice que seja não-zero]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável manter CCFLAGS em 0, a não ser que o Suporte Técnico tenha avisado, de outra forma, para que um problema específico seja depurado.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que CKPTINTVL seja configurado como 30 segundos ou mais.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que CLEANERS seja configurado como o número mínimo de VPs e de partes.  No servidor atual, o número recomendado de limpadores é: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que DATASKIP seja configurado como 'DESATIVADO'.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que todos os componentes no DB_LIBRARY_PATH estejam localizados no $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Este servidor possui componentes DB_LIBRARY_PATH que não estão localizados no $INFORMIXDIR.  Se esta for a finalidade, por razões de segurança, verifique se esses diretórios externos pertencem ao informix do usuário e se têm permissões de gravação apenas para o informix do usuário.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[DBSPACETEMP não deve ser nulo e cada espaço listado deverá ser um dbspace temporário existente.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[As esperas de bloqueio existem no servidor.  É recomendável que DEF_TABLE_LOCKMODE seja configurado como 'linha'.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[A recomendação geral é configurar DEF_TABLE_LOCKMODE como 'linha'.  Se ele estiver configurado atualmente como 'página' e as esperas de bloqueio existirem no servidor, será recomendado que DEF_TABLE_LOCKMODE seja alterado para 'linha'.  No entanto, DEF_TABLE_LOCKMODE já está configurado como 'linha' OU atualmente não há nenhuma espera de bloqueio no servidor.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que DS_NONPDQ_QUERY_MEM seja maior ou igual a 512 kilobytes.  Consulte também DS_TOTAL_MEMORY, pois DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY não pode exceder 25 por cento do valor de DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[DS_TOTAL_MEMORY deve ter pelo menos 2048 KB e deve ser maior ou igual a 4 vezes o tamanho de DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado no tamanho dos segmentos virtuais de extensão do servidor, o valor atual de EXTSHMADD segue a recomendação do OpenAdmin Tool.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Baseado no tamanho destes segmentos virtuais de extensão do servidor, é recomendável que EXTSHMADD seja maior ou igual a ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que FILLFACTOR esteja entre 40 e 98 por cento.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que LISTEN_TIMEOUT seja mais de dois segundos, mas menos de 180 segundos.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[O número total de bloqueios do servidor de banco de dados nunca excedeu o tamanho especificado em LOCKS, portanto, o valor atual de LOCKS atende à recomendação do OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[A tabela de bloqueio do servidor de banco de dados excedeu o tamanho especificado em LOCKS.  Tente aumentar LOCKS para 10%.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado nas gravações de log lógico do servidor de banco de dados, o valor atual de LOGBUFF atende à recomendação do OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Baseado nas gravações de logs lógicos do servidor de banco de dados, o valor atual de LOGBUFF é baixo.  Tente aumentar LOGBUFF para 10 por cento.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[A configuração atual de LTAPEBLK é baixa.  Dê uma olhada nas especificações da unidade de fita, pois a maioria das unidades de fita suportam tamanhos de bloco maiores do que a configuração atual.  O aumento de LTAPEBLK pode melhorar o desempenho de backups e restaurações.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[A configuração atual de LTAPEBLK é muito alta.  Dê uma olhada nas especificações da unidade de fita para certificar-se de que ela possa suportar esse valor grande.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM deve ser menor do que LTXEHWM.  É recomendável que LTXHWM esteja entre 25 e 80 por cento.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM deve ser menor do que LTXEHWM.  É recomendável que LTXEHWM esteja entre 25 e 90 por cento.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Baseado na configuração do sistema, é recomendável que MULTIPROCESSOR esteja ATIVADO.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Baseado na configuração do sistema, é recomendável que MULTIPROCESSOR esteja DESATIVADO.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado no desempenho do servidor de banco de dados, o valor atual de NUMCPUVPS segue a recomendação do OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Baseado no desempenho do servidor de banco de dados, é recomendável que o NUMCPUVPS seja aumentado.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Baseado no desempenho do servidor de banco de dados, é recomendável que o NUMCPUVPS seja aumentado.  No entanto, o NUMCPUVPS já está configurado como o máximo para o sistema.  Portanto, para melhorar o desempenho, é recomendável que você compre mais hardware.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado nas gravações de log físico do servidor de banco de dados, o valor atual de PHYSBUFF atende à recomendação do OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Baseado nas gravações de logs físicos do servidor de banco de dados, o valor atual de PHYSBUFF é baixo.  Tente aumentar PHYSBUFF para 10 por cento.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que RESIDENT não esteja desativado.  Se o servidor tiver RESIDENT configurado como 0, considere a alteração dele para 2 ou -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que RTO_SERVER_RESTART não esteja desativado (isto é, não configurado como 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[QSTATS tem um impacto grande no desempenho quando está ativado, portanto, é recomendável que QSTATS esteja desativado em sistemas de produção, a não ser que o Suporte Técnico tenha avisado para ativá-lo para depurar um problema específico.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado no número de segmentos de memória virtual no servidor de banco de dados, o valor atual de SHMADD atende à recomendação do OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Baseado no número de segmentos de memória virtual no servidor de banco de dados, é recomendável aumentar o valor de SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado no uso da memória compartilhada do servidor, o valor atual de SHMTOTAL segue a recomendação do OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Se o servidor de banco de dados atingir o limite de SHMTOTAL, poderão ocorrer falhas no aplicativo.  Baseado neste uso de memória compartilhada do servidor, é recomendável que SHMTOTAL seja aumentado para ser maior ou igual a ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Baseado no número de segmentos de memória virtual no servidor de banco de dados, o valor atual de SHMVIRTSIZE atende à recomendação do OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Baseado no número de segmentos de memória virtual no servidor de banco de dados, é recomendável aumentar SHMVIRTSIZE para um valor maior do que a configuração atual, mas menor do que ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Os sbspaces existem neste servidor.  Portanto, SBSPACETEMP não deve ser nulo e cada espaço listado deve ser um sbspace temporário existente.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Existe apenas um processador físico na máquina servidor de banco de dados.  Portanto, é recomendável que SINGLE_CPU_VPS seja ativado.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[É recomendável ler o manual para compreender as limitações impostas pelo SINGLE_CPU_VP e levar em consideração que ele seja ativado.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que SYSALARAMPROGRAM seja configurado como "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) ou "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[No entanto, parece que SYSALARMPROGRAM não está configurado atualmente como um local válido.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[A configuração atual de TAPEBLK é baixa.  Dê uma olhada nas especificações da unidade de fita, pois a maioria das unidades de fita suportam tamanhos de bloco maiores do que a configuração atual.  O aumento de TAPEBLK pode melhorar o desempenho de backups e restaurações.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[A configuração atual de TAPEBLK é muito alta.  Dê uma olhada nas especificações da unidade de fita para certificar-se de que ela possa suportar esse valor grande.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que TBLTBLFIRST seja configurado no tamanho médio ou acima desse tamanho dessas partições tblspace tblspace do servidor.  Os tamanhos atuais das partições tblspace tblspace do sistema são os seguintes: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[É recomendável que TBLTBLFIRST seja configurado em 25% ou acima de 25% do tamanho médio dessas partições tblspace tblspace do servidor.  Os tamanhos atuais das partições tblspace tblspace do sistema são os seguintes: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[Ao executar em um ambiente HDR ou Mach11, se os aplicativos suportá-lo, é recomendável que TEMPTAB_NOLOG seja Ativado, para que a criação de log lógico nas operações da tabela temporária seja desativada.  Esta ativação pode melhorar o desempenho no ambiente de replicação.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[TRACEFLAGS pode ter um impacto no desempenho quando ativado, portanto, é recomendável que TRACEFLAGS esteja desativado (configurado como 0) em sistemas de produção, a não ser que o Suporte Técnico tenha avisado para ativá-lo para depurar um problema específico.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[TRACES pode ter um impacto no desempenho quando ativado, portanto, é recomendável que TRACES esteja desativado (configurado como 0) em sistemas de produção, a não ser que o Suporte Técnico tenha avisado para ativá-lo para depurar um problema específico.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[WSTATS tem um impacto grande no desempenho quando ativado, portanto, é recomendável que WSTATS esteja desativado em sistemas de produção, a não ser que o Suporte Técnico tenha avisado para ativá-lo para depurar um problema específico.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
