<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_msg">

<msg_DBSPACETEMP><![CDATA[赤色のアラーム: DBSPACETEMP 構成パラメータが設定されていることをチェックします。黄色のアラーム: DBSPACETEMP 構成パラメータの値にスペースが含まれていないことをチェックします。]]></msg_DBSPACETEMP>

<msg_DUMPDIR><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: DUMPDIR 構成パラメータが、黄色のアラームのしきい値にリストされたディレクトリに設定されていないことをチェックします。]]></msg_DUMPDIR>

<msg_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: 動的ログ割当て (DYNAMIC_LOGS) が有効であることをチェックします。]]></msg_DYNAMIC_LOGS>

<msg_Logdbs><![CDATA[赤色のアラーム: 論理ログ ファイルがルート DB 領域 (ROOTDBS) に格納されていないことをチェックします。黄色のアラーム: 論理ログ ファイルが格納されている DB 領域に表が格納されていないことをチェックします。]]></msg_Logdbs>

<msg_LTXHWM><![CDATA[赤色のアラーム: 動的ログ割当て (DYNAMIC_LOGS) がオフの場合にロング トランザクションの高水位マーク (LTXHWM) が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 動的ログ割当てがオフの場合にロング トランザクションの高水位マーク (LTXHWM) が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_LTXHWM>

<msg_LRU_MIN><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: LRU (最低使用頻度) 最小使用済み (lru_min_dirty) の値が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_LRU_MIN>

<msg_LTAPEDEV><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: LTAPEDEV 構成パラメータが、黄色のアラームのしきい値にリストされたディレクトリに設定されていないことをチェックします。]]></msg_LTAPEDEV>

<msg_NOAGE><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: VPCLASS 構成パラメータの noage オプションが設定されていることをチェックします。]]></msg_NOAGE>

<msg_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: DB 領域が停止している場合にデータベース サーバが続行するように設定されていないことをチェックします (ONDBSPACEDOWN)。]]></msg_ONDBSPACEDOWN>

<msg_Physdbs><![CDATA[赤色のアラーム: 物理ログがルート DB 領域 (ROOTDBS) に格納されていないことをチェックします。黄色のアラーム: 物理ログが格納されている DB 領域に表が格納されていないことをチェックします。]]></msg_Physdbs>

<msg_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: SINGLE_CPU_VP 構成パラメータが設定されている場合に MULTIPROCESSOR 構成パラメータがオフであることをチェックします。]]></msg_SINGLE_CPU_VP>

<msg_TAPEDEV><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: TAPEDEV 構成パラメータが、黄色のアラームのしきい値にリストされたディレクトリに設定されていないことをチェックします。]]></msg_TAPEDEV>

<msg_ATS_Files><![CDATA[赤色のアラーム: 今日作成された ATS ファイルの数が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 今日作成された ATS ファイルの数が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_ATS_Files>

<msg_ER_DDRBlock><![CDATA[赤色のアラーム: トランザクションのブロッキング (DDRBLOCK) 開始までの残りのログ ページの割合が赤色のアラームのしきい値にリストされた割合を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: トランザクションのブロッキング開始までの残りのログ ページの割合が黄色のアラームのしきい値にリストされた割合を上回っていることをチェックします。]]></msg_ER_DDRBlock>

<msg_ER_Down_Node><![CDATA[赤色のアラーム: ER クラスタ内のノードがアクティブであり、データをレプリケートしていることをチェックします。黄色のアラーム: なし。]]></msg_ER_Down_Node>

<msg_RIS_Files><![CDATA[赤色のアラーム: 今日作成された RIS ファイルの数が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 今日作成された RIS ファイルの数が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_RIS_Files>

<msg_OS_Free_Memory><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムが使用できる空きメモリの割合が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムが使用できる空きメモリの割合が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_Free_Memory>

<msg_OS_Online_Procs><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: オペレーティング システムのオンライン プロセッサの数が、オペレーティング システムのプロセッサの数と等しいことをチェックします。]]></msg_OS_Online_Procs>

<msg_OS_Procs><![CDATA[赤色のアラーム: なし。黄色のアラーム: CPU 仮想プロセッサの数が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、オペレーティング システムの CPU 数に対する割合を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_Procs>

<msg_OS_Open_File_Limit><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムのプロセスあたりのオープン ファイル記述子の数が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムのプロセスあたりのオープン ファイル記述子の数が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_Open_File_Limit>

<msg_OS_semid><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムのセマフォ セットの数が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムのセマフォ セットの数が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_semid>

<msg_OS_semnum><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムのセマフォの総数が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムのセマフォの総数が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_semnum>

<msg_OS_shmids><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムの共有メモリ ID (shmid) の数が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムの共有メモリ ID (shmid) の数が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_shmids>

<msg_OS_shmmax><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムの共有メモリ セグメントの最大サイズ (SHMMAX) が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムの共有メモリ セグメントの最大サイズ (SHMMAX) が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_shmmax>

<msg_OS_shmnumsegs><![CDATA[赤色のアラーム: オペレーティング システムの共有メモリ セグメントの総数 (shmNumSegs) が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: オペレーティング システムの共有メモリ セグメントの総数 (shmNumSegs) が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_OS_shmnumsegs>

<msg_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[赤色のアラーム: 論理ログのリソース (LLOG) 不足によってチェックポイント処理中にブロッキングが発生していないことをチェックします。黄色のアラーム: 論理ログのリソース (LLOG) 不足によってチェックポイント処理がトリガされていないことをチェックします。]]></msg_CKPT_Caused_By_LLOG>

<msg_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[赤色のアラーム: 物理ログのリソース (PLOG) 不足によってチェックポイント処理中にブロッキングが発生していないことをチェックします。黄色のアラーム: 物理ログのリソース (PLOG) 不足によってチェックポイント処理がトリガされていないことをチェックします。]]></msg_CKPT_Caused_By_PLOG>

<msg_Critical_Section><![CDATA[赤色のアラーム: チェックポイント処理中にクリティカル セクションで費やした時間が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: チェックポイント処理中にクリティカル セクションで費やした時間が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_Critical_Section>

<msg_Diskflush><![CDATA[赤色のアラーム: チェックポイント処理中の 1 秒あたりのディスク フラッシュ数が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: チェックポイント処理中の 1 秒あたりのディスク フラッシュ数が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_Diskflush>

<msg_Longest_Waiter><![CDATA[赤色のアラーム: チェックポイント処理中にトランザクションが待機する最長時間が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: チェックポイント処理中にトランザクションが待機する最長時間が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_Longest_Waiter>

<msg_Buffreads_Per_Table><![CDATA[赤色のアラーム: 表のバッファ読込み数が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、すべてのバッファ読込み数に対する割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 表のバッファ読込み数が、黄色のアラームのしきい値にリストされた、すべてのバッファ読込み数に対する割合を下回っていることをチェックします。]]></msg_Buffreads_Per_Table>

<msg_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[赤色のアラーム: 表のバッファ書込み数が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、すべてのバッファ書込み数に対する割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 表のバッファ書込み数が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、すべてのバッファ書込み数に対する割合を下回っていることをチェックします。]]></msg_Buffwrites_Per_Table>

<msg_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[赤色のアラーム: 表の順次走査数が、赤色のアラームのしきい値にリストされた、すべての順次走査数に対する割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 表の順次走査数が、黄色のアラームのしきい値にリストされた、すべての順次走査数に対する割合を下回っていることをチェックします。]]></msg_Seq_Scans_Per_Table>

<msg_Buffreads_Cache><![CDATA[赤色のアラーム: バッファにキャッシュされた読込みの割合 (%cached) が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: バッファにキャッシュされた読込みの割合 (%cached) が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_Buffreads_Cache>

<msg_Buffwrites_Cache><![CDATA[赤色のアラーム: バッファにキャッシュされた書込みの割合 (%cached) が赤色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: バッファにキャッシュされた書込みの割合 (%cached) が黄色のアラームのしきい値を上回っていることをチェックします。]]></msg_Buffwrites_Cache>

<msg_Disksorts><![CDATA[赤色のアラーム: 合計ソート数に対するディスク ソート数の割合が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 合計ソート数に対するディスク ソート数の割合が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_Disksorts>

<msg_isrollbacks><![CDATA[赤色のアラーム: 合計トランザクション数に対するロールバック トランザクション数の割合が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 合計トランザクション数に対するロールバック トランザクション数の割合が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_isrollbacks>

<msg_Foreground_Writes><![CDATA[赤色のアラーム: 合計書込み数に対するフォアグラウンド書込み数の割合が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 合計書込み数に対するフォアグラウンド書込み数の割合が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_Foreground_Writes>

<msg_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[赤色のアラーム: 入出力に対する論理ログ ページの比率が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、論理ログ バッファ (LOGBUFF) における割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 入出力に対する論理ログ ページの比率が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、論理ログ バッファ (LOGBUFF) における割合を上回っていることをチェックします。]]></msg_LLOG_Pages_Per_IO>

<msg_Lock_Waits><![CDATA[赤色のアラーム: ロック要求の総数に対するロック待機数の割合が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: ロック要求の総数に対するロック待機数の割合が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_Lock_Waits>

<msg_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[赤色のアラーム: 入出力に対する物理ログ ページの比率が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、物理ログ バッファ (PHYSBUFF) における割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 入出力に対する物理ログ ページの比率が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、物理ログ バッファ (PHYSBUFF) における割合を上回っていることをチェックします。]]></msg_PLOG_Pages_Per_IO>

<msg_Seq_Scans><![CDATA[赤色のアラーム: SQL 文の総数に対する順次走査数の割合が赤色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: SQL 文の総数に対する順次走査数の割合が黄色のアラームのしきい値を下回っていることをチェックします。]]></msg_Seq_Scans>

<msg_Offline_Chunks><![CDATA[赤色のアラーム: すべてのチャンクがオンラインであることをチェックします。黄色のアラーム: なし。]]></msg_Offline_Chunks>

<msg_Chunk_IO_OPS><![CDATA[赤色のアラーム: 各チャンクの入出力操作数が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、すべての入出力操作数に対する割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 各チャンクの入出力操作数が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、すべての入出力操作数に対する割合を下回っていることをチェックします。]]></msg_Chunk_IO_OPS>

<msg_Chunk_IO_Reads><![CDATA[赤色のアラーム: 各チャンクの読込み操作数が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、すべての読込み操作数に対する割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 各チャンクの読込み操作数が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、すべての読込み操作数に対する割合を下回っていることをチェックします。]]></msg_Chunk_IO_Reads>

<msg_Chunk_IO_Writes><![CDATA[赤色のアラーム: 各チャンクの書込み操作数が、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、すべての書込み操作数に対する割合を下回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 各チャンクの書込み操作数が、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、すべての書込み操作数に対する割合を下回っていることをチェックします。]]></msg_Chunk_IO_Writes>

<msg_Dbspace_Free_Space><![CDATA[赤色のアラーム: 各 DB 領域のフリー スペースが、赤色のアラームのしきい値としてリストされた、DB 領域の合計スペースに対する割合を上回っていることをチェックします。黄色のアラーム: 各 DB 領域のフリー スペースが、黄色のアラームのしきい値としてリストされた、DB 領域の合計スペースに対する割合を上回っていることをチェックします。]]></msg_Dbspace_Free_Space>

<msg_Rowsize><![CDATA[赤色のアラーム: ページあたりの最大フリー スペースの割合が赤色のアラームのしきい値を下回っている表をチェックします。黄色のアラーム: ページあたりの最大フリー スペースの割合が黄色のアラームのしきい値を下回っている表をチェックします。]]></msg_Rowsize>

</lang>




