<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Позволяет задавать имена пользователей (помимо пользователя informix и пользователей группы DBSA), которым разрешен доступ к серверу баз данных, работающему в режиме администрирования.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Позволяет задавать пользователю <i>informix</i> и пользователям группы DBSA возможность подключения к серверу баз данных, работающему в режиме администрирования.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) ADTERR определяет действия сервера баз данных, если обнаружена ошибка при сохранении записи аудита.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Управляет уровнем аудита.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Задает каталог, в котором сервер базы данных сохраняет файлы аудита.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Задает максимальный размер файла аудита.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Если в AFCRASH включен 0x10 бит, все сообщения Java Virtual Machine, записываются в файл JVM_id_вп. При этом id_вп - ID процесса виртуального процессора Java. Этот файл сохраняется в одном каталоге с файлом JVPLOG.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[В многопроцессорных компьютерах, которые поддерживают аффинитет процессоров, параметр AFF_NPROCS позволяет указать число ЦП, с которыми сервер базы данных может связать виртуальные процессоры ЦП.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[В многопроцессорных компьютерах, которые поддерживают аффинитет процессоров, параметр AFF_SPROC позволяет указать ЦП (от значения 0), с которого сервер базы данных начнет связывать виртуальные и центральные процессоры.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Выводит оповещения о событиях]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Указывает, что сервер баз данных разрешает использование символа перевода строки (
) в заключенных в кавычки строках во всех сеансах или только в отдельном сеансе.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Позволяет указать, будет ли программа ALARMPROGRAM запускаться после всех событий, записываемых в журнал MSGPATH, или только после особо важных событий.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Указывает число соединений в очереди при использовании сокетов (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Разрешает серверу баз данных автоматически увеличить число виртуальных процессоров AIO и потоков очистки страниц, если сервер баз данных обнаруживает, что нагрузка при выполнении операций ввода-вывода превышает производительность существующих виртуальных процессоров AIO.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Позволяет серверу чаще инициировать контрольные точки, чтобы избежать блокировки транзакций.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Разрешает автоматическую настройку LRU]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Изменяет режим автоматического чтения с упреждением или отключает автоматическое чтение с упреждением.  Автоматическое чтение с упреждением позволяет повысить производительность запросов, выдавая асинхронные запросы страниц, когда сервер БД определяет, что запросу требуются операции ввода-вывода.  0 = Отключить запросы автоматического чтения с упреждением.  1 = Включить запросы автоматического чтения с упреждением в стандартном режиме.  2 = Включить запросы автоматического чтения с упреждением в интенсивном режиме.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Управляет включением функции Dynamic Server, которая производит автоматическую повторную оптимизацию подпрограмм SPL и повторную подготовку уже готовых объектов после изменения схемы таблицы, на которую ссылается подпрограмма SPL или готовый объект.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Включает и выключает автоматическое обновление статистики для сервера баз данных.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Задает путь программы фильтра и все опции.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Указывает расположение файла журнала операций ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Задает путь и имя файла совместно используемой библиотеки XBSA менеджера хранения.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Задает промежуток времени в секундах, в течение которого вторичный сервер RS должен ждать получения от первичного сервера контрольной точки при выполнении внешнего резервного копирования. Если резервное копирование завершается неудачно из-за истечения времени ожидания контрольной точки от первичного сервера, можно использовать параметр конфигурации BAR_CKPTSEC_TIMEOUT, чтобы увеличить промежуток времени, в течение которого вторичный сервер RS должен ждать получения от первичного сервера контрольной точки.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Задает уровень отладочных сообщений в журнале операций ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Задает расположение журнала отладки ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Определяет, будет ли база данных sysutils сохранять историю резервных копий.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Переопределяет имя и путь загрузочного файла ON-Bar.  По умолчанию загрузочный файл ON-Bar создается в каталоге $INFORMIXDIR/etc и имеет имя 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Задает максимально допустимое число параллельных процессов резервного копирования каждой команды ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Задает число буферов данных совместной памяти каждого процесса резервного копирования или восстановления.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Задает уровень статистических данных о производительности для записи в журнал операций ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Указывает, с какой частотой (в минутах) в журнале операций должны появляться сообщения о ходе выполнения резервного копирования или восстановления.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Указывает, сколько раз ON-Bar должен повторять попытки создания резервной копии данных или восстановления, если первая попытка окажется неудачной.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Увеличивает оценку размера объекта резервной копии перед ее созданием. Значение параметра BAR_SIZE_FACTOR вычисляется как процент от исходного размера объекта резервной копии, затем добавляется к оценке до связи оценки с менеджером хранения.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Указывает размер каждого буфера переноса, передаваемого сервером базы данных утилите ON-Bar и менеджеру хранения.  Максимальный размер буфера - 64 КБ, поэтому значение размера страницы BAR_XFER_BUF_SIZE * pagesize <= 64 КБ.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Позволяет оптимизатору автоматически выбрать набор ключей из буфера индекса. Это сокращает число чтений буферов и тем самым повышает производительность.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Включает или выключает упрощенное сканирование сжатых таблиц, таблиц со строками крупней страниц и таблиц с данными VARCHAR, LVARCHAR и NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Указывает время зависания потока сервера баз данных (в секундах).]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Задает сканер B-дерева, который автоматически определяет, какие из элементов индекса будут удалены.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Состоит из двух строк в файле onconfig.std. Верхняя строка задает значения по умолчанию для создания пространства базы данных с размером страниц, которому уже не соответствует ни один из созданных при запуске буферных пулов. Вторая строка задает значения по умолчанию пула буферов сервера баз данных.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Задает максимальное число буферов совместной памяти, доступных пользовательским потокам сервера баз данных при выполнении операций дискового ввода-вывода от имени клиентских программ.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Задает минимальное и максимальное число потоков синхронизации данных.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Задает, как долго следует хранить таблицы удаления, чтобы поддерживать правило разрешения конфликтов в пользу удаления.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Задает пространство баз данных, в котором создается база данных syscdr.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Задает время в секундах, в течение которого компонент Datasync ожидает высвобождения блокировок баз данных.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Задает переменные среды Enterprise Replication CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER и CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Позволяет задать число потоков оценки группировки, которое нужно создать, если запускается Enterprise Replication и включается параллелизм.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Задает реакцию Enterprise Replication на ситуации потенциальной перезаписи журнала. Используйте несколько значений в сочетании со знаком +. logstage = Включает перемещение логического журнала; dlog = Включает динамическое дополнение логического журнала; ignore = Игнорирует ситуацию потенциальной перезаписи журнала; ddrblock = Блокирует активность изменений для клиентских программ; shutdown = Завершает выполнение системы Enterprise Replication на затронутом сервере.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Задает максимальный объем, который Enterprise Replication использует для перемещения сжатых файлов журнала.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Задает число требований файлов динамического журнала, которые Enterprise Replication может сгенерировать в ходе одного сеанса сервера.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Задает уровень сжатия, который сервер баз данных использует при отправке данных с исходного сервера баз данных на сервер баз данных назначения.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Позволяет задать список, содержащий до 32 имен пространств сложных больших объектов, в которых Enterprise Replication будет хранить не буферизованные данные сохраненных в спулинге транзакций.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Задает расположение пространства баз данных, в котором Enterprise Replication будет хранить заголовки записей о транзакциях, сохраненные в спулинге из очередей отправки и приема.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Задает максимальный объем памяти, используемой очередями отправки и приема.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Позволяет управлять генерированием значений столбцов SERIAL и SERIAL8 в таблицах, заданных при репликации.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Задает номера кодов ошибок и предупреждений функции синхронизации данных (Datasync), вывод которых нужно подавить в файлах ATS и RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Включает или отключает проверку всех доменов для всех имен пользователя в сетевой среде Windows.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Задает частоту (в секундах), с которой сервер баз данных проверяет необходимость обработки контрольной точки.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Задает число потоков чистильщиков страниц, доступных во время работы сервера баз данных.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Задает путь и имя файла сообщений консоли.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Определяет, останавливает ли сервер Informix процесс обновления до новой версии сервера, если в ходе обновления произошла ошибка, или продолжает его. 0 = Выключено. Сервер не остановлен. 1=  Включить точку восстановления и останавливать обновление при появлении ошибки, связанной с получением данных точки восстановления. 2=  Включить точку восстановления и продолжать обновление даже при появлении ошибки.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Позволяет обойти точки сбоев на носителе.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Позволяет задать разделенный запятыми список действительных префиксов каталогов, из которых сервер баз данных может загружать внешние модули, например DataBlade.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Ограничивает указанным пользователем круг лиц, которым разрешается создавать базы данных.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Задает список альтернативных значений dbservername и позволяет назначить несколько алиасов серверу баз данных, чтобы обеспечить каждой записи в файле sqlhosts или реестре уникальное имя.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Задает уникальное имя, связанное с этим экземпляром сервера баз данных.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Позволяет задать список пространств баз данных, которые сервер баз данных будет использовать для глобального управления хранением временных таблиц.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Позволяет задать максимальное число таблиц для каждого хэш-бакета в кэш словаря данных.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Позволяет задать максимальное число таблиц для каждого хэш-бакета в кэш словаря данных.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Задает максимальное время (в секундах), в течение которого поток сервера баз данных будет ожидать получения блокировки.  Используйте этот параметр только для распределенных запросов, в которых участвует удаленный сервер баз данных.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Задает базе данных режим блокировки по умолчанию; значение может быть PAGE (СТРАНИЦА) или ROW (СТРОКА).]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Задает эскейп-символ по умолчанию.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Определяет, как долго ждут вторичные серверы RS до применения журнала.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Управляет прямым вводом-выводом буферизованных файлов, используемых чанками пространств баз данных.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Позволяет включить или выключить использование директив SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Значение 1 обеспечивает нормальную работу программ, написанных для Dynamic server 9.40, и ниже.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Позволяет указать, как вторичный сервер баз данных должен реагировать на сбой HDR. Значение этого параметра должно быть одинаковым на обоих серверах HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Задает размер буфера связи DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Позволяет указать, должен ли первичный сервер High-Availability Data Replication (HDR) автоматически запускать репликацию индекса, если вторичный сервер HDR обнаружит поврежденный индекс.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Позволяет задать максимальный интервал времени в секундах между процедурами сброса (очистки) буфера репликации данных высокого доступа. Чтобы производить синхронное обновление, задайте для этого параметра значение -1.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Указывает путь к файлу dr.lostfound.timestamp.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[Указывает, сколько секунд сервер баз данных в паре репликации данных с высокой доступностью (HDR) должен ожидать подтверждения передачи от другого сервера баз данных в этой паре.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Задает число хэш-бакетов в кэш распределения данных, который сервер баз данных использует для хранения и получения статистики столбцов, генерируемых оператором UPDATE STATISTICS в режиме MEDIUM или HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Задает максимально допустимое число одновременно выполняемых запросов (PDQ).]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Позволяет ограничить число потоков сканирования параллельных запросов базы данных (Parallel Database Query - PDQ), которые сервер баз данных может выполнять одновременно.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Позволяет увеличить объем памяти для запроса, не являющегося параллельным запросом к базе данных (Parallel Database Query - PDQ).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Задает максимальное число записей для каждого хэш-бакета в кэш распределения данных, который сервер баз данных использует для хранения и получения статистики столбцов, генерируемых оператором UPDATE STATISTICS в режиме MEDIUM или HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Позволяет задать объем памяти, доступной для запросов PDQ. Этот объем должен быть меньше разницы между величиной физической памяти компьютера и фиксированным служебным объемом памяти (например, размером, необходимым для операционной системы и пула буферов).]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[Задает число ошибок подтверждений, для которых один поток сервера баз данных будет записывать дамп совместной памяти или генерировать файл ядра, вызвав утилиту gcore. Подтверждение - это проверка того или иного условия или выражения, которая, как ожидается, должна завершиться успешно.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Управляет тем, будет ли виртуальный процессор записывать дамп ядра памяти в случае ошибки подтверждения. Файл ядра остается в каталоге, из которого сервер баз данных был вызван в последний раз. 0 = Не записывать дамп образа ядра; 1 = Записывать дамп образа ядра.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Задает каталог, в который сервер баз данных будет записывать дампы совместной памяти, файлы gcore или сообщения ошибок подтверждения. Поскольку совместная память может занимать большой объем, задайте в качестве значения DUMPDIR файловую систему со значительным размером пространства. Чтобы запустить сервер, каталог, заданный в качестве значения DUMPDIR, должен существовать.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Используется для операционных систем, которые поддерживают gcore. Если этот параметр задан, сервер баз данных будет вызывать утилиту gcore каждый раз, когда виртуальный процессор найдет ошибку подтверждения. Утилита gcore указывает виртуальному процессору на необходимость записать дамп образа ядра в файл core.pid.cnt в каталог, заданный значением параметра DUMPDIR, и продолжить обработку. 0 = Не записывать дамп gcore; 1 = Записывать дамп gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Указывает, что при ошибке подтверждения нужно записывать дамп совместной памяти. Записывается вся совместная память, используемая сервером баз данных. Размер полученного файла, вероятно, будет очень большим. Дамп совместной памяти размещается в файле shmem.pid.cnt file каталога, заданного переменной DUMPDIR. 0 = Не записывать дамп совместной памяти; 1 = Записывать дамп совместной памяти.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Задает уровень выделения памяти под динамический журнал сервера баз данных.  0 = Нет динамического выделения памяти для журнала; 1 = Пользователь оповещается о необходимости журнала. Система приостанавливает работу, чтобы пользователь смог вручную выделить память для логического журнала; 2 = Динамическое выделение памяти для журнала включено. Пользователь оповещается при каждом динамическом добавлении журнала.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Включает или отключает проверку символьных данных, вводимых клиентскими программами, на последовательности кодовых символов, не распознаваемых текущей локалью. 0 = Проверять входящие последовательности символов на соответствие текущей локали. 1 =  не проверять последовательность входящих символов.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Включает или отключает возможность клонирования сервера с помощью утилиты ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Задает уровень шифрования в Enterprise Replication.  0 = Не шифровать; 1 = Шифровать, когда это возможно; 2 = Шифровать всегда.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Задает все шифры и режимы, которые может использовать текущий сеанс базы данных. Параметр ENCRYPT_CIPHERS используется только в Enterprise Replication и High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Включает и выключает шифрование HDR; 0 = Выключить шифрование HDR, 1 = Включить шифрование HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Управляет уровнем генерирования кода аутентификации сообщений (Message Authentication Code - MAC) и используется только в Enterprise Replication и High-Availability Data Replication. 'Off' = не использует генерирование MAC, 'low' = использует сложение по XOR во всех сообщениях, 'medium' = использует генерирование SHA1 MAC во всех сообщениях длиной более 20 байт и сложение по XOR в сообщениях меньшего размера, 'high' = использует генерирование SHA1 MAC во всех сообщениях. Например: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Задает список полных путей генерирования кода аутентификации сообщений (Message Authentication Code - MAC); используется только в Enterprise Replication и High-Availability Data Replication. ']]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Задает уровень шифрования в конфигурациях вторичного сервера с высокой доступностью. 0 =  Шифрование отсутствует; 1 = Шифрование применяется по возможности - шифрование применяется для транзакций SMX только в случаях, когда целевой сервер базы данных также поддерживает шифрование; 2 = Шифровать всегда - разрешается соединение только с шифруемыми серверами баз данных.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Позволяет задать частоту повторения переговоров о шифрах и секретных ключах. Время по умолчанию для такого повторного согласования - один раз в час. Параметр ENCRYPT_SWITCH используется только в Enterprise Replication и High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Позволяет включить или выключить добавление раздела Query Statistics в файл вывода пояснений.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Позволяет включить или выключить использование внешних директив SQL. Чтобы включить внешние директивы, используется параметр конфигурации EXT_DIRECTIVES в сочетании с переменной среды IFX_EXTDIRECTIVES на стороне клиента.<br><br>0 = Выключено. Использовать директиву нельзя, даже если переменная IFX_EXTDIRECTIVES включена.<br>1 = Включено. Директиву можно использовать в сеансе, если переменная IFX_EXTDIRECTIVES включена.<br>2 = Включено. Директиву можно использовать в сеансе, даже если переменная IFX_EXTDIRECTIVES не задана.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Задает размер добавляемых виртуальных сегментов расширения. Диапазон значений - от 1024 до 524 288 КБ.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Сервер базы данных выполняет сценарий, заданный параметром FAILOVER_CALLBACK при переходе сервера баз данных из режима вторичного сервера в режим первичного или стандартного сервера. Задайте в качестве значения параметра FAILOVER_CALLBACK полный путь этого сценария.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[В кластеризованных средах высокой доступности указывает максимальный срок ожидания (в секундах) перед откатом транзакций после сбоя. Это дает возможность транзакциям завершаться.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Включает и выключает быстрый опрос сети. FASTPOLL зависит от платформы. 0 = Отключает быстрый опрос; 1 = Включает быстрый опрос.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Задает степень заполнения индексной страницы (1-100). Низкое значение параметра обеспечивает необходимое место при увеличении размеров индекса. При высоком значении индекс будет сжат. Если индекс полон (100 процентов), при любой новой вставке будет происходить разбиение узлов. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Включает предохранитель, предотвращающий случайную инициализацию диска существующего экземпляра сервера базы данных. Определяет, может ли быть запущена команда инициализации, если первая страница первого чанка (нулевая страница) существует в корневом положении пути. 0= Команда oninit -i запускается только при отсутствии нулевой страницы в положении корневого пути. 1 =
Команда oninit -i запускается при всех обстоятельствах, но при этом сбрасывает (задает значение 0) параметр конфигурации FULL_DISK_INIT после инициализации диска.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Задает главную версию IBM&reg; Global Security Kit (GSKit), используемую сервером баз данных для шифрования и связи по протоколу SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Задает сетевой алиас, который вторичный сервер отправляет в ходе соединения с первичным сервером. Этот алиас используется в случае сбоя для передаче управления.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Указывает, подготовлен ли сервер баз данных к участию вместе с продуктами IBM Informix Gateway в обработке транзакций с неоднородным принятием. 1 = Включить обработку транзакций с неоднородным принятием; 0 = Выключить обработку транзакций с неоднородным принятием.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Позволяет администратору сервера баз данных (DBSA) (по умолчанию, - пользователь informix), реализовать меры защиты безопасности. Эти меры определяют, какие пользователи смогут регистрировать модули или пользовательские подпрограммы (UDR) DataBlade. 1 или On (по умолчанию) = Включает роль EXTEND, чтобы администраторы смогли предоставлять пользователю полномочия создавать или удалять UDR с условием EXTERNAL. 0 или Off = Отключает роль EXTEND  и позволяет любому пользователю регистрировать внешнюю подпрограмму.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Включает и выключает свертывание представлений. 0 или Off (по умолчанию) = Отключает свертывание представлений. 1 или On = Включает свертывание представлений.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Задает пул томов резервного копирования пространств хранения.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Задает пул томов резервного копирования логических журналов.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Задает номер версии пакета для разработчиков Java Development Kit (JDK) или выпуск среды выполнения Java Runtime Environment (JRE) ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Задает опции Java VM.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Если задано значение 1, сообщения трассировки записываются в файл JVPLOG.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Задает каталог, в котором устанавливаются классы IBM Informix JDBC Driver.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Задает абсолютный путь файлов журналов виртуального процессора Java.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Задает абсолютный путь файла свойств виртуального процессора Java.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Задает библиотеки, которые нужно использовать в Java Virtual Machine (JVM).]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Задает каталог, в котором установлен компонент Java Runtime Environment (JRE) сервера баз данных.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Задает пакет потоков (green threads или native threads), который нужно использовать в JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Задает путь каталога библиотек Java VM по отношению к JVPJAVAHOME.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Задает начальный путь к классам Java.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Задает максимальное число сеансов соединения с сервером баз данных Informix, а также необходимость записывать предупреждения в файл online.log, если число сеансов приблизится к  максимальному.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Задает время в секундах, в течение которого сервер ожидает соединения.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Задает начальный размер таблицы блокировок. Таблица блокировок содержит запись каждой блокировки, используемой сеансом.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Включает и выключает занесение индексной страницы в журнал.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Определяет каталог, где хранятся файлы журнала первичного сервера, если настроена задержка применения файлов журнала на вторичных серверах RS.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Задает размер (в Кб) трех буферов логического журнала в совместной памяти. Три буфера дают пользовательским потокам возможность записывать данные в активный буфер, пока содержимое одного из других буферов сбрасывается на диск. Если вы используете функцию RTO_SERVER_RESTART, задайте для LOGBUFF значение, равное 256 КБ.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Задает число файлов логического журнала, которые сервер баз данных создает при инициализации диска. Он позволяет изменить число файлов логического журнала, добавить или удалить файлы логического журнала.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Задает размер, используемый при создании файлов логического журнала. Не позволяет изменить размер существующих файлов логического журнала. Общий размер логического журнала равен LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Включить автоматическое управление нехваткой памяти, что позволяет изменить поведение по умолчанию сервера, когда он достигает порога использования памяти. 1 = Включает автоматическое управление нехваткой памяти при запуске сервера. 0 = Отключает автоматическое управление нехваткой памяти.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Резервирует заданный в килобайтах объем памяти, если это необходимо для критически важных действий (например, действий отката), а количество свободной памяти на сервере ограничено.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Задает число очередей LRU (least-recently-used - последние из использованных) в пуле буферов совместной памяти.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Задает процент измененных страниц в очередях LRU, при котором производится очистка очереди.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Задает процент измененных страниц в очередях LRU, при котором очистка страниц не является обязательной.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[При использовании ontape, задает размер блока устройства, на котором создаются резервные копии логических журналов. Параметр LTAPEBLK также задает размер блока для устройства, на которое или с которого загружаются данные при использовании опции -l утилит onload или onunload. Для утилит onload и onunload укажите другой размер блока в командной строке.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[При использовании ontape задает устройство или каталог файловой системы, в которой создаются резервные копии логических журналов. Также задает устройство, на которое или с которого загружаются данные при использовании опции -l утилиты onload или onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[При использовании ontape, задает максимальный размер ленты устройства, на котором создаются резервные копии логических журналов. Параметр LTAPESIZE также задает максимальный размер ленты для устройства, на которое или с которого загружаются данные при использовании опции -l утилиты onload или onunload. При использовании утилиты onload или onunload можно указать в командной строке другой размер ленты. Чтобы использовать полную емкость ленты, задайте для параметра LTAPESIZE значение 0.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Задает верхний предел монопольного доступа для длинных транзакций. Транзакция называется длинной, если ее принятие или откат не были произведены до достижения верхнего предела для длинной транзакции. Когда объем занятого пространства логического журнала достигает порогового значения LTXEHWM, длинной транзакции, откат которой производится в этот момент, предоставляется монопольный доступ к логическому журналу.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Задает верхний предел для длинных транзакций. Верхний предел для длинных транзакций - это процент доступного пространства журнала, по достижении которого сервер баз данных должен проверить, не выполняется ли длительная транзакция.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Включает и выключает возможность вставлять больше строк на страницу в таблицах со строками переменной длины. 0 = Выключено, 1 = Включено.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Задает максимальное число незавершенных соединений для сеанса. После достижении этого числа в оперативный журнал сообщений записывается сообщение об ошибке с информацией о возможной DOS-атаке (отказ в обслуживании)сервера. Значение по умолчанию - 1024]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Позволяет ограничить ресурсы PDQ, которые сервер баз данных может выделить для одного запроса DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Включает и выключает зеркальное копирование сервера баз данных. Рекомендуется включать зеркальное копирование корневых пространств баз данных и важных данных в ходе инициализации; 0 = Зеркальное копирование выключено, 1 = Зеркальное копирование включено.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Задает смещение на разделе диска или на устройстве для чанка, который служит зеркальной копией исходного чанка корневого пространства баз данных.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Задает полный путь зеркального чанка исходного чанка корневого пространства баз данных. Значение MIRRORPATH должно быть ссылкой на путь реального зеркалированного чанка. Выберите краткое имя пути зеркалированного чанка.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Позволяет вставлять дату в начало  каждого сообщения, выводимого в оперативный журнал.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Задает полный путь файла журнала сообщений. Сервер баз данных во время работы записывает в этот файл сообщения о состоянии и диагностические сообщения.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Указывает, будет ли сервер баз данных производить блокировку способом, подходящим для однопроцессорного компьютера или для многопроцессорного компьютера. 0 = Не многопроцессорная система, 1 = Многопроцессорная система.]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Задает путь к каталогу, содержащему таблицу определения клиента IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Задает имя таблицы определения клиента IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Определяет канал, задает расположение сервера IBM&reg; WebSphere&reg; MQ и используемый метод связи.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Контролирует, надо ли уведомлять, если операции сетевой записи были заблокированы более, чем на 30 минут.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Описывает сетевое соединение.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Некоторые операционные системы понижают приоритет процессов, которые выполняются на протяжении длительного времени. Задав для параметра NOAGE значение 1, можно выключить старение приоритета виртуальных процессоров CPU в операционной системе. Если для параметра NOAGE задано значение по умолчанию, равное 0, операционная система сможет понижать приоритет виртуальных процессоров CPU, а также других процессов, по мере накопления времени их обработки. Если операционная система поддерживает старение приоритета, параметру NOAGE рекомендуется задать значение 1.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[Позволяет указать, кто из пользователей (помимо пользователя informix и пользователей, входящих в группу DBSA) сможет соединяться с сервером баз данных в режиме администрирования.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Определяет срок действия для получения информации службы имен для соединений хостов, служб, пользователей и групп из внутреннего кэша сервера баз данных.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Позволяет задать число виртуальных процессоров класса AIO, которые нужно запустить. Если не реализован асинхронный ввод-вывод ядра, виртуальные процессоры AIO выполняют все операции дискового ввода-вывода сервера баз данных, кроме операций ввода-вывода в файлы журналов.<BR>Администрирование виртуального процессора можно проводить с помощью OpenAdmin на <A href='index.php?act=vps&do=global'>странице виртуальных процессоров </A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Позволяет задать число виртуальных процессоров класса CPU, которые нужно запустить. Виртуальные процессоры CPU выполняют все потоки, запускаемые в результате установления соединения клиентской программой, а также внутренние потоки.<BR>Администрирование виртуального процессора можно проводить с помощью OpenAdmin на <A href='index.php?act=vps&do=global'>странице виртуальных процессоров </A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[В UNIX определяет максимальное количество потоков опроса для обработки миграции сетевых соединений между виртуальными процессорами Informix (VPs).]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Задает число потоков восстановления, используемых при логическом восстановлении, если сервер баз данных находится в отключенном состоянии (при холодном восстановлении). Это число потоков также используется для воспроизведения записей логического журнала при быстром восстановлении.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Задает максимальное число потоков восстановления, которые сервер баз данных использует для логического восстановления, если сервер баз данных находится в подключенном состоянии (при горячем восстановлении).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Определяет действия сервера баз данных, если на первичном чанке в некритическом пространстве баз данных происходит отключающее событие.<br><br>0 = Сервер баз данных пометит пространство баз данных как отключенное и продолжит работу.<br>1 = Сервер баз данных прервет работу.<br>2 = Сервер баз данных запишет состояние чанка в журналы и будет ждать пользовательского ввода.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Позволяет ограничить объем памяти, выделяемый одному пулу журналов preimage и одному пулу журналов updator. Пулы журналов preimage и updator, pimage_номер и ulog_номер - это пулы совместной памяти, создаваемые при выполнении оператора CREATE INDEX ONLINE. Эти пулы высвобождаются после выполнения оператора.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Задает размер кэш памяти оптической подсистемы. Используйте этот параметр только при работе с оптической подсистемой.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Включает одну из двух целей оптимизации запросов: оптимизация первых строк (FIRST ROWS), оптимизация всех строк (ALL ROWS); 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS, это значение используется по умолчанию.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Помогает оптимизатору выбрать подходящий план обработки запросов для программы.<br><br>0 = Если существуют соответствующие индексы каждой упорядоченной пары таблиц, оптимизатор предпочтет сканированию таблиц сканирование индексов. Это значение обеспечивает совместимость с предыдущими версиями сервера баз данных.<br>1 = Оптимизатор определит путь выполнения, исходя из затрат (если уровнем изоляции не является Repeatable Read - Многократное чтение). Это значение параметра рекомендуется, чтобы достигнуть оптимальной производительности.<br>2 = Оптимизатор определит путь выполнения, исходя из затрат, при любом уровне изоляции. Сканированию индексов не будет отдаваться предпочтение перед сканированием таблиц. Если переменная не задана, это значение является значением по умолчанию.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[При использовании менеджера оптической системы хранения задайте для OPTICAL_LIB_PATH значение, указывающее на библиотеку менеджера оптической системы хранения.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Настраивает размер стека модулей PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Задает число хэш-бакетов кэшей UDR, используемых сервером баз данных.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Задает максимальное число UDR, сохраняемых в кэше UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Задает размер (в КБ) двух буферов физического журнала в совместной памяти. Значение параметра PHYSBUFF определяет, насколько часто серверу баз данных приходится перемещать содержимое буфера физического журнала в файл физического журнала.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Задает имя пространства баз данных, содержащего физический журнал. Чтобы сократить число конфликтов за доступ к диску, можно переместить физический журнал из корневого пространства баз данных в какое-либо другое пространство баз данных. <BR>Администрирование физического журнала в OpenAdmin можно выполнять из <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Журналы восстановления -> Администрирование </A>]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Позволяет задать размер физического журнала. Значение PHYSFILE можно изменить динамически с помощью утилиты onparams. <BR>Администрирование физического журнала в OpenAdmin можно выполнять из <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Журналы восстановления -> Администрирование </A>]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Задает число хэш-бакетов в кэше информации политик безопасности.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Позволяет задать максимальное число записей каждого хэш-бакета в информационном кэше учетных данных пользователей LBAC.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Задает расположение файла, используемого при быстром восстановлении в случае переполнения файла физического журнала. Имя файла - plog_extend.servernum. По умолчанию он расположен в каталоге /tmp. Чтобы задать другое расположение этого файла, укажите полный путь.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Резервирует пространство для данных BYTE и TEXT в карусельных фрагментах.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Задает полное имя файла совместно используемой библиотеки или файла библиотеки DLL, загружаемого при инициализации сервера. Если загружается несколько файлов, для каждого из них в отдельной записи задается полное имя.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Включает и выключает опцию onstat -g qst для печати статистики очереди; 0 = Не печатать статистику очереди, 1 = Печатать статистику очереди]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Если вы отключите параметр конфигурации AUTO_READAHEAD, используйте параметр конфигурации RA_PAGES для задания числа страниц диска, для которых надо производить чтение с упреждением. Когда включен параметр конфигурации AUTO_READAHEAD и производится автоматическое чтение с упреждением, сервер игнорирует информацию, указанную в параметре конфигурации RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Используется в сочетании с параметром RA_PAGES, если сервер производит чтение при последовательном сканировании записей данных. Параметр RA_THRESHOLD задает порог для чтения с упреждением, т. е., число необработанных страниц данных в памяти, при достижении которого сервер должен произвести следующую операцию чтения с упреждением. Если значение параметра RA_THRESHOLD превышает значение параметра RA_PAGES, параметру RA_THRESHOLD присваивается значение, равное RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Задает число конвейеров SMX между первичным и дополнительным серверами.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Указывает, остаются ли резидентные и виртуальные сегменты совместной памяти резидентными в физической памяти операционной системы.<BR><BR>0 = выключено<BR>1 = блокируется только резидентный сегмент<BR>n = Блокировать резидентный сегмент и следующие n-1 виртуальных сегментов<BR>-1 = Блокировать все резидентные и  виртуальные сегменты]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Определяет имя файла, содержащего список удаленных узлов, доверенных для компьютера, на котором располагается сервер базы данных.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Определяет имя файла, содержащего список доверенных пользователей удаленных узлов.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Включает и выключает возможность сервера баз данных перезапускать неудачно завершившееся физическое или холодное логическое восстановление с той точки, в которой произошла ошибка. Чтобы провести перезапускаемое восстановление с помощью утилиты ON-Bar, используйте команду onbar -RESTART. Если вы собираетесь использовать перезапускаемое восстановление, увеличьте размер физического журнала. Значения: Вкл или Выкл ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Задает путь программы фильтра и все опции, например, шифрование.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Определяет путь к каталогу, где хранятся файлы точки восстановления при неудачном обновлении до новой версии сервера.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Задает имя корневого пространства баз данных в данной конфигурации сервера баз данных. Имя должно быть уникальным среди всех пространств баз данных, которыми управляет сервер баз данных. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Задает смещение (в КБ) в выделенном дисковом пространстве (в файле, на разделе диска или на устройстве), с которого начинается исходный чанк корневого пространства баз данных.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Задает полный путь (включая устройство или имя файла) исходного чанка корневого пространства баз данных. Значение параметра ROOTPATH сохраняется на зарезервированных страницах в качестве имени чанка. В системе
UNIX в качестве разрешений на доступ на доступ к файлу, заданному параметром ROOTPATH, необходимо указать значение 660, а в качестве владельца и группы - informix. В Windows владельцем файла, заданного параметром ROOTPATH, должен быть член группы Informix-Admin. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Задает размер исходного чанка корневого пространства баз данных (в Кб). Чтобы изменить значение ROOTSIZE после инициализации сервера баз данных, полностью выгрузите и заново загрузите данные.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Указывает границы, внутри которых в кластере высокой доступности, содержащем как минимум один вторичный сервер RS, включен контроль потока. Контроль потока позволяет ограничить активность журнала на первичном сервере, так чтобы вторичные серверы RS не отстали слишком сильно в обработке транзакций.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Позволяет использовать стандарты Recovery Time Objective (RTO), чтобы задать время (в секундах), в течение которого Dynamic Server может возобновить прерванную в результате ошибки работу после перезапуска Dynamic Server и перевода сервера в оперативный или стабилизированный режим.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[При использовании с параметром конфигурации REMOTE_SERVER_CFG этот параметр задает, какой файл используется для аутентификации защищенных соединений сервера в ненадежной сетевой среде. 1 = У серверов, перечисленных в файле, заданном параметром конфигурации REMOTE_SERVER_CFG, доверенные соединения. 2 = Файл $INFORMIXDIR/etc/host.equiv используется для аутентификации соединений серверов через защищенный порт, определенный параметром s=6 в информации sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Запрещает копирование временных сложных больших объектов в постоянные таблицы. 0 = Разрешить, 1 = Запретить.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Задает имя пространства сложных больших объектов по умолчанию. Если таблицы базы данных содержат столбцы сложных больших объектов, для которых явным образом не указано пространство хранения, данные будут сохранены в пространстве сложных больших объектов, заданном параметром SBSPACENAME.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Задает имя временного пространства сложных больших объектов по умолчанию, чтобы сохранять временные сложные большие объекты без метаданных и без записи пользовательских данных в журнал.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Позволяет включить функцию вторичного сервера SD. Чтобы включить функцию вторичного сервера SD, параметру SDS_ENABLE нужно задать значение 1 (включить) как на первичном сервере, так и на вторичном сервере SD.<br><br>0 = отключить функцию вторичного сервера SD.<br>1 = включить функцию вторичного сервера SD.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Задает расположение двух файлов, выполняющих функцию файлов подкачки буферов. Если параметр SDS_PAGING не задан, при запуске вторичного сервера SD может произойти сбой.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Задает промежуток времени в секундах, в течение которого вторичный сервер SD будет ждать обнаружения, генерирует ли первичный сервер операции журналов. Если в течение этого заданного времени первичный сервер не генерирует операций журналов, разрешается начало обработки восстановления после сбоя. Используйте параметр конфигурации SDS_LOGCHECK для определения, генерирует ли первичный сервер операции журналов, и для разрешения или предотвращения восстановления после сбоя первичного сервера.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Задает информацию, которую вторичный сервер SD использует для динамического создания временных пространств баз данных. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Задает время (в секундах), в течение которого первичный сервер будет ждать от вторичного сервера SD подтверждения отправки позиции журнала.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Для защиты локальных соединений проверяет совпадение ID локального пользователя, который запустил программу, с ID пользователя, который пытается получить доступ к базе данных.<br><br>0 = проверка защиты не выполняется.<br>1 = Dynamic Server проверит, соответствует ли ID пользователя, который запустил программу, ID пользователя, который пытается соединиться с базой данных.<br>2 = то же, что и 1, плюс Dynamic Server получит номер порта партнера из API сети и убедится, что соединение исходит от программы-клиента. Значение 2 надо указывать, только если в системе используется сетевой протокол SOCTCP или IPCSTR.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Задает относительное расположение в совместной памяти, от 0 до 255. Выбранное значение должно быть уникальным у каждого сервера баз данных на локальном компьютере, но не в сети. Так как значение 0 по умолчанию включено в файл onconfig.std, рекомендуется выбрать значение, отличное от 0, чтобы избежать непреднамеренного дублирования параметра SERVERNUM.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Задает максимальное число объектов последовательности, которые могут иметь заранее выделенные значения в кэше последовательности. Если этот параметр конфигурации не задан, по умолчанию с помощью опции CACHE можно задать не более 10 различных объектов последовательности.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Задает размер сегмента, который динамически добавляется к виртуальной части совместной памяти.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Не изменяйте значение SHMBASE. Задает базовый адрес, указывающий, где именно совместная память подключается к пространству памяти виртуального процессора. Адреса сегментов совместной памяти начинаются со значения SHMBASE и увеличиваются до верхней границы, которая зависит от платформы.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Задает диапазон адресов виртуальной памяти, который не надо использовать для присоединения совместной памяти.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Позволяет ограничить требования к памяти, которые сервер баз данных может предъявить в системе.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Задает пороговое значение, при котором Dynamic Server должен выделить новый сегмент памяти, и уровень оповещения, которое надо сгенерировать, если сервер не сможет выделить новый сегмент памяти. Это позволит предотвратить недостаток памяти на сервере. После активации оповещения того или иного уровня оно будет повторяться каждые 30 минут, если не удастся выделить новый сегмент памяти.<br><br>Значения уровней оповещений от 1 до 5, где:<br>1 = Несущественное<br>2 = Информация<br>3 = Внимание<br>4 = Аварийная ситуация<br>5 = Невосстановимая ошибка]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Задает исходный размер виртуального сегмента совместной памяти.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Указывает, работает ли сервер баз данных только с одним виртуальным процессором CPU. 0 = работает с несколькими виртуальными процессорами CPU; любое ненулевое значение = работает только с одним виртуальным процессором CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Задает уровень сжатия, который сервер баз данных использует при отправке данных с исходного сервера баз данных на сервер баз данных назначения.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Включает или выключает автоматическое создание или расширение чанков в пространстве хранения.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Определяет минимальный объем пространства в пуле хранения, требуемом серверу баз данных для автоматического расширения пространства. Значение 50 или меньше означает процент. Значение 1000 или больше означает килобайты.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Задает максимальное время в секундах, которое поток будет ожидать расширения пространства баз данных, временного пространства баз данных или пространства больших двоичных объектов перед возвратом сообщения об ошибке из-за нехватки пространства.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Включает или отключает расширение спецификации размеров в объявлении встроенных символьных типов данных.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Управляет средой запуска утилиты трассировки SQL.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Задает метку цифрового сертификата сервера, используемого в базе данных склада ключей, в которой хранятся ключи и цифровые сертификаты SSL.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Позволяет задать размер стека для пользовательских потоков сервера баз данных.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Задает имя пространства больших объектов области, в которой оптическая подсистема подготавливает данные TEXT и BYTE, предназначенные для хранения на оптическом диске.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Задает минимальный процент изменения в таблице или фрагменте, необходимый для обновления спецификации статистики распределения, когда включен автоматический режим операций UPDATE STATISTICS.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Определяет, использует ли сервер баз данных кэш операторов SQL.<br>0 = кэш операторов SQL не используется.<br>1 = кэш операторов SQL включен, но пользовательские сеансы не используют его, кроме случаев, когда переменная среды STMT_CACHE равна 1 или пользователи выполняют для сеанса оператор SQL SET STATEMENT CACHE ON.<br>2 = Кэш операторов SQL включен. Все операторы помещаются в кэш.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Задает число совпадений (ссылок) для оператора до его окончательной вставки в кэш операторов SQL. Возможные значения описаны в следующей таблице.<br><br>Полностью вставлять все отвечающие требованиям операторы в кэш операторов SQL.<br>n>0 = Операторы получают записи, содержащие только ключ, пока не  будет достигнуто нужное количество совпадений, после чего все отвечающие требованиям операторы вставляются в кэш операторов SQL.<br>n>1 = Исключает попадание в кэш разовых запросов.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Указывает, будет ли производиться вставка отвечающих требованиям операторов в кэш операторов SQL. Возможные значения описаны в следующей таблице. 0 = не позволяет вставлять операторы в кэш, чтобы предотвратить выделение большого объема памяти для кэша; 1 = Всегда вставлять операторы в кэш операторов, независимо от размера кэша.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Задает число пулов памяти кэша операторов SQL. Чтобы получить информацию об этих пулах памяти, введите команду onstat -g ssc pool.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Позволяет задать размер кэша операторов SQL в килобайтах. Новый размер кэша вступит в силу при следующем добавлении оператора в кэш.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Останавливает применение вторичным сервером RS файлов журналов, полученных с первичного сервера.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Задает частоту и уровень серьезности сообщений и оповещений, генерируемых при переполнении пространств хранения.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Задает полный путь сценария evidence.sh. Сервер баз данных выполнит сценарий evidence.sh, если произойдет сбой сервера баз данных. Служба технической поддержки использует вывод сценария evidence.sh для диагностики причины сбоя сервера баз данных. В Windows&reg;, чтобы обеспечить успешное выполнение сценария, необходимо включить расширение команд для evidence.bat. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Задает имя пространства сложных больших объектов, в котором сервер баз данных сохраняет статистическую информацию некоторых определенных пользователем типов данных, собранную с помощью оператора UPDATE STATISTICS.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Задает размер блока устройства, на которое утилита ontape записывает данные при резервном копировании пространств хранения. Параметр TAPEBLK также задает размер блока по умолчанию для устройства, на которое или с которого загружаются данные при использовании утилиты onload или onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Задает устройство или файловую систему, на которых утилита ontape создает резервные копии пространств хранения. Параметр TAPEDEV также задает устройство по умолчанию, на которое или с которого загружаются данные при использовании утилиты onload или onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Задает емкость устройства, на котором утилита ontape создает резервные копии пространств хранения. Также задает размер устройства по умолчанию, на которое или с которого загружаются данные при использовании утилиты  onload или onunload. Если вы хотите использовать полную физическую емкость ленты, задайте для параметра TAPESIZE значение 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Позволяет включить или выключить сбор статистики табличных пространств. 0 = Выключено, 1 = Включено.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Позволяет задать размер первого экстента табличного пространства tblspace в корневом пространстве баз данных.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Позволяет задать размер следующего экстента табличного пространства tblspace в корневом пространстве баз данных.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Позволяет отключить ведение журнала временных таблиц.<BR><BR>0 = Включить запись операций с временными таблицами в логический журнал<BR>1 = 1 = Выключить запись операций с временными таблицами в логический журнал]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Задает время, по истечении которого участник двухфазного принятия инициирует восстановление участника. Этот параметр используется только в распределенных запросах с участием удаленного сервера баз данных.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Если значение равно 1, это позволяет всем пользователям просматривать выполняющиеся операторы SQL.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Задает число соединений для установления между первичным и вторичным сервером. С помощью этого параметра можно разрешать клиентским программам выполнять операции обновления, вставки и удаления на вторичном сервере в кластере высокой доступности.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Указывает, принимает ли сервер баз данных соединения от отображенных пользователей и, если отображенные пользователи принимаются, можно ли им предоставить привилегии администратора. BASIC = У отображенных пользователей могут быть только базовые привилегии. ADMIN = У отображенных пользователей могут быть привилегии администратора. OFF = Отображение пользователей отключено.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Задает уровень изоляции, на который явным образом действует функция LAST COMMITTED уровня изоляции COMMITTED READ.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Указывает серверу баз данных, что он должен получать из операционной системы текущее время для операторов SQL с точностью долей секунды. 0 = Выключено, 1 = Включено.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Задает число хэш-бакетов в информационном кэше учетных данных пользователей LBAC.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Позволяет задать максимальное число записей каждого хэш-бакета в информационном кэше учетных данных пользователей LBAC.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Включает выборку при сборе статистики для операций UPDATE STATISTICS LOW. Для индексов, у которых больше 100 Кбайт терминальных страниц, сбор статистики из выборки может повысить скорость операций UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Позволяет серверу баз данных получать доступ к частным блокам памяти виртуального процессора CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Позволяет указать класс виртуальных процессоров (Virtual Processor - VP), создать пользовательский класс VP и задать для него нужные параметры.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Включает команду onstat -g wst для печати статистики ожидания потоков в системе.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Описание не найдено]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется включать этот параметр onconfig (присваивая ему значение 1).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется выключать этот параметр onconfig (присваивая ему значение 0).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать этому параметру onconfig значение 0.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать этому параметру onconfig непустое значение, не указывающее на каталог temp на сервере.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется делать разницу между AFF_SPROC и AFF_NPROC такой, чтобы она превышала число физических процессоров.  Число физических процессоров на компьютере равно {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать ALARAMPROGRAM значение "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (при работе в UNIX/Linux) или "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (при работе в Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[По-видимому, ALARMPROGRAM в настоящее время не указывает на допустимое местонахождение.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать BAR_DEBUG значение 0, кроме случаев, когда сотрудники службы технической поддержки дали иные рекомендации для отладки конкретной проблемы.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать переменной BAR_NB_XPORT_COUNT значение между 5 и 99]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[Размер страницы этого сервера равен 4КБ.  Следовательно, рекомендуется присвоить переменной BAR_XFER_BUF_SIZE значение 15.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[Размер страницы этого сервера равен 2КБ.  Следовательно, рекомендуется присвоить переменной BAR_XFER_BUF_SIZE значение 31.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[Переменная BTSCANNER не должна иметь значение null.  Она должна включать в себя ненулевой параметр сканирования alice (адаптивной чистки линейных индексов)]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать CCFLAGS значение 0, кроме случаев, когда сотрудники службы технической поддержки дали иные рекомендации для отладки конкретной проблемы.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать переменной CKPTINTVL значение 30 секунд или выше.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать переменной CLEANERS значение не ниже числа виртуальных процессоров и числа чанков.  На текущем сервере рекомендованное количество чистильщиков равно: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется отключать параметр DATASKIP (присваивать ему значение 'OFF').]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется размещать все компоненты DB_LIBRARY_PATH в каталоге $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Этот сервер содержит компоненты DB_LIBRARY_PATH, расположенные не в каталоге $INFORMIXDIR.  Если это сделано намеренно, по соображениям безопасности, надо проверить, принадлежат ли эти внешние каталоги пользователю informix, и имеет ли право записи в них только пользователь informix.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Параметр DBSPACETEMP не должен быть пустым, и все перечисленные в нем пространства должны быть существующими временными пространствами базы данных.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[На сервере имеются состояния ожидания блокировки.  Рекомендуется присвоить переменной DEF_TABLE_LOCKMODE значение 'row' (строка).]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Общая рекомендация - присвоить переменной DEF_TABLE_LOCKMODE значение 'row' (строка).  Если в настоящее время этот параметр  имеет значение 'page' (страница) и на сервере имеются состояния ожидания блокировки, рекомендуется изменить значение DEF_TABLE_LOCKMODE на 'row' (строка).  Однако либо DEF_TABLE_LOCKMODE уже имеет значение 'row' (строка), ЛИБО  на сервере в этот момент нет состояний ожидания блокировки.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать переменной DS_NONPDQ_QUERY_MEM значение, большее или равное 512 КБ.  Проверьте также параметр DS_TOTAL_MEMORY, так как значение параметра DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY не может превышать 25% от значения DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[DS_TOTAL_MEMORY должен иметь значение, не меньшее 2048 КБ, и большее или равное четырехкратному размеру параметра DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[В зависимости от размера виртуальных сегментов расширения этого сервера, текущее значение параметра EXTSHMADD согласуется с рекомендацией OpenAdmin Tool.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[В зависимости от размера виртуальных сегментов расширения этого сервера, рекомендуется увеличить значение параметра EXTSHMADD, чтобы оно было больше или равно ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется использовать FILLFACTOR от 40 до 98%.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присваивать переменной LISTEN_TIMEOUT значение, больше 2 секунд, но меньше 180 секунд.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Общее число блокировок сервера баз данных никогда не превышало размера, заданного переменной LOCKS, следовательно, текущее значение LOCKS соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Таблица блокировок сервера баз данных превысила размер, заданный переменной LOCKS.  Попробуйте увеличить LOCKS на 10%.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[С учетом записей логического журнала сервера баз данных, текущее значение переменной LOGBUFF соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[С учетом записей логического журнала сервера баз данных, текущее значение переменной LOGBUFF слишком низкое.  Попробуйте увеличить значение LOGBUFF на 10%.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Текущее значение переменной LTAPEBLK слишком низкое.  Проверьте спецификации накопителя на магнитной ленте, так как большинство накопителей поддерживает блоки большего размера, чем задано в текущей конфигурации.  Повышение значения LTAPEBLK может улучшить производительность системы при создании резервных копий и восстановлении.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Текущее значение переменной LTAPEBLK довольно высокое.  Проверьте спецификации накопителя на магнитной ленте, чтобы убедиться, что он поддерживает такое большое значение.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM должно быть меньше, чем LTXEHWM.  Рекомендуется использовать для LTXHWM значения от 25 до 80%.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[LTXHWM должно быть меньше, чем LTXEHWM.  Рекомендуется использовать для LTXEHWM значения от 25 до 90%.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[На основании конфигурации данной системы рекомендуется включить параметр MULTIPROCESSOR (присвоить ему значение ON).]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[С учетом конфигурации данной системы рекомендуется выключить параметр MULTIPROCESSOR (присвоить ему значение OFF).]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[С учетом производительности вашего сервера баз данных текущее значение переменной NUMCPUVPS соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[С учетом производительности сервера баз данных, рекомендуется увеличить значение переменной NUMCPUVPS.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[С учетом производительности сервера баз данных, рекомендуется увеличить значение переменной NUMCPUVPS.  Однако переменной NUMCPUVPS уже присвоено значение, максимально возможное для данной системы.  Следовательно, для повышения производительности системы надо закупить дополнительное оборудование.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[С учетом записей физического журнала сервера баз данных текущее значение переменной PHYSBUFF соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[С учетом записей физического журнала сервера баз данных текущее значение переменной PHYSBUFF слишком мало.  Попробуйте увеличить значение PHYSBUFF на 10%.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется не отключать опцию RESIDENT.  Если опция RESIDENT на вашем сервере имеет значение 0, попробуйте изменить его на 2 или -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется не отключать опцию RTO_SERVER_RESTART (т.е. не присваивать параметру значение 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Во включенном состоянии опция QSTATS существенно влияет на производительность. Поэтому рекомендуется отключать QSTATS на производственных системах, кроме случаев, когда сотрудники службы технической поддержки дали иные рекомендации с целью отладки конкретной проблемы.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[С учетом количества сегментов виртуальной памяти на сервере баз данных текущее значение переменной SHMADD соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[С учетом количества сегментов виртуальной памяти на сервере баз данных рекомендуется увеличить значение SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[С учетом данных использования совместной памяти текущее значение переменной SHMTOTAL соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Если сервер базы данных достигнет предела, заданного значением SHMTOTAL, это может привести к сбоям в работе программ.  На основании данных использования совместной памяти рекомендуется увеличить значение параметра EXTSHMADD, чтобы оно было больше или равно ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[С учетом количества сегментов виртуальной памяти на сервере баз данных текущее значение переменной SHMVIRTSIZE соответствует рекомендациям OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[С учетом количества сегментов виртуальной памяти на сервере баз данных рекомендуется увеличить значение SHMVIRTSIZE до величины, большей нынешнего значения, но меньше ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[На этом сервере существуют пространства сложных больших объектов.  Следовательно, параметр SBSPACETEMP не должен быть пустым, и все перечисленные в нем пространства должны быть существующими временными пространствами сложных больших объектов.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[На компьютере сервера базы данных только один физический процессор.  Поэтому рекомендуется включить опцию SINGLE_CPU_VPS.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Рекомендуется прочитать руководство, чтобы узнать, какие ограничения накладывает опция SINGLE_CPU_VP, и рассмотреть возможность ее включения.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присвоить переменной SYSALARAMPROGRAM значение "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (при работе в UNIX/Linux) или "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (при работе в Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Однако, скорее всего, SYSALARMPROGRAM в настоящее время не указывает на допустимое местонахождение.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Текущее значение переменной TAPEBLK слишком низкое.  Проверьте спецификации накопителя на магнитной ленте, так как большинство накопителей поддерживает блоки большего размера, чем задано в текущей конфигурации.  Повышение значения TAPEBLK может улучшить производительность системы при создании резервных копий и восстановлении.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Текущее значение переменной TAPEBLK довольно высокое.  Проверьте спецификации накопителя на магнитной ленте, чтобы убедиться, что он поддерживает такое большое значение.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присвоить переменной TBLTBLFIRST значение, равное среднему размеру раздела табличного пространства tblspace этого сервера или превышающее его.  Текущие размеры разделов табличного пространства tblspace этого сервера следующие: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Рекомендуется присвоить переменной TBLTBLFIRST значение, равное 25% среднего размера раздела табличного пространства tblspace этого сервера или превышающее эту величину.  Текущие размеры разделов табличного пространства tblspace этого сервера следующие: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[При работе в среде HDR или Mach11 рекомендуется (если программы поддерживают такую возможность) включить опцию TEMPTAB_NOLOG (присвоить значение ON), чтобы отключить занесение операций с временными таблицами в логический журнал.  Включение этой опции может улучшить производительность системы в среде репликации.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Во включенном состоянии опция TRACEFLAGS может влиять на производительность. Поэтому рекомендуется отключать TRACEFLAGS (присваивать значение 0) на производственных системах, кроме случаев, когда сотрудники службы технической поддержки дали иные рекомендации с целью отладки конкретной проблемы.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[Включение опции TRACES может влиять на производительность. Поэтому рекомендуется отключать TRACES (присваивать значение 0) на производственных системах, кроме случаев, когда сотрудники службы технической поддержки дали иные рекомендации с целью отладки конкретной проблемы.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Включение опции WSTATS существенно влияет на производительность. Поэтому рекомендуется отключать WSTATS на производственных системах, кроме случаев, когда сотрудники службы технической поддержки дали иные рекомендации с целью отладки конкретной проблемы.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
