<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ A DBSPACETEMP konfigurációs paraméter nincs beállítva.  Az ideiglenes táblák és rendezési fájlok teljesítményének maximalizálása érdekében adjon meg a DBSPACETEMP konfigurációs paraméter segítségével kettő vagy több adatbázis-területet különálló lemezeken.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[NA]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[NA]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[A logikai naplófájlok tárolása a fő adatbázis-területen (rootdbs) történik. Helyezze át a logikai naplófájlokat a fő adatbázis-területről olyan lemezen található adatbázis-területre, amelyet sem aktív táblák, sem a fizikai napló nem használ.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[A dinamikus naplófoglalás (DYNAMIC_LOGS) ki van kapcsolva és a hosszú tranzakciós felső határérték (LTXHWM) nagyobb, mint %lparam1%. Állítsa a LTXHWM konfigurációs paramétert alacsonyabb értékre, megakadályozva ezzel, hogy a hosszú tranzakciók visszagörgetései lefagyasszák a rendszert.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[NA]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[NA]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[NA]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[A fizikai napló tárolása a fő adatbázis-területen (rootdbs) történik. Helyezze át a fizikai naplót a fő adatbázis-területről olyan lemezen található adatbázis-területre, amelyet sem aktív táblák, sem a fizikai napló nem használ.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[NA]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Az Enterprise Replication által előállított ATS fájlok száma nagyobb, mint %param3%. Tekintse át ezeket a fájlokat és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[A tranzakció blokkolás (DDRBLOCK) megkezdése előtt hátralévő naplóoldalak százalékos aránya kisebb, mint %param3%%.  Hajtsa végre a naplóújrakezdés megakadályozásához szükséges műveletet, ami akár dinamikus naplófoglalás használata is lehet.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Az Enterprise Replication észlelte, hogy a csomópont le van állítva.  Derítse ki, hogy a csomópont miért van leállítva és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Az Enterprise Replication által előállított RIS fájlok száma nagyobb, mint %param3%. Tekintse át ezeket a fájlokat és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[Az operációs rendszer számára rendelkezésre álló szabad memória kevesebb, mint az összes rendelkezésre álló memória %param3%%-a.  A kevés operációs rendszer memória teljesítménycsökkenéshez vezethet.  Hajtsa végre a megfelelő műveletet az operációs rendszer memória mennyiségének növeléséhez.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Az operációs rendszer folyamatonként megnyitható fájlleíróinak száma kisebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  A folyamatonként megnyitható fájlok nem elegendő száma az adatbázis-kiszolgáló nem várt viselkedését okozhatja. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[A szemaforkészletek száma az operációs rendszerben kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  A szemaforkészletek nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[A szemaforok teljes száma az operációs rendszerben kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  A szemaforok nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Az operációs rendszer osztott memória azonosítóinak száma kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  Az osztott memória azonosítók nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[Az operációs rendszer osztott memória szegmensének maximális mérete kisebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  Az osztott memória szegmens túl kis mérete nem várt viselkedést eredményezhet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Az osztott memória szegmensek teljes száma az operációs rendszerben kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  Az osztott memória szegmensek nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Az ellenőrzési pont feldolgozás során blokkolás fordult elő, mert a logikai napló erőforrások száma nem elegendő. Az ilyen helyzetek elkerülése érdekében adjon hozzá logikai naplókat.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Az ellenőrzési pont feldolgozás során blokkolás fordult elő, mert a fizikai napló erőforrások száma nem elegendő.  Az ilyen helyzetek elkerülése érdekében növelje a fizikai napló méretét.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Néhány ellenőrzési pont kritikus szakasz ideje nagyobb, mint %lparam1% másodperc.  Vizsgálja meg az ellenőrzési pont feldolgozás során a kritikus szakaszokban töltött időt, mert blokkolást okozhat.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[A lemezürítések másodpercenkénti száma az ellenőrzési pontok alatt kisebb, mint %lparam1%.  Derítse ki, hogy I/O probléma okozza-e a lassú lemeztevékenységet.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Néhány ellenőrzési pont várakozási ideje hosszabb, mint %lparam1% másodperc.  Az ellenőrzési pont teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[A pufferolvasások száma néhány tábla esetében nagyobb, mint az összes pufferolvasás %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[A pufferírások száma néhány tábla esetében nagyobb, mint az összes pufferírás %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[A szekvenciális keresések száma néhány tábla esetében nagyobb, mint az összes szekvenciális keresés %lparam1%%-a. A teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[Az ideiglenesen pufferekben tárolt (%cached) olvasások százalékos aránya kisebb, mint %param3%%. Az aktuális gyorsítótárban lévő százalékos arány %param1%%. A pufferek számának növelése javíthatja a gyorsítótárban tárolt százalékos arányt.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[Az ideiglenesen pufferekben tárolt (%cached) írások százalékos aránya kisebb, mint %param3%%. Az aktuális gyorsítótárban lévő százalékos arány %param1%%. A pufferek számának növelése javíthatja a gyorsítótárban tárolt százalékos arányt.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[A lemezrendezések száma nagyobb, mint az összes rendezés %param3%%-a. A lemezrendezések aktuális száma %param1%%. Vizsgálja meg, milyen lehetőségek vannak a rendezések számára elérhető osztott memória bővítésére.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[A visszagörgetett tranzakciók száma nagyobb, mint az összes tranzakció %param3%%-a.  Derítse ki, hogy a felesleges visszagörgetéseket hibás alkalmazástervezés vagy a naplóerőforrások nem megfelelő mennyisége okozza-e.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Az előtérben végzett írások száma nagyobb, mint az összes írás %param3%%-a.  A pufferek számának növelése csökkentheti az előtérben végzett írások százalékos arányát.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A logikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított aránya (lap/IO) nagyobb, mint %param3%%.  A logikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított jelenlegi aránya %param1%%.  Vizsgálja meg a logikai napló puffer (LOGBUFF) méretét.]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[A zárolási várakozások száma nagyobb, mint az összes zárolási kérés %param3%%-a. A zárolási várakozások jelenlegi száma %param1%%-a az összes zárolási kérésnek.  Vizsgálja meg alkalmazásaiban a lapszintű zárolást és versenyhelyzetet tartalmazó táblákat.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A fizikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított aránya (lap/IO) nagyobb, mint %param3%%. A fizikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított jelenlegi aránya %param1%%. Vizsgálja meg a fizikai naplópuffer méretét.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[A szekvenciális keresések száma nagyobb, mint az összes SQL utasítás %param3%%-a. Derítse ki, hogy milyen lehetőségek vannak a szekvenciális keresések teljesítményének fokozására.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Az ellenőrzés úgy találta, hogy a(z) %param1% csonkok offline állapotúak.  Derítse ki, hogy a csonkok miért offline állapotúak és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[A I/O műveletek száma néhány csonk esetében nagyobb, mint az összes I/O művelet %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében vizsgálja meg, hogyan lehet az I/O műveleteket egyenletesebben elosztani a csonkok között.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Az olvasási műveletek száma néhány csonk esetében nagyobb, mint az összes olvasási művelet %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében vizsgálja meg, hogyan lehet az olvasási műveleteket egyenletesebben elosztani a csonkok között.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Az írási műveletek száma néhány csonk esetében nagyobb, mint az összes írási művelet %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében vizsgálja meg, hogyan lehet az írási műveleteket egyenletesebben elosztani a csonkok között.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Néhány adatbázis-terület szabad területe kisebb, mint az adatbázis-terület teljes területének %lparam1%%-a.  Fontolja meg csonkok hozzáadását ezekhez az adatbázis-területekhez.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[Néhány tábla esetében az adatbázis-területek lapmérete és a tábla sormérete miatt a lap %lparam1%%-a nem használható. Vizsgálja meg, milyen műveletekkel lehet a szabad terület laponkénti mennyiségét növelni; például a tábla áthelyezésével más lapméretű adatbázis-területre vagy a tábla áttervezésével.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ A DBSPACETEMP konfigurációs paraméter szóközöket tartalmaz. Távolítsa el az adatbázis-területek közötti üres helyeket.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[A DUMPDIR konfigurációs paraméter a(z) %lparam1% könyvtárra van beállítva. Ez a konfigurációs paraméter határozza meg azt a könyvtárat, ahol a diagnosztikai információk létrehozásra kerülnek. Módosítsa a DUMPDIR konfigurációs paraméter értékét másik könyvtárra.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[A dinamikus naplófoglalás (DYNAMIC_LOGS) ki van kapcsolva.  Kapcsolja vissza a dinamikus naplófoglalást, megakadályozva ezzel, hogy a hosszú tranzakciók visszagörgetései lefagyasszák a rendszert.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[A logikai naplófájlok aktív táblákat tartalmazó adatbázis-területen kerültek tárolásra. Helyezze át a logikai naplófájlokat olyan lemezen található adatbázis-területre, amelyet sem aktív táblák, sem a fizikai napló nem használ.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[A dinamikus naplófoglalás (DYNAMIC_LOGS) ki van kapcsolva és a hosszú tranzakciós felső határérték (LTXHWM) nagyobb, mint %lparam1%. Állítsa a LTXHWM konfigurációs paramétert alacsonyabb értékre, megakadályozva ezzel, hogy a hosszú tranzakciók visszagörgetései lefagyasszák a rendszert.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[A legrégebben használt minimális piszkos mező (lru_min_dirty) értéke (%param1% %) <= %param3% %.  Az időtartam ellenőrzési pontok bevezetésével ennek a mezőnek a növelése javíthatja a puffertár kihasználtságágát és a teljesítményt.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[Az LTAPEDEV konfigurációs paraméter a(z) %lparam1% könyvtárra van beállítva. Ez a konfigurációs paraméter határozza meg a logikai naplófájlok archiválási helyét.  Állítsa be az LTAPEDEV konfigurációs paraméter értékét másik könyvtárra.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[A VPCLASS konfigurációs paraméter noage paramétere nincs beállítva. Prioritásos elévülésre kerülhet sor, ha az operációs rendszer csökkenti a megszakítható folyamatok prioritását. A prioritásos elévülés letiltásához állítsa be a noage paramétert.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Az ONDBSPACEDOWN konfigurációs paraméter 0 (folytatás) értékre van beállítva.  Ha az adatbázis-kiszolgáló leállított nem-kritikus adatbázis-területet észlel, akkor az adatbázis-területet offline-ként jelöli meg és folytatja működését. Az adatbázis-területet vissza kell állítani. Állítsa be az ONDBSPACEDOWN konfigurációs paramétert 1 (megszakítás) vagy 2 (várakozás) értékre, hogy a megfelelő művelet elvégezhető legyen, amennyiben a terület leállítottként van megjelölve és az adatbázis-területet nem feltétlenül kell visszaállítani.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[A fizikai napló aktív táblákat tartalmazó adatbázis-területen került tárolásra. Helyezze át a fizikai naplót olyan lemezen található adatbázis-területre, amelyet sem aktív táblák, sem a logikai naplófájlok nem használnak.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[A SINGLE_CPU_VP konfigurációs paraméter be van állítva és a MULTIPROCESSOR konfigurációs paraméter értéke 1.  A szükségtelen zárolások elkerülése érdekében állítsa be a MULTIPROCESSOR konfigurációs paramétert 0 értékre.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[A TAPEDEV konfigurációs paraméter a(z) %lparam1% könyvtárra van beállítva. Ez a konfigurációs paraméter határozza meg az archívumok tárolási helyét. Állítsa be a TAPEDEV konfigurációs paraméter értékét másik könyvtárra.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Az Enterprise Replication által előállított ATS fájlok száma nagyobb, mint %param3%. Tekintse át ezeket a fájlokat és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[A tranzakció blokkolás (DDRBLOCK) megkezdése előtt hátralévő naplóoldalak százalékos aránya kisebb, mint %param3%%.  Hajtsa végre a naplóújrakezdés megakadályozásához szükséges műveletet, ami akár dinamikus naplófoglalás használata is lehet.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[NA]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Az Enterprise Replication által előállított RIS fájlok száma nagyobb, mint %param3%. Tekintse át ezeket a fájlokat és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[Az operációs rendszer számára rendelkezésre álló szabad memória kevesebb, mint az összes rendelkezésre álló memória %param3%%-a.  A kevés operációs rendszer memória teljesítménycsökkenéshez vezethet.  Hajtsa végre a megfelelő műveletet az operációs rendszer memória mennyiségének növeléséhez.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Az operációs rendszer online processzorainak száma (%param3%) kisebb, mint operációs rendszer összes processzorának száma (%param1%).  Állapítsa meg, hogy néhány processzor miért nem online állapotú és hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[A CPU virtuális processzorok száma kevesebb, mint az operációs rendszer CPU egységeinek %param3%%-a. A CPU virtuális processzorok számának növelése javíthatja a teljesítményt. Hajtsa végre a megfelelő műveletet a CPU virtuális processzorok számának növeléséhez.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Az operációs rendszer folyamatonként megnyitható fájlleíróinak száma kisebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  A folyamatonként megnyitható fájlleírók nem elegendő száma nem várt viselkedését okozhat. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[A szemaforkészletek száma az operációs rendszerben kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  A szemaforkészletek nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[A szemaforok teljes száma az operációs rendszerben kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  A szemaforok nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Az operációs rendszer osztott memória azonosítóinak száma kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  Az osztott memória azonosítók nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[Az operációs rendszer osztott memória szegmensének maximális mérete kisebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  Az osztott memória szegmens túl kis mérete nem várt viselkedést eredményezhet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Az osztott memória szegmensek teljes száma az operációs rendszerben kevesebb, mint %param3%.  A jelenlegi érték %param1%.  Az osztott memória szegmensek nem elegendő száma nem várt viselkedéshez vezethet. Hajtsa végre a megfelelő műveletet az érték növeléséhez.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Ellenőrzési pontok kerültek aktiválásra, mert a logikai napló erőforrások száma nem elegendő. A logikai napló erőforrások nem megfelelő száma potenciális blokkolást okozhat az ellenőrzési pont feldolgozás során. Az ilyen helyzetek elkerülése érdekében adjon hozzá logikai naplókat.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Ellenőrzési pontok kerültek aktiválásra, mert a fizikai napló erőforrások száma nem elegendő. A fizikai napló erőforrások nem megfelelő száma potenciális blokkolást okozhat az ellenőrzési pont feldolgozás során. Az ilyen helyzetek elkerülése érdekében növelje a fizikai napló méretét.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Néhány ellenőrzési pont kritikus szakasz ideje nagyobb, mint %lparam1% másodperc.  Vizsgálja meg az ellenőrzési pont feldolgozás során a kritikus szakaszokban töltött időt, mert blokkolást okozhat.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[A lemezürítések másodpercenkénti száma az ellenőrzési pont feldolgozás során kisebb, mint %lparam1%.  Derítse ki, hogy I/O probléma okozza-e a lassú lemeztevékenységet.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Néhány ellenőrzési pont várakozási ideje hosszabb, mint %lparam1% másodperc.  Az ellenőrzési pont teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[A pufferolvasások száma néhány tábla esetében nagyobb, mint az összes pufferolvasás %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[A pufferírások száma néhány tábla esetében nagyobb, mint az összes pufferírás %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[A szekvenciális keresések száma néhány tábla esetében nagyobb, mint az összes szekvenciális keresés %lparam1%%-a. A teljesítmény fokozása érdekében derítse ki ennek okát.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[Az ideiglenesen pufferekben tárolt (%cached) olvasások százalékos aránya kisebb, mint %param3%%. Az aktuális gyorsítótárban lévő százalékos arány %param1%%. A pufferek számának növelése javíthatja a gyorsítótárban tárolt százalékos arányt.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[Az ideiglenesen pufferekben tárolt (%cached) írások százalékos aránya kisebb, mint %param3%%. Az aktuális gyorsítótárban lévő százalékos arány %param1%%. A pufferek számának növelése javíthatja a gyorsítótárban tárolt százalékos arányt.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[A lemezrendezések száma nagyobb, mint az összes rendezés %param3%%-a. A lemezrendezések aktuális száma %param1%%. Vizsgálja meg, milyen lehetőségek vannak a rendezések számára elérhető osztott memória bővítésére.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[A visszagörgetett tranzakciók száma nagyobb, mint az összes tranzakció %param3%%-a.  Derítse ki, hogy a felesleges visszagörgetéseket hibás alkalmazástervezés vagy a naplóerőforrások nem megfelelő mennyisége okozza-e.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Az előtérben végzett írások száma nagyobb, mint az összes írás %param3%%-a.  A pufferek számának növelése csökkentheti az előtérben végzett írások százalékos arányát.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A logikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított aránya (lap/IO) kisebb, mint %param3%%.  A logikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított jelenlegi aránya %param1%%.  Vizsgálja meg a logikai napló puffer (LOGBUFF) méretét és tekintse át a nem-pufferelt adatbázisok áteresztőképességét.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[A zárolási várakozások száma nagyobb, mint az összes zárolási kérés %param3%%-a. A zárolási várakozások jelenlegi száma %param1%%-a az összes zárolási kérésnek.  Vizsgálja meg alkalmazásaiban a lapszintű zárolást és versenyhelyzetet tartalmazó táblákat.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[A fizikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított aránya kisebb, mint %param3%%. A fizikai napló lapok I/O műveletekhez viszonyított jelenlegi aránya %param1%%. Vizsgálja meg a fizikai naplópuffer méretét.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[A szekvenciális keresések száma nagyobb, mint az összes SQL utasítás %param3%%-a. Derítse ki, hogy milyen lehetőségek vannak a szekvenciális keresések teljesítményének fokozására.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[NA]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[A I/O műveletek száma néhány csonk esetében nagyobb, mint az összes I/O művelet %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében vizsgálja meg, hogyan lehet az I/O műveleteket egyenletesebben elosztani a csonkok között.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Az olvasási műveletek száma néhány csonk esetében nagyobb, mint az összes olvasási művelet %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében vizsgálja meg, hogyan lehet az olvasási műveleteket egyenletesebben elosztani a csonkok között.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Az írási műveletek száma néhány csonk esetében nagyobb, mint az összes írási művelet %lparam1%%-a.  A teljesítmény fokozása érdekében vizsgálja meg, hogyan lehet az írási műveleteket egyenletesebben elosztani a csonkok között.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Néhány adatbázis-terület szabad területe kisebb, mint az adatbázis-terület teljes területének %lparam1%%-a.  Fontolja meg csonkok hozzáadását ezekhez az adatbázis-területekhez.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[Néhány tábla esetében az adatbázis-területek lapmérete és a tábla sormérete miatt a lap %lparam1%%-a nem használható. Vizsgálja meg, milyen műveletekkel lehet a szabad terület laponkénti mennyiségét növelni; például a tábla áthelyezésével más lapméretű adatbázis-területre vagy a tábla áttervezésével.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
