<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ El parámetro de configuración DBSPACETEMP no está establecido.  Para obtener el mejor rendimiento con las tablas temporales y los archivos de ordenación, utilice el parámetro de configuración DBSPACETEMP para especificar dos o más espacios de base de datos en discos separados.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[NA]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[NA]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Los archivos de registro lógicos se almacenan en el espacio de base de datos raíz (rootdbs). Mueva los archivos de registro lógicos fuera del espacio de base de datos raíz a un espacio de base de datos en un disco que no está compartido por tablas activas o el registro físico.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[La asignación de registro dinámica (DYNAMIC_LOGS) está desactivado y la marca de límite superior de la transacción larga (LTXHWM) es superior a %lparam1%. Defina el parámetro de configuración LTXHWM en un valor inferior para evitar que la retrotracción de una transacción larga cuelgue el sistema.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[NA]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[NA]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[NA]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[El registro físico se almacena en el espacio de base de datos raíz (rootdbs). Mueva el registro físico fuera del espacio de base de dato raíz a un espacio de base de datos en un disco que no está compartido por las tablas activas o el registro lógico.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[NA]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[NA]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[El número de archivos ATS que está generando Enterprise Replication es mayor que %param3%. Revise estos archivos y realice la acción adecuada.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[El porcentaje de páginas de registro restantes antes de que se inicia el bloqueo de transacciones (DDRBLOCK) es menor que %param3%%.  Realice la acción adecuada para impedir el reinicio del registro, lo que puede incluir el uso de la asignación de registro dinámica.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Enterprise Replication ha detectado que un nodo no está activo.  Averigüe por qué el nodo no está activo y efectúe la acción adecuada.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[El número de archivos RIS que está generando Enterprise Replication es mayor que %param3%. Revise estos archivos y realice la acción adecuada.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[La memoria libre que está disponible para el sistema operativo es menor que %param3%% del total de memoria disponible.  La falta de memoria puede producir una degradación en el rendimiento del sistema operativo.  Realice la acción adecuada para aumentar la memoria del sistema operativo.]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[NA]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[El número de descriptores de archivo abiertos por proceso para el sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Si el número de archivos abiertos por proceso no es suficiente, el servidor de base de datos se puede comportar de forma imprevista. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[El número de conjuntos de semáforos del sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de conjuntos de semáforos puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[El número total de semáforos del sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de semáforos puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[El número de ID de memoria compartida para el sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de ID de memoria compartida puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[El tamaño máximo del segmento de memoria compartida para el sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Si el tamaño máximo de un segmento de memoria compartida se ha establecido en un valor demasiado bajo, puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada.]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[El número total de segmentos de memoria compartida del sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de segmentos de memoria compartida puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Se ha producido un bloqueo durante el proceso de punto de comprobación debido a que faltan recursos de registros lógicos. Para evitar esta situación, añada registros lógicos.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Se ha producido un bloqueo durante el proceso de punto de comprobación debido a que faltan recursos de registros físicos.  Para evitar esta situación, aumente el tamaño del registro físico.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Algunos puntos de comprobación tienen un tiempo de sección crítica superior a %lparam1% segundos.  Investigue el tiempo empleado en las secciones críticas durante el proceso de punto de comprobación ya que puede causar el bloqueo.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[El número de vaciados de disco por segundo durante los puntos de comprobación es menor que %lparam1%.  Averigüe si un problema de E/S está causando una actividad de disco baja.]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Algunos puntos de comprobación tienen un tiempo de espera superior a %lparam1% segundos.  Investigue la causa para mejorar el rendimiento del punto de comprobación.]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[El número de lecturas de almacenamiento intermedio para algunas tablas es mayor que %lparam1%% de todas las lecturas de almacenamiento intermedio.  Investigue la causa para mejorar el rendimiento.]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[El número de grabaciones de almacenamiento intermedio para algunas tablas es mayor que el %lparam1%% de todas las grabaciones de almacenamiento intermedio.  Investigue la causa para mejorar el rendimiento.]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[El número de exploraciones secuenciales de algunas tablas es mayor que %lparam1%% de todas las exploraciones secuenciales. Investigue la causa para mejorar el rendimiento.]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[El porcentaje de lecturas almacenadas en la memoria caché para los almacenamientos intermedios (%cached) es menor que %param3%%. El porcentaje actual almacenado en la memoria caché es del %param1%%. Si se aumenta el número de almacenamientos intermedios se puede mejorar el porcentaje de almacenamientos en memoria caché.]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[El porcentaje de grabaciones en la memoria caché para los almacenamientos intermedios (%cached) es menor que %param3%%. El porcentaje actual almacenado en la memoria caché es del %param1%%. Si se aumenta el número de almacenamientos intermedios se puede mejorar el porcentaje de almacenamientos en memoria caché.]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[El número de ordenaciones de disco es superior al %param3%% del total de clasificaciones. El número actual de ordenaciones de disco es de %param1%%. Busque las opciones para añadir memoria compartida adicional para las clasificaciones.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[El número de transacciones retrotraídas es superior al %param3%% del total de transacciones.  Investigue si el número excesivo de retrotracciones es debido al diseño de las aplicaciones o a que el número de recursos de registros lógicos es insuficiente.]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[El número de grabaciones en primer plano supera el %param3%% del total de grabaciones.  Si se aumenta el número de almacenamientos intermedios se puede reducir el porcentaje de grabaciones en primer plano.]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[La proporción de páginas del registro lógico a E/S (E/S de páginas) es superior al %param3%%.  La proporción actual de páginas del registro lógico a E/S es de %param1%%.  Determine el tamaño del almacenamiento intermedio de registros lógicos (LOGBUFF).]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[El número de esperas de bloqueo es superior al %param3%% del total de solicitudes de bloqueo. Las esperas de bloqueo actuales son un %param1%% del total de solicitudes de bloqueo.  Investigue qué tablas tienen un bloqueo de nivel de página y simultaneidad en sus aplicaciones.]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[La proporción de páginas del registro físico a E/S (E/S de páginas) es superior al %param3%%. La proporción actual de páginas del registro físico a E/S es de %param1%%. Determine el tamaño del almacenamiento intermedio del registro físico.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[El número de exploraciones secuenciales supera el %param3%% del total de sentencias SQL. Determine de qué modo puede mejorar el rendimiento de las exploraciones secuenciales.]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[La comprobación ha encontrado que un %param1% de bloques están fuera de línea.  Investigue por qué los bloques están fuera de línea y lleve a cabo la acción adecuada.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[El número de operaciones de E/S para algunos bloques supera el %lparam1%% de todas las operaciones de E/S.  Intente propagar las operaciones de E/S de forma más uniforme entre los bloques para mejorar el rendimiento.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[El número de operaciones de lectura para algunos bloques supera el %lparam1%% de todas las operaciones de lectura.  Intente propagar las operaciones de lectura de forma más uniforme entre los bloques para mejorar el rendimiento.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[El número de operaciones de grabación para algunos bloques supera el %lparam1%% de todas las operaciones de grabación.  Intente propagar las operaciones de grabación de forma más uniforme entre los bloques para mejorar el rendimiento.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Algunos espacios de BD tienen espacio libre por debajo del %lparam1%% del espacio total del espacio de BD.  Considere la posibilidad de añadir bloques a estos espacios de BD.]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[En algunas tablas, el %lparam1%% de la página no se puede utilizar debido al tamaño de página de los espacios de BD y al tamaño de fila de la tabla. Determine qué acciones pueden aumentar el espacio libre por página; por ejemplo, mover la tabla a un espacio de BD con un tamaño de página diferente o rediseñar la tabla.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ El parámetro de configuración DBSPACETEMP contiene caracteres de espacio. Elimine el espacio en blanco entre los espacios de base de datos.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[El parámetro de configuración DUMPDIR está definido en el directorio %lparam1%. Este parámetro de configuración especifica el directorio donde se crea la información de diagnóstico. Cambie el parámetro de configuración DUMPDIR a un directorio diferente.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[La asignación de registro dinámica (DYNAMIC_LOGS) está desactivada.  Active la asignación de registro dinámica para evitar que la retrotracción de una transacción larga cuelgue el sistema.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Los archivos de registro lógico se almacenan en un espacio de base de datos que contiene tablas activas. Mueva los archivos de registro lógico a un espacio de base de datos en un disco que no está compartido por las tablas activas o el registro físico.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[La asignación de registro dinámica (DYNAMIC_LOGS) está desactivado y la marca de límite superior de la transacción larga (LTXHWM) es superior a %lparam1%. Defina el parámetro de configuración LTXHWM en un valor inferior para evitar que la retrotracción de una transacción larga cuelgue el sistema.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[El valor mínimo del campo no confirmado utilizado más recientemente (lru_min_dirty), %param1%%, es menor o igual que %param3%%.  Con la introducción de puntos de comprobación de intervalo, aumentar el valor de este campo podría mejorar el uso de la agrupación de almacenamiento intermedio y el rendimiento.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[El parámetro de configuración LTAPEDEV está definido en el directorio %lparam1%. Este parámetro de configuración especifica donde se archivan los archivos de registro lógico.  Establezca el parámetro de configuración LTAPEDEV en un directorio diferente.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[La opción noage del parámetro de configuración VPCLASS no está definida. La antigüedad de la prioridad se puede producir cuando el sistema operativo reduce la prioridad de los procesos de larga ejecución. Defina la opción noage para inhabilitar la antigüedad de la prioridad.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[El parámetro de configuración ONDBSPACEDOWN está definido para continuar (0).  Cuando el servidor de bases de datos encuentra un espacio de base de datos no crítico que está inactivo, el servidor de bases de datos marca el espacio de base de datos desconectado y continúa. El espacio de base de datos se debe restaurar. Defina el parámetro de configuración ONDBSPACEDOWN para abortar (1) o esperar (2) de forma que se pueda realizar la acción apropiada cuando un espacio se marca como inactivo y es posible que el espacio de base de datos no se tenga que restaurar.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[El registro físico está almacenado en un espacio de base de dato que contiene tablas activas. Mueva el registro físico a un espacio de base de datos en un disco que no está compartido por tablas activas o los archivos de registro lógico.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[El parámetro de configuración SINGLE_CPU_VP está definido y el parámetro de configuración MULTIPROCESSOR está definido en 1.  Para evitar un bloqueo innecesario, defina el parámetro de configuración MULTIPROCESSOR en 0.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[El parámetro de configuración TAPEDEV está definido en el directorio %lparam1%. Este parámetro de configuración especifica donde se almacenan los archivos. Establezca el parámetro de configuración TAPEDEV en un directorio diferente.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[El número de archivos ATS que está generando Enterprise Replication es mayor que %param3%. Revise estos archivos y realice la acción adecuada.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[El porcentaje de páginas de registro restantes antes de que se inicia el bloqueo de transacciones (DDRBLOCK) es menor que %param3%%.  Realice la acción adecuada para impedir el reinicio del registro, lo que puede incluir el uso de la asignación de registro dinámica.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[NA]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[El número de archivos RIS que está generando Enterprise Replication es mayor que %param3%. Revise estos archivos y realice la acción adecuada.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[La memoria libre que está disponible para el sistema operativo es menor que %param3%% del total de memoria disponible.  La falta de memoria puede producir una degradación en el rendimiento del sistema operativo.  Realice la acción adecuada para aumentar la memoria del sistema operativo.]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[El número de procesadores en línea en el sistema operativo (%param3%) es menor que el número total de procesadores (%param1%) en el sistema operativo.  Determine por qué algunos de los procesadores no están en línea y efectúe la acción adecuada.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[El número de procesadores virtuales de CPU es menor que el %param3%% de las CPU del sistema operativo. Si aumenta el número de procesadores virtuales de CPU puede mejorar el rendimiento. Realice la acción adecuada para aumentar el número de procesadores virtuales de CPU.]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[El número de descriptores de archivo abiertos por proceso para el sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Si el número de descriptores de archivos abiertos por proceso no es suficiente, se puede producir un comportamiento imprevisto. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[El número de conjuntos de semáforos del sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de conjuntos de semáforos puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[El número total de semáforos del sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de semáforos puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[El número de ID de memoria compartida para el sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de ID de memoria compartida puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[El tamaño máximo del segmento de memoria compartida para el sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Si el tamaño máximo de un segmento de memoria compartida se ha establecido en un valor demasiado bajo, puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada.]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[El número total de segmentos de memoria compartida del sistema operativo es menor que %param3%.  El valor actual es %param1%.  Un número insuficiente de segmentos de memoria compartida puede dar lugar a un comportamiento inesperado. Realice la acción adecuada para aumentar este valor.]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Se han activado puntos de comprobación debido a que faltan recursos de registros lógicos. Potencialmente, la falta de recursos de registros lógicos puede ocasionar bloqueos durante el proceso de puntos de comprobación. Para evitar esta situación, añada registros lógicos.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Se han activado puntos de comprobación debido a que faltan recursos de registros físicos. Potencialmente, la falta de recursos de registros físicos puede ocasionar bloqueos durante el proceso de puntos de comprobación. Para evitar esta situación, aumente el tamaño del registro físico.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Algunos puntos de comprobación tienen un tiempo de sección crítica superior a %lparam1% segundos.  Investigue el tiempo empleado en las secciones críticas durante el proceso de punto de comprobación ya que puede causar el bloqueo.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[El número de vaciados de disco por segundo durante el proceso de puntos de comprobación es menor que %lparam1%.  Averigüe si un problema de E/S está causando una actividad de disco baja.]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Algunos puntos de comprobación tienen un tiempo de espera superior a %lparam1% segundos.  Investigue la causa para mejorar el rendimiento del punto de comprobación.]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[El número de lecturas de almacenamiento intermedio para algunas tablas es mayor que %lparam1%% de todas las lecturas de almacenamiento intermedio.  Investigue la causa para mejorar el rendimiento.]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[El número de grabaciones de almacenamiento intermedio para algunas tablas es mayor que el %lparam1%% de todas las grabaciones de almacenamiento intermedio.  Investigue la causa para mejorar el rendimiento.]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[El número de exploraciones secuenciales de algunas tablas es mayor que %lparam1%% de todas las exploraciones secuenciales. Investigue la causa para mejorar el rendimiento.]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[El porcentaje de lecturas almacenadas en la memoria caché para los almacenamientos intermedios (%cached) es menor que %param3%%. El porcentaje actual almacenado en la memoria caché es del %param1% %. Si se aumenta el número de almacenamientos intermedios se puede mejorar el porcentaje de almacenamientos en memoria caché.]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[El porcentaje de grabaciones en la memoria caché para los almacenamientos intermedios (%cached) es menor que %param3%%. El porcentaje actual almacenado en la memoria caché es del %param1% %. Si se aumenta el número de almacenamientos intermedios se puede mejorar el porcentaje de almacenamientos en memoria caché.]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[El número de ordenaciones de disco es superior al %param3%% del total de clasificaciones. El número actual de ordenaciones de disco es de %param1%%. Busque las opciones para añadir memoria compartida adicional para las clasificaciones.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[El número de transacciones retrotraídas es superior al %param3%% del total de transacciones.  Investigue si el número excesivo de retrotracciones es debido al diseño de las aplicaciones o a que el número de recursos de registros lógicos es insuficiente.]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[El número de grabaciones en primer plano supera el %param3%% del total de grabaciones.  Si se aumenta el número de almacenamientos intermedios se puede reducir el porcentaje de grabaciones en primer plano.]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[La proporción de páginas del registro lógico a E/S (E/S de páginas) es inferior al %param3%%.  La proporción actual de páginas del registro lógico a E/S es de %param1% %.  Determine el tamaño del almacenamiento intermedio de registros lógicos (LOGBUFF) y revise el rendimiento de la transacción en las bases de datos que no están en los almacenamientos intermedios.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[El número de esperas de bloqueo es superior al %param3%% del total de solicitudes de bloqueo. Las esperas de bloqueo actuales son un %param1%% del total de solicitudes de bloqueo.  Investigue qué tablas tienen un bloqueo de nivel de página y simultaneidad en sus aplicaciones.]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[La proporción de páginas del registro físico a E/S es inferior al %param3%%. La proporción actual de páginas del registro físico a E/S es de %param1% %. Determine el tamaño del almacenamiento intermedio del registro físico.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[El número de exploraciones secuenciales supera el %param3%% del total de sentencias SQL. Determine de qué modo puede mejorar el rendimiento de las exploraciones secuenciales.]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[NA]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[El número de operaciones de E/S para algunos bloques supera el %lparam1%% de todas las operaciones de E/S.  Intente propagar las operaciones de E/S de forma más uniforme entre los bloques para mejorar el rendimiento.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[El número de operaciones de lectura para algunos bloques supera el %lparam1%% de todas las operaciones de lectura.  Intente propagar las operaciones de lectura de forma más uniforme entre los bloques para mejorar el rendimiento.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[El número de operaciones de grabación para algunos bloques supera el %lparam1%% de todas las operaciones de grabación.  Intente propagar las operaciones de grabación de forma más uniforme entre los bloques para mejorar el rendimiento.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Algunos espacios de BD tienen espacio libre por debajo del %lparam1%% del espacio total del espacio de BD.  Considere la posibilidad de añadir bloques a estos espacios de BD.]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[En algunas tablas, el %lparam1%% de la página no se puede utilizar debido al tamaño de página de los espacios de BD y al tamaño de fila de la tabla. Determine qué acciones pueden aumentar el espacio libre por página; por ejemplo, mover la tabla a un espacio de BD con un tamaño de página diferente o rediseñar la tabla.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
