<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_act">

<act_r_DBSPACETEMP><![CDATA[ Der Konfigurationsparameter DBSPACETEMP ist nicht festgelegt. Geben Sie mit dem Konfigurationsparameter DBSPACETEMP mindestens zwei Datenbankbereiche auf separaten Platten an, um die beste Leistung mit temporären Tabellen und Sortierdateien zu erzielen.]]></act_r_DBSPACETEMP>
<act_r_DUMPDIR><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_DUMPDIR>
<act_r_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_DYNAMIC_LOGS>
<act_r_Logdbs><![CDATA[Die Dateien für logisches Protokoll werden im Rootdatenbankbereich (rootdbs) gespeichert. Verschieben Sie die Dateien für logisches Protokoll aus dem Rootdatenbankbereich in einen Datenbankbereich auf einer Platte, die von aktiven Tabellen oder dem physischen Protokoll nicht gemeinsam genutzt wird.]]></act_r_Logdbs>
<act_r_LTXHWM><![CDATA[Die Zuordnung dynamischer Protokolle (DYNAMIC_LOGS) ist inaktiviert und die obere Grenze für umfangreiche Transaktionen (LTXHWM) ist größer als %lparam1%. Setzen Sie den Konfigurationsparameter LTXHWM auf einen niedrigeren Wert, um zu verhindern, dass Rollbacks umfangreicher Transaktionen das System blockieren.]]></act_r_LTXHWM>
<act_r_LRU_MIN><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_LRU_MIN>
<act_r_LTAPEDEV><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_LTAPEDEV>
<act_r_NOAGE><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_NOAGE>
<act_r_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_ONDBSPACEDOWN>
<act_r_Physdbs><![CDATA[Das physische Protokoll wird im Rootdatenbankbereich (rootdbs) gespeichert. Verschieben Sie das physische Protokoll aus dem Rootdatenbankbereich in einen Datenbankbereich auf einer Platte, die von aktiven Tabellen oder den Dateien für logisches Protokoll nicht gemeinsam genutzt wird.]]></act_r_Physdbs>
<act_r_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_SINGLE_CPU_VP>
<act_r_TAPEDEV><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_TAPEDEV>
<act_r_ATS_Files><![CDATA[Die Anzahl der von Enterprise Replication generierten ATS-Dateien ist größer als %param3%. Prüfen Sie diese Dateien und ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen.]]></act_r_ATS_Files>
<act_r_ER_DDRBlock><![CDATA[Der Prozentsatz von verbleibenden Protokollseiten vor der Transaktionsblockierung (DDRBLOCK) liegt unter %param3% %. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen zum Verhindern eines Protokollumlaufs, wie z. B. die Zuordnung dynamischer Protokolle.]]></act_r_ER_DDRBlock>
<act_r_ER_Down_Node><![CDATA[Enterprise Replication hat festgestellt, dass ein Knoten inaktiv ist. Prüfen Sie, warum der Knoten inaktiv ist und ergreifen Sie geeignete Korrekturmaßnahmen.]]></act_r_ER_Down_Node>
<act_r_RIS_Files><![CDATA[Die Anzahl der von Enterprise Replication generierten RIS-Dateien ist größer als %param3%. Prüfen Sie diese Dateien und ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen.]]></act_r_RIS_Files>
<act_r_OS_Free_Memory><![CDATA[Der für das Betriebssystem verfügbare freie Speicher liegt unter %param3% % des verfügbaren Gesamtspeicher. Ein Engpass beim Betriebssystemspeicher kann zu Leistungseinbußen führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um den Betriebssystemspeicher zu erhöhen. ]]></act_r_OS_Free_Memory>
<act_r_OS_Online_Procs><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_OS_Online_Procs>
<act_r_OS_Procs><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_r_OS_Procs>
<act_r_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Die Anzahl offener Dateideskriptoren pro Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl offener Dateien pro Prozess kann zu unerwartetem Verhalten beim Datenbankserver führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_r_OS_Open_File_Limit>
<act_r_OS_semid><![CDATA[Die Anzahl Semaphorsets im Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl Semaphorsets kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_r_OS_semid>
<act_r_OS_semnum><![CDATA[Die Gesamtzahl Semaphore im Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl Semaphore kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_r_OS_semnum>
<act_r_OS_shmids><![CDATA[Die Anzahl gemeinsam genutzter Speicher-IDs für das Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl gemeinsam genutzter Speicher-IDs kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_r_OS_shmids>
<act_r_OS_shmmax><![CDATA[Die maximale Größe für ein gemeinsam genutztes Speichersegment für das Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Die maximale Größe für ein gemeinsam genutztes Speichersegment ist zu niedrig festgelegt und kann zu nicht erwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Korrekturmaßnahmen. ]]></act_r_OS_shmmax>
<act_r_OS_shmnumsegs><![CDATA[Die Gesamtzahl gemeinsam genutzter Speichersegmente im Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl gemeinsam genutzter Speichersegmente kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_r_OS_shmnumsegs>
<act_r_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Bei der Prüfpunktverarbeitung kam es zur Blockierung aufgrund eines Ressourcenengpasses bei logischen Protokollen. Fügen Sie logische Protokolle hinzu, um diese Situation zu vermeiden.]]></act_r_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_r_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Bei der Prüfpunktverarbeitung kam es zur Blockierung aufgrund eines Ressourcenengpasses bei physischen Protokollen. Erhöhen Sie die Größe des physischen Protokolls, um diese Situation zu vermeiden.]]></act_r_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_r_Critical_Section><![CDATA[Einige Prüfpunkte weisen eine Zeit für kritische Abschnitte über %lparam1% Sekunden auf. Prüfen Sie die während der Prüfpunktverarbeitung in kritischen Abschnitten verbrachte Zeit, da die Prüfpunktverarbeitung Blockierungen verursachen kann.]]></act_r_Critical_Section>
<act_r_Diskflush><![CDATA[Die Anzahl Schreibvorgänge auf Platte pro Sekunde während der Prüfpunkte liegt unter %lparam1%. Prüfen Sie, ob diese herabgesetzte Plattenaktivität durch einen Ein-/Ausgabefehler verursacht wird. ]]></act_r_Diskflush>
<act_r_Longest_Waiter><![CDATA[Einige Prüfpunkte weisen eine Wartezeit von mehr als %lparam1% Sekunden auf. Stellen Sie die Ursache fest, um die Prüfpunktleistung zu verbessern. ]]></act_r_Longest_Waiter>
<act_r_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Die Anzahl Pufferlesevorgänge für einige Tabellen liegt über %param1% % aller Pufferlesevorgänge. Stellen Sie die Ursache fest, um die Leistung zu verbessern. ]]></act_r_Buffreads_Per_Table>
<act_r_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Die Anzahl Pufferschreibvorgänge für einige Tabellen liegt über %param1% % aller Pufferschreibvorgänge. Stellen Sie die Ursache fest, um die Leistung zu verbessern. ]]></act_r_Buffwrites_Per_Table>
<act_r_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Die Anzahl sequenzieller Suchen für einige Tabellen liegt über %param1% % aller sequenziellen Suchen. Stellen Sie die Ursache fest, um die Leistung zu verbessern. ]]></act_r_Seq_Scans_Per_Table>
<act_r_Buffreads_Cache><![CDATA[Der Prozentsatz der Lesevorgänge, die in Puffern zwischengespeichert werden (% zwischengespeichert), liegt unter %param3% %. Der aktuelle Prozentsatz zwischengespeicherter Lesevorgänge ist %param1% %. Durch Erhöhen der Pufferanzahl kann der Prozentsatz zwischengespeicherter Lesevorgänge möglicherweise erhöht werden. ]]></act_r_Buffreads_Cache>
<act_r_Buffwrites_Cache><![CDATA[Der Prozentsatz der Schreibvorgänge, die in Puffern zwischengespeichert werden (% zwischengespeichert), liegt unter %param3% %. Der aktuelle Prozentsatz zwischengespeicherter Schreibvorgänge ist %param1% %. Durch Erhöhen der Pufferanzahl kann der Prozentsatz zwischengespeicherter Schreibvorgänge möglicherweise erhöht werden. ]]></act_r_Buffwrites_Cache>
<act_r_Disksorts><![CDATA[Die Anzahl Plattensortierungen liegt über  %param3% % der Gesamtzahl der Sortiervorgänge. Die aktuelle Anzahl Plattensortierungen liegt bei %param1% %. Prüfen Sie, ob die Möglichkeit besteht, zusätzlichen gemeinsam genutzten Speicher für Sortiervorgänge hinzuzufügen.]]></act_r_Disksorts>
<act_r_isrollbacks><![CDATA[Die Anzahl rückgängig gemachter Transaktionen liegt über  %param3% % der Gesamtzahl der Transaktionen. Prüfen Sie, ob das Übermaß an Rollbacks auf das Anwendungsdesign oder auf ungenügende Ressourcen logischer Protokolle zurückzuführen ist. ]]></act_r_isrollbacks>
<act_r_Foreground_Writes><![CDATA[Die Anzahl von Schreibvorgängen im Vordergrund liegt über  %param3% % der Gesamtschreibvorgänge. Durch Erhöhen der Pufferanzahl kann der Prozentsatz an Schreibvorgängen im Vordergrund möglicherweise reduziert werden. ]]></act_r_Foreground_Writes>
<act_r_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Das Verhältnis logischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe (Seiten/EA) liegt über %param3% %. Das aktuelle Verhältnis logischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe liegt bei %param1% %. Stellen Sie die Größe für den Puffer für logisches Protokoll (LOGBUFF) fest.]]></act_r_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Lock_Waits><![CDATA[Die Anzahl Wartestatus für Sperren liegt über  %param3% % der Gesamtsperrenanforderungen. Die aktuellen Wartestatus für Sperre liegen bei %param1% % der Gesamtsperrenanforderungen. Prüfen Sie Tabellen mit Sperrung auf Seitenebene und den gemeinsamen Zugriff in Ihren Anwendungen. ]]></act_r_Lock_Waits>
<act_r_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Das Verhältnis physischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe (Seiten/EA) liegt über %param3% %. Das aktuelle Verhältnis physischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe liegt bei %param1% %. Stellen Sie die Größe für den Puffer für physisches Protokoll fest.]]></act_r_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_r_Seq_Scans><![CDATA[Die Anzahl sequenzieller Suchen liegt über  %param3% % der Gesamt-SQL-Anweisungen. Prüfen Sie Möglichkeiten zur Verbesserung der Leistung bei sequenziellen Suchen. ]]></act_r_Seq_Scans>
<act_r_Offline_Chunks><![CDATA[Bei der Prüfung wurde festgestellt, dass hat %param1% Chunks offline sind. Prüfen Sie, warum die Chunks offline sind und ergreifen Sie geeignete Korrekturmaßnahmen.]]></act_r_Offline_Chunks>
<act_r_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Die Anzahl E/A-Operationen für einige Chunks liegt über %lparam1% % aller E/A-Operationen. Prüfen Sie, ob die E/A-Operationen zur Verbesserung der Leistung gleichmäßiger über die Chunks verteilt werden können.]]></act_r_Chunk_IO_OPS>
<act_r_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Die Anzahl Leseoperationen für einige Chunks liegt über %lparam1% % aller Leseoperationen. Prüfen Sie, ob die Leseoperationen zur Verbesserung der Leistung gleichmäßiger über die Chunks verteilt werden können.]]></act_r_Chunk_IO_Reads>
<act_r_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Die Anzahl Schreiboperationen für einige Chunks liegt über %lparam1% % aller Schreiboperationen. Prüfen Sie, ob die Schreiboperationen zur Verbesserung der Leistung gleichmäßiger über die Chunks verteilt werden können.]]></act_r_Chunk_IO_Writes>
<act_r_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Einige Datenbankbereiche haben freien Speicherbereich, der unter  %lparam1% % des gesamten freien Speicherbereiches im Datenbankbereich liegt. Prüfen Sie, ob Sie diesen Datenbankbereichen Chunks hinzufügen können. ]]></act_r_Dbspace_Free_Space>
<act_r_Rowsize><![CDATA[Für einige Tabellen kann %lparam1% % der Seite aufgrund der Seitengröße der Datenbankbereiche und der Zeilengröße der Tabelle nicht verwendet werden. Prüfen Sie, ob Sie den freien Speicherbereich pro Seite erhöhen können, indem Sie beispielsweise die Tabelle in einen Datenbankbereich mit einer anderen Seitengröße verschieben, oder die Tabelle neu entwerfen.]]></act_r_Rowsize>





<act_y_DBSPACETEMP><![CDATA[ Der Konfigurationsparameter DBSPACETEMP enthält Leerzeichen. Entfernen Sie die Leerzeichen zwischen Datenbankbereichen.]]></act_y_DBSPACETEMP>
<act_y_DUMPDIR><![CDATA[Der Konfigurationsparameter DUMPDIR ist auf das Verzeichnis %lparam1% gesetzt. Dieser Konfigurationsparameter gibt das Verzeichnis an, in dem die Diagnoseinformationen erstellt werden. Geben Sie für den Konfigurationsparameter DUMPDIR ein anderes Verzeichnis an.]]></act_y_DUMPDIR>
<act_y_DYNAMIC_LOGS><![CDATA[Die Zuordnung dynamischer Protokolle (DYNAMIC_LOGS) ist inaktiviert. Aktivieren Sie die Zuordnung dynamischer Protokolle, um zu verhindern, dass Rollbacks umfangreicher Transaktionen das System blockieren.]]></act_y_DYNAMIC_LOGS>
<act_y_Logdbs><![CDATA[Die Dateien für logisches Protokoll werden in einem Datenbankbereich gespeichert, der aktive Tabellen enthält. Verschieben Sie die Dateien für logisches Protokoll in einen Datenbankbereich auf einer Platte, die von aktiven Tabellen oder dem physischen Protokoll nicht gemeinsam genutzt wird.]]></act_y_Logdbs>
<act_y_LTXHWM><![CDATA[Die Zuordnung dynamischer Protokolle (DYNAMIC_LOGS) ist inaktiviert und die obere Grenze für umfangreiche Transaktionen (LTXHWM) ist größer als %lparam1%. Setzen Sie den Konfigurationsparameter LTXHWM auf einen niedrigeren Wert, um zu verhindern, dass Rollbacks umfangreicher Transaktionen das System blockieren.]]></act_y_LTXHWM>
<act_y_LRU_MIN><![CDATA[Der Wert des Felds für das LRU-Minimum für genutzte Seiten (lru_min_dirty), %param1% %, ist kleiner-gleich %param3% %. Durch die Einführung von Intervallprüfpunkten verbessert die Erhöhung des Werts dieses Felds möglicherweise die Nutzung des Pufferpools und die Leistung.]]></act_y_LRU_MIN>
<act_y_LTAPEDEV><![CDATA[Der Konfigurationsparameter LTAPEDEV ist auf das Verzeichnis %lparam1% gesetzt. Dieser Konfigurationsparameter gibt an, wo die Dateien für logisches Protokoll archiviert werden. Setzen Sie den Konfigurationsparameter LTAPEDEV auf ein anderes Verzeichnis.]]></act_y_LTAPEDEV>
<act_y_NOAGE><![CDATA[Die Option 'noage' des Konfigurationsparameters VPCLASS ist nicht festgelegt. Prioritätssteuerung nach Verweildauer kann auftreten, wenn das Betriebssystem die Priorität von Dauerprozessen senkt. Legen Sie die Option 'noage' fest, um die Prioritätssteuerung nach Verweildauer zu inaktivieren.]]></act_y_NOAGE>
<act_y_ONDBSPACEDOWN><![CDATA[Der Konfigurationsparameter ONDBSPACEDOWN ist auf Fortsetzung (0) gesetzt. Wenn der Datenbankserver auf einen nicht kritischen, inaktiven Datenbankbereich trifft, markiert er den Datenbankbereich als 'offline' und setzt er den Vorgang fort. Der Datenbankbereich muss wiederhergestellt werden. Setzen Sie den Konfigurationsparameter ONDBSPACEDOWN auf 1 (Abbrechen) oder 2 (Warten), damit die entsprechende Maßnahme  ergriffen werden kann, wenn ein Datenbankbereich als 'inaktiv' markiert ist und der Datenbankbereich eventuell nicht wiederhergestellt werden muss.]]></act_y_ONDBSPACEDOWN> 
<act_y_Physdbs><![CDATA[Das physische Protokoll wird in einem Datenbankbereich gespeichert, der aktive Tabellen enthält. Verschieben Sie das physische Protokoll in einen Datenbankbereich auf einer Platte, die von aktiven Tabellen oder den Dateien für logisches Protokoll nicht gemeinsam genutzt wird.]]></act_y_Physdbs>
<act_y_SINGLE_CPU_VP><![CDATA[Der Konfigurationsparameter SINGLE_CPU_VP ist festgelegt und der Konfigurationsparameter MULTIPROCESSOR ist auf 1 gesetzt. Setzen Sie den Konfigurationsparameter MULTIPROCESSOR auf 0, um unnötige Sperrung zu vermeiden.]]></act_y_SINGLE_CPU_VP>
<act_y_TAPEDEV><![CDATA[Der Konfigurationsparameter TAPEDEV ist auf das Verzeichnis %lparam1% gesetzt. Dieser Konfigurationsparameter gibt an, wo die Archive gespeichert werden. Setzen Sie den Konfigurationsparameter TAPEDEV auf ein anderes Verzeichnis.]]></act_y_TAPEDEV>
<act_y_ATS_Files><![CDATA[Die Anzahl der von Enterprise Replication generierten ATS-Dateien ist größer als %param3%. Prüfen Sie diese Dateien und ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen.]]></act_y_ATS_Files>
<act_y_ER_DDRBlock><![CDATA[Der Prozentsatz von verbleibenden Protokollseiten vor der Transaktionsblockierung (DDRBLOCK) liegt unter %param3% %. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen zum Verhindern eines Protokollumlaufs, wie z. B. die Zuordnung dynamischer Protokolle.]]></act_y_ER_DDRBlock>
<act_y_ER_Down_Node><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_y_ER_Down_Node>
<act_y_RIS_Files><![CDATA[Die Anzahl der von Enterprise Replication generierten RIS-Dateien ist größer als %param3%. Prüfen Sie diese Dateien und ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen.]]></act_y_RIS_Files>
<act_y_OS_Free_Memory><![CDATA[Der für das Betriebssystem verfügbare freie Speicher liegt unter %param3% % des verfügbaren Gesamtspeicher. Ein Engpass beim Betriebssystemspeicher kann zu Leistungseinbußen führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um den Betriebssystemspeicher zu erhöhen. ]]></act_y_OS_Free_Memory>
<act_y_OS_Online_Procs><![CDATA[Die Anzahl Online-Prozessoren im Betriebssystem (%param3%) liegt unter der Gesamtzahl Prozessoren (%param1%) im Betriebssystem. Stellen Sie fest, warum einige der Prozessoren nicht online sind und ergreifen Sie entsprechende Korrekturmaßnahmen.]]></act_y_OS_Online_Procs> 
<act_y_OS_Procs><![CDATA[Die Anzahl virtueller CPU-Prozessoren liegt unter %param3% % der CPUs im Betriebssystem. Durch Erhöhen der Anzahl virtueller CPU-Prozessoren kann möglicherweise eine Leistungssteigerung erreicht werden. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um die Anzahl virtueller CPU-Prozessoren zu erhöhen. ]]></act_y_OS_Procs>
<act_y_OS_Open_File_Limit><![CDATA[Die Anzahl offener Dateideskriptoren pro Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl offener Dateideskriptoren pro Prozess kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_y_OS_Open_File_Limit>
<act_y_OS_semid><![CDATA[Die Anzahl Semaphorsets im Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl Semaphorsets kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_y_OS_semid>
<act_y_OS_semnum><![CDATA[Die Gesamtzahl Semaphore im Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl Semaphore kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_y_OS_semnum>
<act_y_OS_shmids><![CDATA[Die Anzahl gemeinsam genutzter Speicher-IDs für das Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl gemeinsam genutzter Speicher-IDs kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_y_OS_shmids>
<act_y_OS_shmmax><![CDATA[Die maximale Größe für ein gemeinsam genutztes Speichersegment für das Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Die maximale Größe für ein gemeinsam genutztes Speichersegment ist zu niedrig festgelegt und kann zu nicht erwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Korrekturmaßnahmen. ]]></act_y_OS_shmmax>
<act_y_OS_shmnumsegs><![CDATA[Die Gesamtzahl gemeinsam genutzter Speichersegmente im Betriebssystem liegt unter %param3%. Der aktuelle Wert ist %param1%. Eine unzureichende Anzahl gemeinsam genutzter Speichersegmente kann zu unerwartetem Verhalten führen. Ergreifen Sie entsprechende Maßnahmen, um diesen Wert zu erhöhen. ]]></act_y_OS_shmnumsegs>
<act_y_CKPT_Caused_By_LLOG><![CDATA[Prüfpunkte wurden aufgrund eines Ressourcenengpasses bei logischen Protokollen ausgelöst. Ein Ressourcenengpass bei logischen Protokollen kann eine Blockierung während der Prüfpunktverarbeitung verursachen. Fügen Sie logische Protokolle hinzu, um diese Situation zu vermeiden.]]></act_y_CKPT_Caused_By_LLOG>
<act_y_CKPT_Caused_By_PLOG><![CDATA[Prüfpunkte wurden aufgrund eines Ressourcenengpasses bei physischen Protokollen ausgelöst. Ein Ressourcenengpass bei physischen Protokollen kann eine Blockierung während der Prüfpunktverarbeitung verursachen. Erhöhen Sie die Größe des physischen Protokolls, um diese Situation zu vermeiden.]]></act_y_CKPT_Caused_By_PLOG>
<act_y_Critical_Section><![CDATA[Einige Prüfpunkte weisen eine Zeit für kritische Abschnitte über %lparam1% Sekunden auf. Prüfen Sie die während der Prüfpunktverarbeitung in kritischen Abschnitten verbrachte Zeit, da die Prüfpunktverarbeitung Blockierungen verursachen kann.]]></act_y_Critical_Section>
<act_y_Diskflush><![CDATA[Die Anzahl Schreibvorgänge auf Platte pro Sekunde während der Prüfpunktverarbeitung liegt unter %lparam1%. Prüfen Sie, ob diese herabgesetzte Plattenaktivität durch einen Ein-/Ausgabefehler verursacht wird. ]]></act_y_Diskflush>
<act_y_Longest_Waiter><![CDATA[Einige Prüfpunkte weisen eine Wartezeit von mehr als %lparam1% Sekunden auf. Stellen Sie die Ursache fest, um die Prüfpunktleistung zu verbessern. ]]></act_y_Longest_Waiter>
<act_y_Buffreads_Per_Table><![CDATA[Die Anzahl Pufferlesevorgänge für einige Tabellen liegt über %param1% % aller Pufferlesevorgänge. Stellen Sie die Ursache fest, um die Leistung zu verbessern. ]]></act_y_Buffreads_Per_Table>
<act_y_Buffwrites_Per_Table><![CDATA[Die Anzahl Pufferschreibvorgänge für einige Tabellen liegt über %param1% % aller Pufferschreibvorgänge. Stellen Sie die Ursache fest, um die Leistung zu verbessern. ]]></act_y_Buffwrites_Per_Table>
<act_y_Seq_Scans_Per_Table><![CDATA[Die Anzahl sequenzieller Suchen für einige Tabellen liegt über %param1% % aller sequenziellen Suchen. Stellen Sie die Ursache fest, um die Leistung zu verbessern. ]]></act_y_Seq_Scans_Per_Table>
<act_y_Buffreads_Cache><![CDATA[Der Prozentsatz der Lesevorgänge, die in Puffern zwischengespeichert werden (%cached), liegt unter %param3% %. Der aktuell zwischengespeicherte Prozentsatz ist %param1%. Durch Erhöhen der Pufferanzahl kann der Prozentsatz zwischengespeicherter Lesevorgänge möglicherweise erhöht werden. ]]></act_y_Buffreads_Cache>
<act_y_Buffwrites_Cache><![CDATA[Der Prozentsatz der Schreibvorgänge, die in Puffern zwischengespeichert werden (%cached), liegt unter %param3% %. Der aktuell zwischengespeicherte Prozentsatz ist %param1%. Durch Erhöhen der Pufferanzahl kann der Prozentsatz zwischengespeicherter Schreibvorgänge möglicherweise erhöht werden. ]]></act_y_Buffwrites_Cache>
<act_y_Disksorts><![CDATA[Die Anzahl Plattensortierungen liegt über  %param3% % der Gesamtzahl der Sortiervorgänge. Die aktuelle Anzahl Plattensortierungen liegt bei %param1% %. Prüfen Sie, ob die Möglichkeit besteht, zusätzlichen gemeinsam genutzten Speicher für Sortiervorgänge hinzuzufügen.]]></act_y_Disksorts>
<act_y_isrollbacks><![CDATA[Die Anzahl rückgängig gemachter Transaktionen liegt über  %param3% % der Gesamtzahl der Transaktionen. Prüfen Sie, ob das Übermaß an Rollbacks auf das Anwendungsdesign oder auf ungenügende Ressourcen logischer Protokolle zurückzuführen ist. ]]></act_y_isrollbacks>
<act_y_Foreground_Writes><![CDATA[Die Anzahl von Schreibvorgängen im Vordergrund liegt über  %param3% % der Gesamtschreibvorgänge. Durch Erhöhen der Pufferanzahl kann der Prozentsatz an Schreibvorgängen im Vordergrund möglicherweise reduziert werden. ]]></act_y_Foreground_Writes>
<act_y_LLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Das Verhältnis logischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe (Seiten/EA) liegt unter %param3% %. Das aktuelle Verhältnis logischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe liegt bei %param1% %. Stellen Sie die Größe für den Puffer für logisches Protokoll (LOGBUFF) fest und prüfen Sie den Transaktionsdurchsatz von ungepufferten Datenbanken.]]></act_y_LLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Lock_Waits><![CDATA[Die Anzahl Wartestatus für Sperren liegt über  %param3% % der Gesamtsperrenanforderungen. Die aktuellen Wartestatus für Sperre liegen bei %param1% % der Gesamtsperrenanforderungen. Prüfen Sie Tabellen mit Sperrung auf Seitenebene und gemeinsamen Zugriff in Ihren Anwendungen. ]]></act_y_Lock_Waits>
<act_y_PLOG_Pages_Per_IO><![CDATA[Das Verhältnis physischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe  liegt unter %param3% %. Das aktuelle Verhältnis physischer Protokollseiten zur Ein-/Ausgabe liegt bei %param1% %. Stellen Sie die Größe für den Puffer für physisches Protokoll fest.]]></act_y_PLOG_Pages_Per_IO>
<act_y_Seq_Scans><![CDATA[Die Anzahl sequenzieller Suchen liegt über  %param3% % der Gesamt-SQL-Anweisungen. Prüfen Sie Möglichkeiten zur Verbesserung der Leistung bei sequenziellen Suchen. ]]></act_y_Seq_Scans>
<act_y_Offline_Chunks><![CDATA[Nicht zutreffend]]></act_y_Offline_Chunks>
<act_y_Chunk_IO_OPS><![CDATA[Die Anzahl E/A-Operationen für einige Chunks liegt über %lparam1% % aller E/A-Operationen. Prüfen Sie, ob die E/A-Operationen zur Verbesserung der Leistung gleichmäßiger über die Chunks verteilt werden können.]]></act_y_Chunk_IO_OPS>
<act_y_Chunk_IO_Reads><![CDATA[Die Anzahl Leseoperationen für einige Chunks liegt über %lparam1% % aller Leseoperationen. Prüfen Sie, ob die Leseoperationen zur Verbesserung der Leistung gleichmäßiger über die Chunks verteilt werden können.]]></act_y_Chunk_IO_Reads>
<act_y_Chunk_IO_Writes><![CDATA[Die Anzahl Schreiboperationen für einige Chunks liegt über %lparam1% % aller Schreiboperationen. Prüfen Sie, ob die Schreiboperationen zur Verbesserung der Leistung gleichmäßiger über die Chunks verteilt werden können.]]></act_y_Chunk_IO_Writes>
<act_y_Dbspace_Free_Space><![CDATA[Einige Datenbankbereiche haben freien Speicherbereich, der unter  %lparam1% % des gesamten freien Speicherbereiches im Datenbankbereich liegt. Prüfen Sie, ob Sie diesen Datenbankbereichen Chunks hinzufügen können. ]]></act_y_Dbspace_Free_Space>
<act_y_Rowsize><![CDATA[Für einige Tabellen kann %lparam1% % der Seite aufgrund der Seitengröße der Datenbankbereiche und der Zeilengröße der Tabelle nicht verwendet werden. Prüfen Sie, ob Sie den freien Speicherbereich pro Seite erhöhen können, indem Sie beispielsweise die Tabelle in einen Datenbankbereich mit einer anderen Seitengröße verschieben, oder die Tabelle neu entwerfen.]]></act_y_Rowsize>

</lang>
