<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Určuje, ktorí užívatelia (okrem užívateľa informix a užívateľov skupiny DBSA) môžu získať prístup k databázovému serveru v režime administrácie.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Určuje, či sa užívateľ <i>informix</i> a užívatelia skupiny DBSA môžu pripojiť k databázovému serveru, ktorý sa nachádza v režime administrácie.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) Položka ADTERR určuje, ako sa databázový server správa, keď zaznamená chybu pri zapisovaní záznamu auditu.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Riadi úroveň auditovania.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje adresár, do ktorého databázový server ukladá súbory auditu.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje maximálnu veľkosť súboru auditu.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[Keď je bit 0x10 zapnutý pre AFCRASH, všetky správy generované mechanizmom Java Virtual Machine sa protokolujú do súboru JVM_vpid, kde vpid je ID procesu virtuálneho procesora Java. Tento súbor je uložený v adresári, v ktorom je uložený súbor JVPLOG.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[V počítačoch s viacerými procesormi, ktoré podporujú afinitu procesorov, určuje položka AFF_NPROCS počet procesorov, na ktoré môže databázový server naviazať virtuálne procesory.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[V počítačoch s viacerými procesormi, ktoré podporujú afinitu procesorov, určuje položka AFF_SPROC procesor, začínajúc od hodnoty 0, na ktorom má databázový server začať viazať virtuálne procesory na procesory.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Zobrazuje poplachy udalostí.]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Určuje, či databázový server povoľuje znak nového riadka(
) v reťazci v úvodzovkách pre všetky relácie alebo pre konkrétnu reláciu.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Určuje, či sa program ALARMPROGRAM spúšťa pre všetky udalosti protokolované v súbore MSGPATH alebo len pre významné udalosti.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Určuje počet pripojení vo fronte pri používaní soketov (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Umožňuje databázovému serveru automaticky zvýšiť počet multifunkčných virtuálnych procesorov a vlákien vymazávača stránok, keď databázový server zistí, že pracovné zaťaženie I/O prekročilo výkon existujúcich multifunkčných virtuálnych procesorov.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Umožňuje serveru častejšie vytvárať kontrolné body, aby sa zabránilo zablokovaniu transakcií.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Umožňuje automatické ladenie LRU.]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Zmení režim automatického prednačítavania alebo zakazuje automatické prednačítavanie.  Operácie automatického prednačítavania zvyšujú výkon dotazov prostredníctvom asynchrónnych požiadaviek na stránky, keď databázový server zistí, že dotaz zaznamenal I/O.  0 = Zakázať požiadavky na automatické prednačítavanie.  1 = Povoliť požiadavky na automatické prednačítavanie v štandardnom režime.  2 = Povoliť požiadavky na automatické prednačítavanie v agresívnom režime.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Riadi používanie funkcie dynamického servera, ktorá automaticky opätovne optimalizuje rutiny SPL a opätovne pripravuje pripravené objekty po zmene schémy tabuliek, na ktorú odkazuje rutina SPL alebo pripravený objekt.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Povolí alebo zakáže automatickú aktualizáciu štatistík pre databázový server.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Určuje názov cesty programu filtra a všetky voľby.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Určuje umiestnenie protokolového súboru aktivity nástroja ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Určuje názov cesty a názov súboru zdieľanej knižnice XBSA pre manažéra úložného priestoru.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Zadáva množstvo času v sekundách, počas ktorého by mal sekundárny server RS čakať na  príchod kontrolného bodu z primárneho servera a zároveň vykonávať externé zálohovanie. Ak zálohovanie zlyhá kvôli uplynutiu vyhradeného času pre kontrolný bod z primárneho servera, na zvýšenie množstva času, počas ktorého by mal sekundárny server RS čakať na príchod kontrolného bodu z primárneho servera, použite konfiguračný parameter
BAR_CKPTSEC_TIMEOUT.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Určuje úroveň správ z procesu ladenia v protokole aktivity nástroja ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Určuje umiestnenie protokolu ladenia nástroja ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Určuje, či databáza sysutils spravuje históriu záloh.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Prepíše názov a cestu bootovacieho súboru pomocného programu ON-Bar.  Bootovací súbor pomocného programu ON-Bar je vytvorený v adresári $INFORMIXDIR/etc a jeho názov je 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet súbežných procesov zálohovania povolených pre každý príkaz nástroja ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Určuje počet údajových vyrovnávacích pamätí zdieľanej pamäte pre každý proces zálohovania alebo obnovenia.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Určuje úroveň štatistických informácií výkonu, ktoré sa majú vytlačiť v protokole aktivity nástroja ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Určuje frekvenciu v minútach, s akou sa správy o priebehu zálohovania alebo obnovenia zobrazujú v protokole aktivity.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Určí, koľko krát by sa mal ON-Bar pokúsiť o zálohovanie údajov, zálohovanie logického protokolu alebo o operáciu obnovy, ak je prvý pokus neúspešný.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Pred zálohovaním rozšíri odhad veľkosti objektu zálohy. Hodnota parametra BAR_SIZE_FACTOR je vypočítaná ako percento veľkosti objektu pôvodnej zálohy. Táto hodnota je pridaná k odhadu ešte predtým, než je odhad komunikovaný nástroju Storage Manager.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť každej vyrovnávacej pamäte prenosu, ktorú databázový server odovzdáva nástroju ON-Bar a manažérovi úložného priestoru.  Maximálna veľkosť vyrovnávacej pamäte je 64 kilobajtov, takže BAR_XFER_BUF_SIZE * veľkosť stránky <= 64 kilobajtov.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Povolí, aby optimalizátor automaticky získal sadu kľúčov vyrovnávacej pamäte indexu. To zníži počet čítaní vyrovnávacej pamäte, čo prospeje výkonnosti.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Povolí (alebo zakáže) odľahčené skenovanie komprimovaných tabuliek, tabuliek s riadkami väčšími než jedna stránka a tabuliek s údajmi VARCHAR, LVARCHAR a NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje počet sekúnd, počas ktorých má vlákno alebo databázový server zostať zablokovaný.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Nastavuje skener stromu B, ktorý automaticky určuje, ktoré položky indexu sa majú vymazať.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Pozostáva z dvoch riadkov v súbore onconfig.std: Prvý riadok určuje predvolené hodnoty, ktoré sa používajú na vytvorenie databázového priestoru s veľkosťou stránky, pre ktorú ešte nie je pri spustení vytvorená zodpovedajúca oblasť vyrovnávacej pamäte. Druhý riadok určuje predvolené hodnoty oblasti vyrovnávacej pamäte databázového servera.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet vyrovnávacích pamätí zdieľanej pamäte, ktoré sú dostupné pre užívateľské vlákna databázového servera pre I/O disku v zastúpení klientskych aplikácií.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Určuje minimálny a maximálny počet vlákien synchronizácie údajov.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Určuje, ako dlho uchovať tabuľky vymazaní na podporu pravidla riešenia konfliktu prednosťou vymazania.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Určuje databázový priestor, v ktorom sa má vytvoriť databáza syscdr.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Určuje počet sekúnd, počas ktorých komponent Datasync čaká na uvoľnenie uzamknutí databázy.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Nastavuje premenné prostredia Enterprise Replication CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER alebo CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Určuje počet vlákien vyhodnocovača skupín, ktoré sa majú vytvoriť pri spustení komponentu Enterprise Replication, a povoľuje paralelizmus.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Určuje, ako Enterprise Replication reaguje na potenciálnu situáciu zalomenia protokolu. Viaceré hodnoty kombinujte znamienkom +. logstage = Povoľuje postúpenie komprimovaného logického protokolu; dlog = Povoľuje dynamické pridávanie logických protokolov; ignore = Ignoruje the možnosť zalomenia protokolu; ddrblock = Blokuje aktivitu aktualizácie klientskej aplikácie; shutdown = Vypne Enterprise Replication na príslušnom serveri.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálnu veľkosť priestoru, ktorý Enterprise Replication využíva na postúpenie komprimovaných logických protokolov.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Určuje počet dynamických požiadaviek na protokolový súbor, ktoré môže komponent Enterprise Replication vytvoriť v rámci jednej serverovej relácie.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Určuje úroveň komprimácie, ktorú databázový server používa pred odoslaním údajov zo zdrojového databázového servera na cieľový databázový server.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Určuje zoznam najviac 32 názvov priestorov sbspace, ktoré komponent Enterprise Replication používa na uloženie spoolovaných údajov riadkov transakcie.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Určuje umiestnenie databázového priestoru, ktorý komponent Enterprise Replication používa na uloženie hlavičiek záznamov transakcie spoolovaných z frontov odosielania a prijímania.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Určuje maximálnu veľkosť pamäte, ktorá sa používa pre fronty odosielania a prijímania.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Umožňuje kontrolu nad generovaním hodnôt pre stĺpce serial a SERIAL8 v tabuľkách definovaných na replikáciu.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Určuje čísla chýb a kódov varovaní synchronizácie údajov, ktoré sa majú potlačiť v súboroch ATS a RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Povolí alebo zakáže kontrolu všetkých domén pre všetky mená užívateľov v sieťovom prostredí Windows.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Určuje frekvenciu v sekundách, s akou má databázový server vykonávať kontrolu s cieľom určiť, či je potrebné vytvoriť kontrolný bod.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Určuje počet vlákien vymazávača stránok dostupných počas prevádzky databázového servera.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Určuje cestu a názov súboru pre správy konzoly.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Určuje, či server Informix zastaví alebo pokračuje v aktualizácii verzie na novú verziu servera, ak počas procesu aktualizácie verzie dôjde k chybe. 0 = Vypnúť. Server nebude zastavený. 1 = Povoliť bod obnovy a zastaviť aktualizáciu verzie, ak dôjde k chybe, ktorá súvisí so zaznamenaním údajov o bode obnovy. 2 = Povoliť bod obnovy a pokračovať v aktualizácii verzie, aj keď nastane chyba.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Používa sa na zabránenie výskytu bodov zlyhania médií.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Určuje zoznam údajov oddelených čiarkou obsahujúci platné umiestnenia predpôn adresárov, z ktorých môže databázový server načítavať externé moduly, ako sú napríklad moduly DataBlade&reg;.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Obmedzuje oprávnenie na vytváranie databáz pre zadaného užívateľa.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Určuje zoznam alternatívnych názvov databázového servera a umožňuje priradiť databázovému serveru viaceré aliasy, čo zabezpečuje, že každá položka v súbore sqlhosts alebo v registri má jedinečný názov.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Určuje jedinečný názov priradení k danému konkrétnemu výskytu databázového servera.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Určuje zoznam databázových priestorov, ktoré databázový server používa na globálnu správu úložného priestoru dočasných tabuliek.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet tabuliek v každom hašovacom sektore v pamäti cache adresára s údajmi.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet tabuliek v každom hašovacom sektore v pamäti cache adresára s údajmi.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet sekúnd, počas ktorých môže vlákno databázového servera čakať na získanie zámku.  Tento parameter používajte iba pre distribuované dotazy, ktoré zahŕňajú vzdialený databázový server.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Určuje predvolený režim zámku pre databázu. Možno ho nastaviť na hodnotu PAGE alebo ROW.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Určuje predvolený únikový znak.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Určuje, ako dlho by mali sekundárne RS servery počkať pred použitím protokolov.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Riadi používanie priameho I/O pre pripravené súbory používané pre chunky databázového priestoru.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje použitie direktív SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Ak je táto položka nastavená na hodnotu 1, zabezpečuje správnu funkčnosť aplikácií vytvorených pre verzie dynamického servera 9.40 a staršie verzie.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Určuje, ako sekundárny databázový server reaguje na zlyhanie servera HDR. Tento parameter by mal mať rovnakú hodnotu na oboch serveroch HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť vyrovnávacej pamäte komunikácie DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Určuje, či primárny server HDR (High-Availability Data Replication) automaticky spúšťa replikáciu indexu, ak sekundárny server HDR zistí poškodený index.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Určuje maximálny interval v sekundách medzi presunutím vyrovnávacej pamäte HDR z pamäte na disk. Ak chcete, aby sa aktualizácia vykonávala synchrónne, nastavte tento parameter na hodnotu -1.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Určuje názov cesty súboru dr.lostfound.timestamp.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[V prípade párov replikácie údajov s vysokou dostupnosťou určuje dobu v sekundách, počas ktorej databázový server v páre replikácie údajov s vysokou dostupnosťou čaká na potvrdenie prenosu z druhého databázového servera v páre.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet hašovacích sektorov v pamäti cache distribúcie údajov, ktoré databázový server používa na uloženie a prístup k štatistickým informáciám stĺpcov generovaným príkazom UPDATE STATISTICS v režime MEDIUM alebo HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet paralelných dotazov na databázu, ktoré môžu byť spustené súbežne.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Obmedzuje počet vlákien na kontrolu paralelných dotazov na databázu, ktoré môže databázový server spúšťať súbežne.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Zvyšuje veľkosť pamäte dostupnej pre dotaz, ktorý nie je paralelným dotazom na databázu.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet položiek v každom hašovacom sektore v pamäti cache distribúcie údajov, ktoré databázový server používa na uloženie a prístup k štatistickým informáciám stĺpcov generovaným príkazom UPDATE STATISTICS v režime MEDIUM alebo HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť pamäte dostupnej pre paralelné dotazy na databázu. Mala by byť menšia než fyzická pamäť počítača mínus pevne dané zaťaženie, ako je napríklad veľkosť operačného systému a oblasti vyrovnávacej pamäte.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje počet zlyhaní pri vykonávaní, pre ktoré jedno vlákno databázového servera vytvára výpis zo zdieľanej pamäte alebo generuje základný súbor volaním pomocného programu gcore. Vykonávanie predstavuje test určitej podmienky alebo výrazu s očakávaním pravdivého výsledku.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje, či zlyhania vykonávania spôsobujú, že virtuálny server vytvorí výpis základného obrazu. Základný súbor zostáva v adresári, z ktorého bol naposledy vyvolaný databázový server. 0 = Nevytvárať výpis základného obrazu; 1 = Vytvoriť výpis základného súboru.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Určuje adresár, v ktorom databázový server vytvára výpis zdieľanej pamäte, súborov pomocného programu gcore alebo správ zo zlyhaného vykonávania. Keďže zdieľaná pamäť môže byť veľká, nastavte parameter DUMPDIR na súborový systém s dostatočne veľkým voľným miestom. Server môže spustiť operáciu len v prípade, ak adresár, na ktorý je parameter DUMPDIR nastavený, existuje.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Používa sa s operačnými systémami, ktoré podporujú nástroj gcore. Ak je tento parameter nastavený, databázový server volá nástroj gcore vždy, keď virtuálny procesor zaznamená zlyhanie vykonávania. Pomocný program gcore prikazuje virtuálnemu procesoru, aby vytvoril výpis základného obrazu do súboru core.pid.cnt v adresári určenom parametrom DUMPDIR a pokračoval v spracovávaní. 0 = Nevytvárať výpis pomocného programu gcore; 1 = Vytvoriť výpis pomocného programu gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Označuje, že zo zdieľanej pamäte sa má vytvoriť výpis pri zlyhaní vykonávania. Výpis sa vykonáva z celej zdieľanej pamäte používanej databázovým serverom, ktorá je pravdepodobne dosť veľká. Výpis zo zdieľanej pamäte sa ukladá do súboru shmem.pid.cnt v adresári zadanom parametrom DUMPDIR. 0 = Nevytvárať výpis zdieľanej pamäte; 1 = Vytvoriť výpis zdieľanej pamäte.]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Určuje úroveň dynamického vyhradenia protokolu pre databázový server.  0 = Bez dynamického vyhradenia protokolu; 1 = Upozorní, ak je protokol potrebný, a pozastaví operáciu, aby bolo možné manuálne vyhradiť logický protokol; 2 = Dynamické vyhradenie protokolu je zapnuté a pri každom dynamickom pridaní protokolu sa zobrazuje výstraha.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Povolí alebo zakáže kontrolu toho, či znakové údaje vložené klientskou aplikáciou obsahujú sekvencie bodov kódu, ktoré nie sú uznané aktuálnym miestnym nastavením. 0 = Miestnym nastavením skontrolovať prichádzajúce znakové sekvencie. 1 = Neskontrolovať prichádzajúce znakové sekvencie.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Povolí alebo zakáže schopnosť klonovať server s použitím pomocného programu ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Nastavuje úroveň šifrovania pre komponent Enterprise Replication.  0 = Nešifrovať; 1 = Šifrovať, ak je to možné; 2 = Vždy šifrovať.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Definuje všetky šifry a režimy, ktoré je možné použiť v aktuálnej databázovej relácii. Parameter ENCRYPT_CIPHERS sa používa iba pre Enterprise Replication a replikáciu údajov s vysokou dostupnosťou.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje šifrovanie HDR; 0 = Zakázať šifrovanie HDR, 1 = Povoliť šifrovanie HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Riadi úroveň generovania kódov MAC (Message Authentication Code) a používa sa len pre komponent Enterprise Replication a replikáciu údajov s vysokou dostupnosťou.Off = Nepoužívať generovanie kódov MAC, low = Používa skladanie XOR pre všetky správy, medium = Používa generovanie kódov SHA1 MAC pre všetky správy s dĺžkou viac ako 20 bajtov a skladanie XOR pre menšie správy, high = Používa generovanie kódov SHA1 MAC pre všetky správy. Napríklad: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Určuje zoznam úplných názvov ciest súborov kľúčov MAC (Message Authentication Code) a používa sa len pre komponent Enterprise Replication a replikáciu údajov s vysokou dostupnosťou.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Umožňuje nastaviť úroveň šifrovania pre konfigurácie sekundárneho servera s vysokou dostupnosťou. 0 = Bez šifrovania; 1 = Šifrovanie, ak je to možné - šifrovanie sa používa pre transakcie SMX len v prípade, ak cieľový databázový server takisto podporuje šifrovanie; 2 = Vždy šifrovať - povolené sú len pripojenia k šifrovaným databázovým serverom.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Definuje frekvenciu opätovného vyjednávania šifier alebo tajných kľúčov. Predvolená frekvencia tohto opätovného vyjednávania je jedna hodina. Parameter ENCRYPT_SWITCH sa používa len pre komponent Enterprise Replication a replikáciu údajov s vysokou dostupnosťou.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje zahrnutie sekcie štatistických informácií o dotazoch vo výstupnom súbore vysvetlenia.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje použitie externých direktív SQL. Povoľuje externé direktívy použitím konfiguračného parametra EXT_DIRECTIVES v kombinácii s premennou prostredia IFX_EXTDIRECTIVES na strane klienta.<br><br>0 = Vypnuté. Direktívu nemožno povoliť, a to ani v prípade, ak je parameter IFX_EXTDIRECTIVES zapnutý.<br>1 = Zapnuté. Direktívu možno povoliť pre reláciu, ak je parameter IFX_EXTDIRECTIVES zapnutý.<br>2 = Zapnuté. Direktívu možno použiť, aj keď parameter IFX_EXTDIRECTIVES nie je nastavený.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť rozširujúcich virtuálnych segmentov, ktoré pridávate. Rozsah hodnôt je od 1 024 do 524 288 kilobajtov.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Databázový server spúšťa skript určený parametrom FAILOVER_CALLBACK, keď prechádza zo sekundárneho servera na primárny alebo štandardný server. Parameter FAILOVER_CALLBACK nastavte na úplný názov cesty skriptu.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[V prostredí klastrov s vysokou dostupnosťou indikuje maximálny počet sekúnd, počas ktorých server po núdzovom prepnutí počká, kým operáciou rollback vráti späť transakcie. To môže umožniť dokončenie transakcií.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Zapína alebo vypína rýchly výber siete. Parameter FASTPOLL je špecifický pre jednotlivé platformy. 0 = Vypnutie rýchleho výberu; 1 = Zapnutie rýchleho výberu.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Určuje stupeň zaplnenia stránky indexu v rozsahu od 1 do 100. Nízka hodnota poskytuje v indexe priestor na rast. Vysoká hodnota zmenšuje index. Ak je index plný (100 percent), všetky nové vložené položky spôsobia rozdelenie uzlov. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Umožňuje ochranu, ktorá zabráni náhodnej inicializácii disku existujúcej inštancie databázového servera. Určuje, či môže byť spustený príkaz na inicializáciu disku, keď na koreňovej ceste existuje prvá stránka prvého chunku (stránka nula). 0 = Príkaz oninit -i sa spustí, len ak v umiestnení koreňovej cesty nie je žiadna stránka nula. 1 = Príkaz oninit -i sa spustí za akýchkoľvek okolností, ale po inicializácii disku tiež resetuje konfiguračný parameter FULL_DISK_INIT na hodnotu 0.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Zadáva hlavnú verziu produktu IBM&reg; Global Security Kit (GSKit), ktorý databázový server  používa na šifrovanie a komunikáciu SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Keď sa sekundárny server pripojí k primárnemu serveru, tento parameter určuje názov aliasu siete, ktorý sa použije v prípade zlyhania.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Určuje, či je databázový server pripravený na spoluprácu s produktmi IBM Informix Gateway v transakciách heterogénneho potvrdenia. 1 = Povoliť heterogénne potvrdenie; 0 = Zakázať heterogénne potvrdenie.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Umožňuje administrátorovi databázového servera (DBSA), ktorým je v predvolenom nastavení užívateľ informix, implementáciu bezpečnostných opatrení, ktoré určujú, ktorí užívatelia môžu registrovať moduly DataBlade&reg; alebo užívateľom definované rutiny (UDR). 1 alebo On (predvolené) = Povoľuje rolu EXTEND, takže administrátor môže užívateľovi udeliť privilégiá na vytvorenie alebo zrušenie rutiny UDR, ktorá obsahuje klauzulu EXTERNAL; 0 alebo Off = Zakazuje rolu EXTEND, v dôsledku čoho môže externú rutinu zaregistrovať ľubovoľný užívateľ.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje skladanie zobrazenia; 0 alebo Off (predvolené) = Zakazuje skladanie zobrazenia, 1 alebo On = Povoľuje skladanie zobrazenia.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Určuje oblasť nosičov na zálohovanie úložných priestorov.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Určuje oblasť nosičov na zálohovanie logických protokolov.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Určuje číslo verzie vydania súpravy Java Development Kit (JDK) alebo Java Runtime Environment (JRE). ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Určuje voľby komponentu Java VM.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Ak je tento parameter nastavený na hodnotu 1, zapisuje správy sledovania do súboru JVPLOG.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Určuje adresár, do ktorého sa majú nainštalovať triedy ovládača IBM Informix JDBC Driver.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Určuje absolútny názov cesty pre protokolové súbory Java VP.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Určuje absolútny názov cesty pre súbor vlastností Java VP.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Určuje knižnice, ktoré sa majú používať pre komponent Java Virtual Machine (JVM).]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Určuje adresár, do ktorého sa má nainštalovať komponent Java Runtime Environment (JRE) pre databázový server.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Určuje balík vlákien (zelený alebo natívny), ktorý sa má používať pre komponent JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Určuje cestu z parametra JVPJAVAHOME k umiestneniu knižníc komponentu Java VM.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Určuje počiatočné nastavenie cesty triedy Java.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet relácií pripojenia k databázovému serveru Informix a či má databázový server zapisovať varovania do súboru online.log, keď sa počet relácií priblíži k maximálnemu počtu.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje počet sekúnd, počas ktorých má server čakať na pripojenie.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Určuje počiatočnú veľkosť tabuľky uzamknutí. V tabuľke uzamknutí sú uchované záznamy pre každé uzamknutie používané reláciou.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje protokolovanie stránky indexu.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Určuje adresár, kam sú ukladané protokolové súbory z primárneho server, ak je na sekundárnych RS serveroch povolené oneskorené použitie protokolových súborov.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť v kilobajtoch pre tri vyrovnávacie pamäte logického protokolu v zdieľanej pamäti. Trojité ukladanie do vyrovnávacej pamäte umožňuje užívateľským vláknam zapisovať do aktívnej vyrovnávacej pamäte pri súčasnom presúvaní jednej zo zvyšných vyrovnávacích pamätí na disk. Ak používate parameter RTO_SERVER_RESTART, nastavte parameter LOGBUFF na hodnotu 256 kilobajtov.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Určuje počet súborov logického protokolu, ktoré databázový server vytvára počas inicializácie disku. Ak chcete zmeniť počet súborov logického protokolu, pridajte alebo zrušte súbory logického protokolu.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť v kilobajtoch, ktorá sa používa pri vytváraní súborov logického protokolu. Nemení veľkosť existujúcich súborov logického protokolu. Celková veľkosť logického protokolu je LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Povoľuje automatickú správu nedostatku pamäte, prostredníctvom ktorej môžete zmeniť predvolené správanie sa servera pri dosiahnutí pamäťového limitu. 1 = Povoľuje automatickú správu nedostatku pamäte pri spustení databázového servera. 0 = Zakáže automatickú správu nedostatku pamäte.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Vyhradzuje konkrétne množstvo pamäte (v kilobajtoch), ktorá sa použije, keď je potrebné vykonať kľúčové aktivity (napríklad obnovenie) a server má len obmedzené množstvo voľnej pamäte.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Určuje počet naposledy použitých frontov (LRU) v oblasti vyrovnávacej pamäte zdieľanej pamäte.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Určuje percento upravených stránok vo frontoch LRU, v ktorých je front vyčistený.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Určuje percento upravených stránok vo frontoch LRU, v ktorých vyčistenie stránok už nie je povinné.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[Ak sa používa pomocný program ontape, tento parameter určuje veľkosť blokov zariadenia, na ktoré sa zálohujú logické protokoly. Parameter LTAPEBLK určuje aj veľkosť blokov zariadenia, na ktorom sa načítavajú alebo uvoľňujú údaje pri používaní voľby -l pomocného nástroja onload alebo onunload. Pre pomocný program onload alebo onunload môžete odlišnú veľkosť blokov zadať v príkazovom riadku.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[Ak sa používa pomocný program ontape, tento parameter určuje súborový systém zariadenia alebo adresára, do ktorého sa zálohujú logické protokoly. Určuje tiež zariadenie, na ktorom sa načítavajú alebo uvoľňujú údaje pri používaní voľby -l pomocného programu onload alebo onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[Pre pomocný program ontape určuje maximálnu veľkosť pásky zariadenia, na ktoré sa zálohujú logické protokoly. Parameter LTAPESIZE určuje tiež maximálnu veľkosť pásky zariadenia, na ktorom sa načítavajú alebo uvoľňujú údaje pri používaní voľby -l pomocného programu onload alebo onunload. Ak používate pomocný program onload alebo onunload, odlišnú veľkosť pásky môžete zadať v príkazovom riadku. Ak chcete využiť úplnú kapacitu pásky, nastavte parameter LTAPESIZE na hodnotu 0.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Určuje označenie maximálnej úrovne dlhej transakcie s exkluzívnym prístupom. Transakcia je dlhá, ak nie je potvrdená alebo vrátená späť, keď dosiahne označenie maximálnej úrovne dlhej transakcie. Keď priestor logického protokolu dosiahne prahovú hodnotu parametra LTXEHWM, aktuálne vracanej dlhej transakcii sa pridelí exkluzívny prístup k logickému protokolu.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Určuje označenie maximálnej úrovne dlhej transakcie. Označenie maximálnej úrovne dlhej transakcie je percento dostupného protokolového priestoru, ktoré po dosiahnutí spúšťa na databázovom serveri kontrolu dlhej transakcie.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje možnosť vloženia ďalších riadkov do tabuliek na stránke, ktoré obsahujú riadky s variabilnou dĺžkou. 0 = Zakázané, 1 = Povolené.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet neúplných pripojení v relácii. Po dosiahnutí tejto hodnoty sa do protokolu správ online zapíše chybové hlásenie, ktoré bude uvádzať, že na server sa pravdepodobne vyvíja útok DoS (Denial of Service). Predvolená hodnota je 1 024.]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Obmedzuje prostriedky PDQ, ktoré môže databázový server vyhradiť pre ľubovoľný dotaz DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje zrkadlenie pre databázový server. Ako súčasť inicializácie sa odporúča zrkadliť koreňové databázové priestory a dôležité údaje; 0 = Zakázať zrkadlenie, 1 = Povoliť zrkadlenie.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Určuje odsadenie na diskovom oddiele alebo na zariadení, ktorý je potrebný na dosiahnutie chunku slúžiaceho ako zrkadlový obraz pre úvodný chunk koreňového databázového priestoru.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Určuje úplný názov cesty zrkadlenej oblasti pre úvodný chunk koreňového databázového priestoru. Parameter MIRRORPATH by mal byť odkazom na názov k samotnému zrkadlenému chunku. Pre zrkadlený chunk vyberte krátky názov cesty.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Ak je tento parameter povolený, pridáva dátum na začiatok každého hlásenia v protokole online.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Určuje úplný názov cesty súboru protokolu hlásení. Počas svojej prevádzky zapisuje databázový server do tohto súboru hlásenia o stave a diagnostické hlásenia.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Určuje, či databázový server vykonáva uzamknutie spôsobom, ktorý je vhodný pre jednoprocesorový počítač alebo pre viacprocesorový počítač. 0 = Bez viacerých procesorov, 1 = Viaceré procesory dostupné]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Určuje cestu adresára, ktorý obsahuje tabuľku definícií klientskych kanálov MQ IBM&reg; WebSphere&reg;.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Určuje názov tabuľky definícií klientskych kanálov MQ IBM&reg; WebSphere&reg;.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Definuje kanál, určuje umiestnenie servera MQ IBM&reg; WebSphere&reg; a určuje komunikačnú metódu, ktorá bude použitá.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Určuje, či sa má odoslať oznámenie, ak boli sieťové operácie zápisu zablokované po dobu 30 alebo viac minút.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Popisuje sieťové pripojenie.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Niektoré operačné systém znižujú prioritu procesov, ktoré sú spustené dlhší čas. Ak je parameter NOAGE nastavený na hodnotu 1, zakazuje operačnému systému určovanie priority na základe doby prevádzky pre virtuálne procesory. Ak je parameter NOAGE nastavený na predvolenú hodnotu 0, operačný systém môže znižovať prioritu virtuálnych procesorov, ako aj iných procesov, pri postupnom predlžovaní ich doby spracovania. Ak operačný systém podporuje určovanie priority na základe doby prevádzky, parameter NOAGE sa odporúča nastaviť na hodnotu 1.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[Parameter No určuje, ktorí užívatelia (okrem užívateľa informix a užívateľov zo skupiny DBSA) môžu získať prístup k databázovému serveru v režime administrácie.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Určuje čas ukončenia platnosti na získanie informácií o službe názvov pre hostiteľa, službu, užívateľa a skupinové pripojenia z internej pamäte cache databázového servera.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Určuje počet virtuálnych procesorov triedy AIO, ktoré majú byť spustené. Pokiaľ nie sú implementované asynchrónne operácie I/O jadra, virtuálne procesory AIO vykonávajú všetky operácie I/O disku databázového servera (okrem operácií I/O v protokolových súboroch).<BR>Administráciu virtuálnych procesorov možno vykonávať v rámci nástroja OpenAdmin na stránke <A href='index.php?act=vps&do=global'>Virtual Processors</A>.]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Určuje počet virtuálnych procesorov triedy CPU, ktoré majú byť spustené. Virtuálne procesory CPU spúšťajú všetky vlákna, ktoré sa spúšťajú v dôsledku pripojenia klientskej aplikácie, ako aj interné vlákna.<BR>Administráciu virtuálnych procesorov možno vykonávať v rámci nástroja OpenAdmin na stránke <A href='index.php?act=vps&do=global'>Virtual Processors</A>.]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[V systéme UNIX určuje maximálny počet vlákien výzvy na spracovanie migrácie sieťových pripojení medzi virtuálnymi procesormi (VP) Informix.]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Určuje počet vlákien obnovenia používaných pri logickom obnovovaní, ak je databázový server v režime offline (počas studeného obnovenia). Tento počet vlákien sa používa aj na vykonávanie operácie roll forward pre záznamy logického protokolu pri rýchlom obnovení.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet vlákien obnovenia, ktoré databázový server používa pri logickom obnovovaní, ak je databázový server v režime online (počas teplého obnovenia).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Definuje akciu, ktorý databázový server vykonáva, keď sa v primárnom chunku nekritického databázového priestoru vyskytne udalosť vypnutia.<br><br>0 = Databázový server označí databázový priestor ako offline a pokračuje.<br>1 = Databázový server sa preruší.<br>2 = Databázový server zapíše stav chunku do protokolov a čaká na akciu užívateľa.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Obmedzuje veľkosť pamäte vyhradenej pre samostatnú oblasť používanú pred vytváraním obrazov a pre samostatnú oblasť protokolu nástroja na aktualizáciu. Oblasť používaná pred vytváraním obrazov a oblasť protokolu nástroja na aktualizáciu (pimage_partnum a ulog_partnum) sú oblasti v zdieľanej pamäti, ktoré sa vytvárajú pri spustení príkazu CREATE INDEX ONLINE. Tieto oblasti sa uvoľňujú po dokončení spustenia príkazu.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Určuje veľkosť pamäte cache pamäte pre optický podsystém. Tento parameter používajte len v prípade, ak používate optický podsystém.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Povoľuje jeden z dvoch cieľov optimalizácie pre dotazy: optimalizáciu pre FIRST ROWS, optimalizáciu pre ALL ROWS; 0 = FIRST_ROWS. -1 = ALL_ROWS (predvolená hodnota).]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Pomáha optimalizátoru vybrať zodpovedajúci plán dotazov pre aplikáciu.<br><br>0 = Ak pre každý usporiadaný pár tabuliek existujú príslušné indexy, optimalizátor uprednostňuje kontroly indexu pred kontrolami kontrol tabuliek. Táto hodnota zabezpečuje kompatibilitu so staršími verziami databázového servera.<br>1 = Optimalizátor používa prostriedky na určenie cesty spustenia, ak úrovňou izolácie nie je čítanie s možnosťou opakovania. Toto nastavenie sa odporúča na dosiahnutie optimálneho výkonu.<br>2 = Optimalizátor používa prostriedky na určenie cesty spustenia pre každú úroveň izolácie. Kontroly indexu sa neuprednostňujú pred kontrolami tabuliek. Táto hodnota je predvolená, ak nie je nastavená premenná.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Ak používate manažéra optického úložného priestoru, nastavte parameter OPTICAL_LIB_PATH na umiestnenie knižnice manažéra optického úložného priestoru.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Umožňuje prispôsobiť veľkosť zásobníka pre moduly PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet hašovacích sektorov v pamätiach cache UDR, ktoré používa databázový server.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet sektorov UDR uložených v pamäti cache UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť v kilobajtoch dvoch vyrovnávacích pamätí fyzického protokolu v zdieľanej pamäti. Hodnota parametra PHYSBUFF určuje, ako často musí databázový server presunúť vyrovnávaciu pamäť fyzického protokolu do súboru fyzického protokolu na disku.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Určuje názov databázového priestoru, ktorý obsahuje fyzický protokol. Ak chcete znížiť nároky na disk, môžete fyzický protokol presunúť do iného než koreňového databázového priestoru. <BR>Administráciu fyzického protokolu možno v rámci nástroja OpenAdmin vykonávať v časti <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'>Recovery Logs -> Admin</A>.]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť fyzického protokolu. Parameter PHYSFILE možno dynamicky meniť pomocou pomocného programu onparams. <BR>Administráciu fyzického protokolu možno v rámci nástroja OpenAdmin vykonávať v časti <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'>Recovery Logs -> Admin</A>.]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet hašovacích sektorov v pamäti cache s informáciami o bezpečnostnej politike.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet položiek v každom hašovacom sektore v pamäti cache s informáciami o oprávneniach LBAC užívateľov.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Určuje umiestnenie súboru používaného počas rýchleho obnovenia v prípade preplnenia súboru fyzického protokolu. Názov súboru je plog_extend.servernum a v predvolenom nastavení sa nachádza v priečinku /tmp. Ak chcete zadať iné umiestnenie, použite úplný názov cesty.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Rezervuje priestor pre údaje BYTE a TEXT vo fragmentoch cyklickej obsluhy.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Určuje názov cesty pre súbor zdieľanej knižnice alebo súbor DLL (Dynamic Link Library), ktorý sa zavádza pri inicializácii databázového servera. Ak sa zavádza viacero súborov, každý názov cesty sa uvádza v samostatnej položke.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje príkaz onstat -g qst na tlač štatistických informácií frontu. 0 = Zakázať štatistické informácie frontu, 1 = Povoliť štatistické informácie frontu.]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[Ak zakážete konfiguračný parameter AUTO_READAHEAD, pomocou konfiguračného parametra RA_PAGES definujte počet diskových stránok, ktoré sa majú prednačítať. Ak je konfiguračný parameter AUTO_READAHEAD povolený a prednačítavanie sa vykonáva automaticky, server ignoruje informácie uvedené v konfiguračnom parametri RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Používa sa s parametrom RA_PAGES, keď databázový server číta počas sekvenčných kontrol záznamov údajov. Parameter RA_THRESHOLD určuje prah predbežného čítania, teda počet nespracovaných dátových stránok v pamäti, ktoré databázovému serveru signalizujú, aby vykonal ďalšie predbežné čítanie. Ak je hodnota parametra RA_THRESHOLD väčšia ako hodnota parametra RA_PAGES, parameter RA_THRESHOLD má hodnotu RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Určuje počet kanálov SMX medzi primárnym a sekundárnym serverom.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Určuje, či rezidentné a virtuálne segmenty zdieľanej pamäte zostávajú rezidentné vo fyzickej pamäti operačného systému.<BR><BR>0 = Vypnuté.<BR>1 = Uzamknúť iba rezidentný segment.<BR>n = Uzamknúť rezidentný segment a ďalších n-1 virtuálnych segmentov.<BR>-1 = Uzamknúť všetky rezidentné a virtuálne segmenty.]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Určuje názov súboru so zoznamom vzdialených hostiteľov, dôveryhodných pre počítač, na ktorom je umiestnený databázový server.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Určuje názov súboru so zoznamom názvov dôveryhodných užívateľov, ktorí existujú na vzdialených hostiteľoch.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Povoľuje alebo zakazuje databázovému serveru reštartovanie zlyhaného fyzického alebo studeného logického obnovenia v bode, v ktorom došlo k zlyhaniu. Ak chcete vykonať obnovenie s možnosťou reštartovania pomocou nástroja ON-Bar, použite príkaz onbar -RESTART. Ak plánujete použiť obnovenie s možnosťou reštartovania, zväčšite veľkosť fyzického protokolu. Hodnoty : On alebo Off. ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Určuje názov cesty programu filtra a všetky voľby, ako je napríklad šifrovanie.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Určuje názov cesty adresára, v ktorom sú počas neúspešnej aktualizácie verzie na novú verziu databázového servera uložené súbory bodov obnovy.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Určuje názov koreňového databázového priestoru pre danú konfiguráciu databázového servera. Tento názov musí byť jedinečný medzi všetkými databázovými priestormi, ktoré databázový server spravuje. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Určuje odsadenie v kilobajtoch pri vyhradení diskového priestoru (súbor, diskový oddiel alebo zariadenie), na ktorom začína počiatočný chunk koreňového databázového priestoru.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Určuje úplný názov cesty vrátane zariadenia alebo názvu súboru počiatočného chunku koreňového databázového priestoru. Parameter ROOTPATH je uložený vo vyhradených stránkach ako názov chunku. V systéme UNIX je potrebné nastaviť povolenia súboru určeného parametrom ROOTPATH na hodnotu 660, pričom vlastníkom a skupinou musí byť informix. V systéme Windows musí člen skupiny Informix-Admin vlastniť súbor, ktorý určuje parameter ROOTPATH. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť počiatočnom chunku koreňového databázového priestoru v kilobajtoch. Ak chcete zmeniť parameter ROOTSIZE po inicializácii databázového servera, úplne uvoľnite a načítajte údaje.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Určuje ohraničenia, v rámci ktorých je povolené riadenie toku v klastri s vysokou dostupnosťou obsahujúcom aspoň jeden sekundárny server RS. Riadenie toku umožňuje obmedziť aktivitu protokolovania na primárnom serveri, aby sekundárne servery RS v klastri príliš nezaostali pri spracovaní transakcií.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Umožňuje používať štandardy RTO (Recovery Time Objective) na nastavenie doby v sekundách, počas ktorých musí dynamický server odstrániť problém po svojom reštartovaní a obnoviť režim online alebo pasívny režim servera.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Keď sa tento parameter používa s konfiguračným parametrom REMOTE_SERVER_CFG,  zadáva súbor, ktorý sa použije na autentifikovanie zabezpečených pripojení k serveru v nedôveryhodnom sieťovom prostredí. 1 = Servery uvedené v súbore, zadanom pomocou konfiguračného parametra REMOTE_SERVER_CFG, majú dôveryhodné pripojenia. 2 = Súbor $INFORMIXDIR/etc/host.equiv sa používa na autentifikovanie serverov, ktoré sa pripájajú prostredníctvom zabezpečeného portu ako to definuje nastavenie s=6 v informáciách sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Zabráni kopírovaniu dočasných inteligentných veľkých objektov do trvalých tabuliek. 0 = Povoliť, 1 = Zamedziť.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Určuje názov predvoleného priestoru sbspace. Ak tabuľky databázy zahŕňajú stĺpce inteligentných veľkých objektov, ktoré explicitne nešpecifikujú úložný priestor, dané údaje sa uložia v priestore sbspace určenom parametrom SBSPACENAME.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Určuje názov predvoleného dočasného priestoru sbspace na uloženie dočasných inteligentných veľkých objektov bez metaúdajov alebo protokolovania užívateľských údajov.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Povoľuje funkčnosť sekundárneho servera SD. Ak chcete povoliť funkčnosť sekundárneho servera SD, musíte parameter SDS_ENABLE nastaviť na hodnotu 1 (povoliť) na primárnom serveri aj na sekundárnom serveri SD.<br><br>0 = Vypnúť funkčnosť sekundárneho servera SD.<br>1 = Zapnúť funkčnosť sekundárneho servera SD.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Určuje umiestnenie dvoch súborov, ktoré sa používajú ako stránkovacie súbory vyrovnávacej pamäte. Ak parameter SDS_PAGING nie je nastavený, sekundárny server SD sa nemusí podariť spustiť.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Zadáva množstvo času v sekundách, počas ktorého sekundárny server SD čaká na zistenie, či   primárny server generuje protokolovaciu aktivitu. Ak primárny server v zadanom množstve času nevygeneruje žiadnu protokolovaciu aktivitu, môže sa spustiť spracovanie núdzového prepnutia. Konfiguračný parameter SDS_LOGCHECK použite na stanovenie, či primárny server generuje protokolovaciu aktivitu a na povolenie alebo zamedzenie núdzového
prepnutia primárneho servera.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Určuje informácie, ktoré sekundárny server SD používa na dynamické vytváranie dočasných databázových priestorov. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje dobu v sekundách, počas ktorej má primárny server čakať na odoslanie potvrdenia pozície protokolu zo sekundárneho servera SD.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Overuje bezpečnosť lokálnych pripojení tým, že zabezpečuje, aby bolo ID lokálneho užívateľa spúšťajúceho program rovnaké ako ID užívateľa, ktorý sa pokúša získať prístup k databáze.<br><br>0 = Bez kontroly bezpečnosti.<br>1 = Dynamický server overuje, či sa ID užívateľa spúšťajúceho program zhoduje s ID užívateľa, ktorý sa pokúša pripojiť k databáze.<br>2 = Rovnaké ako možnosť 1, pričom dynamický server tiež načítava číslo portu rovnocenného zariadenia z rozhrania API siete a overuje, či pripojenie prichádza z klientskeho programu. Ak systém obsahuje sieťový protokol SOCTCP alebo IPCSTR, vyberte možnosť 2.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Určuje relatívne umiestnenie v zdieľanej pamäti v rozsahu od 0 do 255. Táto hodnota musí byť jedinečná pre každý databázový server v lokálnom počítači, no nie v sieti. Keďže hodnota 0 je v súbore onconfig.std predvolenou hodnotou, za účelom zabránenia nežiaducemu duplikovaniu parametra SERVERNUM zadajte inú hodnotu než 0.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet sekvenčných objektov, ktoré môžu mať predbežne vyhradené hodnoty v sekvenčnej pamäti cache. Ak tento konfiguračný parameter nie je nastavený, v predvolenom nastavení nie je možné pomocou voľby CACHE nastaviť viac než 10 rôznych sekvenčných objektov.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť segmentu, ktorý sa dynamicky pridáva do virtuálnej časti zdieľanej pamäte.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Hodnotu parametra SHMBASE nemeňte. Určuje základnú adresu, na ktorej je zdieľaná pamäť pripojená k priestoru pamäte virtuálneho procesora. Adresa segmentov zdieľanej pamäte začína hodnotou parametra SHMBASE a zvyšuje sa až po maximálnu hornú hranicu, ktorá je špecifická pre jednotlivé platformy.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Určuje rozsah adries virtuálnej pamäte, ktorý zabraňuje potrebe pripojenia zdieľanej pamäte.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Určuje limit požiadaviek na pamäť, ktoré môže databázový server vzniesť na systém.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Určuje prah, po dosiahnutí ktorého má dynamický server vyhradiť nový segment pamäte, a úroveň aktivovaného poplachu, ak server nemôže vyhradiť nový segment pamäte, čo zabezpečuje, že server nebude mať nikdy nedostatok pamäte. Ak nie je možné vyhradiť nový segment pamäte, úroveň poplachu sa po jej aktivácii bude opakovať každých 30 minút.<br><br>Hodnoty úrovne poplachu sú v rozsahu od 1 do 5, kde:<br>1 = Bezvýznamné<br>2 = Informácie<br>3 = Upozornenie<br>4 = Núdzový stav<br>5 = Kritický stav]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počiatočnú veľkosť segmentu zdieľanej virtuálnej pamäte.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Určuje, či je databázový server spustený iba s jedným virtuálnym procesorom CPU. 0 = Server spustený s viac než 1 virtuálnym serverom CPU; Ľubovoľné číslo iné než 0 = Server spustený iba s 1 virtuálnym procesorom CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Určuje úroveň kompresie, ktorú databázový server využíva pred odoslaním údajov zo zdrojového databázového servera na cieľový databázový server.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Povolí alebo zakáže automatické vytváranie alebo rozširovanie chunkov v úložnom priestore.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Definuje minimálny priestor v úložnej oblasti vyžadovaný na to, aby mohol databázový server automaticky rozšíriť priestor. Hodnota 50 alebo nižšia určuje percentá. Hodnota 1000 alebo vyššia určuje veľkosť v kilobajtoch.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet sekúnd, počas ktorých vlákna čakajú na rozšírenie databázového priestoru, dočasného databázového priestoru, priestoru sbspace alebo priestoru BLOB pred vrátením chyby "Nedostatok priestoru".]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Povolí alebo zakáže rozvinutie špecifikácií veľkosti v deklaráciách zabudovaných typov znakových údajov.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Riadi spúšťacie prostredie nástroja na sledovanie SQL.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Určuje označenie digitálneho certifikátu servera používané v databáze zásobníka kľúčov, v ktorej sú uložené kľúče SSL (Secure Sockets Layer) a digitálne certifikáty.]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť zásobníka pre užívateľské vlákna databázového servera.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Určuje názov blobpriestoru pre oblasť, v ktorej majú byť na optickom disku uložené údaje typu TEXT a BYTE optického subsystému.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Určuje minimálne percento zmien v štatistikách distribúcie vyžadované v tabuľke alebo fragmente, aby sa vykonala aktualizácia, keď je povolený automatický režim pre operácie UPDATE STATISTICS.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Určuje, či databázový server používa pamäť cache príkazov SQL.<br>0 = Pamäť cache príkazov SQL sa nepoužíva.<br>1 = Pamäť cache príkazov SQL je povolená, no užívateľské relácie ju nepoužívajú, až kým nenastavia premennú prostredia STMT_CACHE na hodnotu 1 alebo nespustia príkaz SET STATEMENT CACHE ON prostredia SQL pre svoju reláciu.<br>2 = Pamäť cache príkazov SQL je zapnutá. Všetky príkazy sa ukladajú do pamäte cache.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Určuje počet zásahov (odkazov) príkazu, kým sa úplne nevloží do pamäte cache príkazov SQL. Možné hodnoty sú popísané v nasledujúcej tabuľke.<br><br>0 = Úplne vloží všetky kvalifikované príkazy do pamäte cache príkazov SQL.<br>n>0 = Príkazom sa priraďujú položky obsahujúce iba kľúč, až km sa nedosiahne počet zásahov príkazov a všetky úplne kvalifikované príkazy sa nevložia do pamäte cache.<br>n>1 = Zabraňuje vloženiu dotazov ad hoc do pamäte cache.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Riadi, či sa majú kvalifikované príkazy vkladať do pamäte cache príkazov SQL. Možné hodnoty sú popísané v nasledujúcej tabuľke. 0 = Zabraňuje vkladaniu príkazov do pamäte cache, aby sa zabránilo vyhradeniu veľkého množstva pamäte pre pamäť cache; 1 = Vždy vkladať príkazy do pamäte cache príkazov SQL bez ohľadu na veľkosť pamäte cache.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Určuje počet pamäťových oblastí pre pamäť cache príkazov SQL. Na získanie informácií o týchto pamäťových oblastiach použite príkaz onstat -g ssc pool.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť pamätí cache príkazov SQL v kilobajtoch. Nová veľkosť pamätí cache sa použije pri ďalšom pridaní príkazu do pamäte cache.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Zabráni sekundárnemu RS serveru použiť protokolové súbory, ktoré dostane od primárneho servera.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Umožňuje nakonfigurovať frekvenciu a závažnosť hlásení a poplachov pri zaplnení úložných priestorov.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Určuje úplný názov cesty skriptu evidence.sh. Databázový server spúšťa skript evidence.sh v prípade svojho zlyhania. Technická podpora používa výstup skriptu evidence.sh na diagnostikovanie príčiny zlyhania databázového servera. V systéme Windows&reg; je potrebné povoliť rozšírenia príkazov, aby sa mohol skript evidence.bat úspešne dokončiť. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Určuje názov priestoru sbspace, v ktorom databázový server ukladá štatistické informácie zhromažďované príkazom UPDATE STATISTICS pre určité užívateľom definované typy údajov.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť blokov zariadenia, na ktoré pomocný program ontape zapisuje počas zálohovania úložných priestorov. Parameter TAPEBLK určuje aj predvolenú veľkosť blokov zariadenia, na ktorom sa načítavajú alebo uvoľňujú údaje pri používaní pomocného programu onload alebo onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Určuje súborový systém zariadenia alebo adresára, do ktorého pomocný program ontape zálohuje úložné priestory. Parameter TAPEDEV určuje aj predvolené zariadenie, na ktorom sa načítavajú alebo uvoľňujú údaje pri používaní pomocného programu onload alebo onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť zariadenia, na ktoré pomocný program ontape zálohuje úložné priestory. Určuje tiež veľkosť predvoleného zariadenia, na ktorom sa načítavajú alebo uvoľňujú údaje pri používaní pomocného programu onload alebo onunload. Ak chcete využívať úplnú fyzickú kapacitu pásky, nastavte parameter TAPESIZE na hodnotu 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Zapína a vypína zhromažďovanie štatistických informácií o priestore tabuliek. 0 = Vypnuté, 1 = Zapnuté.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť prvej oblasti priestoru tabuliek v koreňovom databázovom priestore.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Určuje veľkosť nasledujúcej oblasti priestoru tabuliek v koreňovom databázovom priestore.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Vypína protokolovanie v dočasných tabuľkách.<BR><BR>0 = Zapnúť logické protokolovanie operácií v dočasných tabuľkách<BR>1 = Vypnúť logické protokolovanie operácií v dočasných tabuľkách]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Určuje dobu, počas ktorej má účastník v dvojfázovom potvrdení čakať predtým, než inicializuje obnovenie účastníka. Tento parameter sa používa iba pre distribuované dotazy, ktoré zahŕňajú vzdialený databázový server.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Ak je tento parameter nastavený na hodnotu 1, umožňuje všetkým užívateľom zobrazenie spustených príkazov SQL.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Nastaví počet pripojení, ktoré budú vytvorené medzi primárnym a sekundárnymi servermi. Nastavenie tohto konfiguračného parametra umožní klientskym aplikáciám vykonávať operácie aktualizácie, vkladania a vymazania na sekundárnom serveri s vysokou dostupnosťou.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Určuje, či databázový server akceptuje pripojenia od mapovaných užívateľov, a ak sú akceptovaní mapovaní užívatelia, či im môžu byť udelené oprávnenia administrátora. ZÁKLADNÉ = Mapovaní užívatelia môžu mať základné oprávnenia. ADMIN = Mapovaní užívatelia môžu mať oprávnenia administrátora. VYPNUTÉ = Mapovanie užívateľov je vypnuté.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Určuje úroveň izolácie, pre ktorú sa implicitne používa funkcia LAST COMMITTED úrovne izolácie COMMITTED READ.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Určuje, či má databázový server používať presnosť na podsekundy pri získavaní aktuálneho času z operačného systému pre príkazy SQL. 0 = Vypnuté, 1 = Zapnuté.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Určuje počet hašovacích sektorov v pamäti cache s informáciami o oprávneniach LBAC užívateľov.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Určuje maximálny počet položiek v každom hašovacom sektore v pamäti cache s informáciami o oprávneniach LBAC užívateľov.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Povoľuje odoberanie vzoriek počas zhromažďovania štatistiky pre operácie UPDATE STATISTICS LOW. Pri indexe s viac ako 100K periférnymi stránkami, dokáže kolekcia štatistiky z odoberania vzoriek zvýšiť rýchlosť operácií UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Umožňuje databázovému serveru získanie prístupu k súkromným blokom pamäte virtuálneho procesora CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Umožňuje určiť triedu virtuálnych procesorov (VP), vytvoriť užívateľom definovaný virtuálny procesor a zadať požadované parametre.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Umožňuje príkazu onstat -g wst vytlačiť štatistické informácie o čakaní vlákien v rámci systému.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Nenašiel sa žiadny popis.]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Tento parameter pomocného programu onconfig sa odporúča zapnúť (nastaviť na hodnotu 1).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Tento parameter pomocného programu onconfig sa odporúča vypnúť (nastaviť na hodnotu 0).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Tento parameter pomocného programu onconfig sa odporúča nastaviť na hodnotu 0.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Tento parameter pomocného programu onconfig sa odporúča nastaviť tak, aby nemal hodnotu null a neodkazoval na dočasný adresár počítača servera.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby bol rozdiel medzi hodnotami parametrov AFF_SPROC a AFF_NPROC väčší než počet fyzických procesorov.  Počet fyzických procesorov v počítači je {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Parameter ALARAMPROGRAM sa odporúča nastaviť na hodnotu "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) alebo "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Parameter ALARMPROGRAM zrejme nie je nastavený na platné umiestnenie.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Parameter BAR_DEBUG sa odporúča nastaviť na hodnotu 0, pokiaľ vás pracovník technickej podpory nepožiadal o nastavenie inej hodnoty za účelom odstránenia konkrétneho problému.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Parameter BAR_NB_XPORT_COUNT sa odporúča nastaviť na hodnotu v rozsahu od 5 do 99.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[Veľkosť stránky tohto servera je 4 kB.  Parameter BAR_XFER_BUF_SIZE sa preto odporúča nastaviť na hodnotu 15.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[Veľkosť stránky tohto servera je 2 kB.  Parameter BAR_XFER_BUF_SIZE sa preto odporúča nastaviť na hodnotu 31.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[Hodnota parametra BTSCANNER by nemala byť null.  Tento parameter by mal zahŕňať nastavenie kontroly alice, ktorá nemá hodnotu nula.]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Parameter CCFLAGS sa odporúča nastaviť na hodnotu 0, pokiaľ vás pracovník technickej podpory nepožiadal o nastavenie inej hodnoty za účelom odstránenia konkrétneho problému.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Parameter CKPTINTVL sa odporúča nastaviť na 30 sekúnd alebo viac.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Parameter CLEANERS sa odporúča nastaviť na minimálny počet virtuálnych procesorov a počet chunkov.  Na aktuálnom serveri je odporúčaný počet vymazávačov nasledovný: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Parameter DATASKIP sa odporúča nastaviť na hodnotu OFF.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby sa všetky komponenty parametra DB_LIBRARY_PATH nachádzali v adresári $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[Tento server obsahuje komponenty parametra DB_LIBRARY_PATH, ktoré sa nenachádzajú v adresári $INFORMIXDIR.  Ak je to zámerné, z bezpečnostných dôvodov skontrolujte, či tieto externé adresáre vlastní užívateľ informix a či len tento užívateľ má povolenia na zápis do týchto adresárov.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Parameter DBSPACETEMP by nemal byť null a každý priestor uvedený v zozname by mal byť existujúcim dočasným databázovým priestorom.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Na serveri existujú čakania na uzamknutie.  Parameter DEF_TABLE_LOCKMODE sa odporúča nastaviť na hodnotu row.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Parameter DEF_TABLE_LOCKMODE sa vo všeobecnosti odporúča nastaviť na hodnotu row.  Ak je aktuálne nastavený na hodnotu page a na serveri existujú čakania na uzamknutie, parameter DEF_TABLE_LOCKMODE sa odporúča nastaviť na hodnotu row.  Parameter DEF_TABLE_LOCKMODE je však už nastavený na hodnotu row ALEBO na serveri momentálne neexistujú žiadne čakania na uzamknutie.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby bola hodnota parametra DS_NONPDQ_QUERY_MEM väčšia alebo rovná 512 kilobajtom.  Skontrolujte tiež parameter DS_TOTAL_MEMORY, pretože hodnota parametra DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY nemôže presiahnuť 25 percent hodnoty parametra DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[Parameter DS_TOTAL_MEMORY by mal mať hodnotu najmenej 2 048 kB a musí byť väčší alebo rovný 4-násobku veľkosti parametra DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe veľkosti virtuálnych segmentov rozšírenia tohto servera sa aktuálna hodnota parametra EXTSHMADD bude riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základe veľkosti rozširujúcich virtuálnych segmentov tohto servera sa odporúča zvýšiť hodnotu parametra EXTSHMADD tak, aby bola väčšia alebo rovná ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby mal parameter FILLFACTOR hodnotu v rozsahu od 40 do 98 percent.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby mal parameter LISTEN_TIMEOUT hodnotu vyššiu než 2 sekundy, no nižšiu než 180 sekúnd.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Celkový počet zámkov pre váš databázový server nikdy neprekročil veľkosť zadanú v parametri  LOCKS, preto sa aktuálna hodnota parametra LOCKS riadi odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Veľkosť tabuľky uzamknutí vášho databázového servera presiahla veľkosť určenú parametrom LOCKS.  Pokúste sa zvýšiť hodnotu parametra LOCKS o 10 percent.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe zápisov do logického protokolu vášho databázového servera sa bude aktuálna  hodnota parametra LOGBUFF riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základe zápisov v logickom protokole vášho databázového servera je aktuálna hodnota parametra LOGBUFF nízka.  Pokúste sa zvýšiť hodnotu parametra LOGBUFF o 10 percent.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Aktuálne nastavenie parametra LTAPEBLK je nízke.  Prezrite si špecifikácie vašej páskovej jednotky, pretože väčšina páskových jednotiek podporuje väčšie veľkosti blokov, než uvádza vaša aktuálna konfigurácia.  Zvýšenie hodnoty parametra LTAPEBLK môže zvýšiť výkon zálohovania a obnovenia.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Aktuálne nastavenie parametra LTAPEBLK je dosť vysoké.  Prezrite si špecifikácie vašej páskovej jednotky a uistite sa, že podporuje takúto vysokú hodnotu.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[Hodnota parametra LTXHWM musí byť nižšia než hodnota parametra LTXEHWM.  Hodnotu parametra LTXHWM sa odporúča nastaviť na 25 až 80 percent.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[Hodnota parametra LTXHWM musí byť nižšia než hodnota parametra LTXEHWM.  Hodnotu parametra LTXEHWM sa odporúča nastaviť na 25 až 90 percent.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Na základe konfigurácie vášho systému sa odporúča zapnúť parameter MULTIPROCESSOR.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Na základe konfigurácie vášho systému sa odporúča vypnúť parameter MULTIPROCESSOR.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe výkonnosti vášho databázového servera sa bude aktuálna hodnota parametra  NUMCPUVPS riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základe výkonu vášho databázového servera sa odporúča zvýšiť hodnotu parametra NUMCPUVPS.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Na základe výkonu vášho databázového servera sa odporúča zvýšiť hodnotu parametra NUMCPUVPS.  Parameter NUMCPUVPS je však už nastavený na maximálnu hodnotu pre váš systém.  Ak chcete zvýšiť výkon, odporúča sa zakúpenie ďalšieho hardvéru.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe zápisov do fyzického protokolu vášho databázového servera sa bude aktuálna hodnota parametra PHYSBUFF riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základe zápisov vo fyzickom protokole vášho databázového servera je aktuálna hodnota parametra PHYSBUFF nízka.  Pokúste sa zvýšiť hodnotu parametra PHYSBUFF o 10 percent.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby parameter RESIDENT nebol vypnutý.  Ak parameter RESIDENT servera nastavený na hodnotu 0, zvážte jeho zmenu na hodnotu 2 alebo -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Odporúča sa, aby parameter RTO_SERVER_RESTART nebol zakázaný (teda aby nebol nastavený na hodnotu 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Zapnutie parametra QSTATS má výrazný vplyv na výkon, a preto sa ho v produkčných systémoch odporúča vypnúť, pokiaľ vás pracovník technickej podpory nepožiadal o jeho zapnutie za účelom odstránenia konkrétneho problému.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe počtu segmentov virtuálnej pamäte vo vašom databázovom serveri sa bude aktuálna hodnota parametra SHMADD riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základe počtu segmentov virtuálnej pamäte vášho databázového servera sa odporúča zvýšiť hodnotu parametra SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe využívania zdieľanej pamäte tohto servera sa bude aktuálna hodnota parametra SHMTOTAL riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Ak váš databázový server dosiahne limit parametra SHMTOTAL, môže dôjsť k zlyhaniu aplikácií.  Na základe využitia zdieľanej pamäte tohto servera sa odporúča zvýšiť hodnotu parametra SHMTOTAL tak, aby bola väčšia alebo rovná ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Na základe počtu segmentov virtuálnej pamäte vo vašom databázovom serveri sa bude aktuálna hodnota parametra SHMVIRTSIZE riadiť odporúčaniami nástroja OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Na základe počtu segmentov virtuálnej pamäte vášho databázového servera sa odporúča zvýšiť hodnotu parametra SHMVIRTSIZE na hodnotu, ktorá je väčšia než aktuálne nastavenie, no menšia než ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Na tomto serveri existujú priestory sbspace.  Parameter SBSPACETEMP by preto nemal byť null a každý priestor uvedený v zozname by mal byť existujúcim dočasným priestorom sbspace.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Počítač databázového servera má iba jeden fyzický procesor.  Odporúča sa preto zapnúť parameter SINGLE_CPU_VPS.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Odporúča sa prečítať si príručku, oboznámiť sa s obmedzeniami, ktoré určuje parameter SINGLE_CPU_VP, a zvážiť jeho zapnutie.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Parameter SYSALARAMPROGRAM sa odporúča nastaviť na hodnotu "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) alebo "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Parameter SYSALARMPROGRAM zrejme nie je nastavený na platné umiestnenie.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Aktuálne nastavenie parametra TAPEBLK je nízke.  Prezrite si špecifikácie vašej páskovej jednotky, pretože väčšina páskových jednotiek podporuje väčšie veľkosti blokov, než uvádza vaša aktuálna konfigurácia.  Zvýšenie hodnoty parametra TAPEBLK môže zvýšiť výkon zálohovania a obnovenia.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Aktuálne nastavenie parametra TAPEBLK je dosť vysoké.  Prezrite si špecifikácie vašej páskovej jednotky a uistite sa, že podporuje takúto vysokú hodnotu.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Parameter TBLTBLFIRST sa odporúča nastaviť na priemernú veľkosť oddielov priestoru tabuliek tohto servera alebo na vyššiu hodnotu.  Aktuálne veľkosti oddielov priestoru tabuliek vášho systému sú nasledovné: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Parameter TBLTBLFIRST sa odporúča nastaviť na 25 percent priemernej veľkosti oddielov priestoru tabuliek tohto servera alebo na vyššiu hodnotu.  Aktuálne veľkosti oddielov priestoru tabuliek vášho systému sú nasledovné: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[Pri používaní prostredia HDR alebo Mach11 sa odporúča zapnúť parameter TEMPTAB_NOLOG (ak to aplikácia podporuje), aby sa vyplo logické protokolovanie operácií v dočasných tabuľkách.  Zapnutím tohto parametra sa môže zvýšiť výkon v prostredí replikácie.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Zapnutie parametra TRACEFLAGS môže mať vplyv na výkon, a preto sa ho v produkčných systémoch odporúča vypnúť (nastaviť na hodnotu 0), pokiaľ vás pracovník technickej podpory nepožiadal o jeho zapnutie za účelom odstránenia konkrétneho problému.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[Zapnutie parametra TRACES môže mať vplyv na výkon, a preto sa ho v produkčných systémoch odporúča vypnúť (nastaviť na hodnotu 0), pokiaľ vás pracovník technickej podpory nepožiadal o jeho zapnutie za účelom odstránenia konkrétneho problému.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Zapnutie parametra WSTATS má výrazný vplyv na výkon, a preto sa ho v produkčných systémoch odporúča vypnúť, pokiaľ vás pracovník technickej podpory nepožiadal o jeho zapnutie za účelom odstránenia konkrétneho problému.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
