<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<lang module="lang_onconfig">
<ADMIN_MODE_USERS_DESC><![CDATA[Określa, którzy użytkownicy (poza użytkownikami grup informix i DBSA) mają dostęp do serwera bazy danych w trybie administracyjnym.]]></ADMIN_MODE_USERS_DESC>
<ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC><![CDATA[Określa, czy użytkownik <i>informix</i> oraz użytkownicy z grupy DBSA mogą łączyć się z serwerem bazy danych, gdy znajduje się on w trybie administracyjnym.]]></ADMIN_USER_MODE_WITH_DBSA_DESC>
<ADTERR_DESC><![CDATA[(UNIX) ADTERR określa sposób, w jaki zachowuje się serwer bazy danych, gdy napotka błąd podczas zapisu rekordu audytu.]]></ADTERR_DESC>
<ADTMODE_DESC><![CDATA[(UNIX) Steruje poziomem audytu.]]></ADTMODE_DESC>
<ADTPATH_DESC><![CDATA[(UNIX) Określa katalog, w którym serwer bazy danych zapisuje pliki audytu.]]></ADTPATH_DESC>
<ADTSIZE_DESC><![CDATA[(UNIX) Określa maksymalny rozmiar pliku audytu.]]></ADTSIZE_DESC>
<AFCRASH_DESC><![CDATA[W przypadku, gdy włączona jest obsługa 0x10 bitów dla procesu AFCRASH, wszystkie komunikaty generowane przez maszynę JVM są rejestrowane w pliku JVM_vpid, gdzie vpid jest ID procesu procesora wirtualnego Java. Plik ten jest zapisywany w katalogu, w którym zapisywany jest plik JVPLOG.]]></AFCRASH_DESC>
<AFFAIL_DESC><![CDATA[]]></AFFAIL_DESC>
<AFF_NPROCS_DESC><![CDATA[W komputerach wieloprocesorowych obsługujących powinowactwo do procesorów, parametr AFF_NPROCS określa liczbę procesorów, z którymi serwer bazy danych może powiązać procesory wirtualne klasy CPU.]]></AFF_NPROCS_DESC>
<AFF_SPROC_DESC><![CDATA[Na komputerach wieloprocesorowych, które obsługują powinowactwo z procesorem, AFF_SPROC określa numer procesora, począwszy od 0, na którym serwer bazy danych rozpoczyna wiązanie procesorów wirtualnych z fizycznymi.]]></AFF_SPROC_DESC>
<ALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Wyświetla alarmy zdarzenia]]></ALARMPROGRAM_DESC>
<ALLOW_NEWLINE_DESC><![CDATA[Określa, że serwer bazy danych dopuszcza znak nowego wiersza w łańcuchach ujętych w cudzysłów we wszystkich sesjach lub w konkretnej sesji.]]></ALLOW_NEWLINE_DESC>
<ALRM_ALL_EVENTS_DESC><![CDATA[Określa, czy ALARMPROGRAM jest uruchamiany dla wszystkich zdarzeń zarejestrowanych w ścieżce MSGPATH, czy tylko dla zdarzeń istotnych.]]></ALRM_ALL_EVENTS_DESC>
<ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC><![CDATA[Określa liczbę połączeń w kolejce, gdy używany jest protokół gniazd (SOCTCP).]]></ASF_SOCTCP_BACKLOG_DESC>
<AUTO_AIOVPS_DESC><![CDATA[Umożliwia serwerowi bazy danych automatyczne zwiększanie liczby procesorów wirtualnych AIO i wątków czyszczących strony, gdy serwer wykryje, że obciążenie we/wy przekracza wydajność istniejących procesorów wirtualnych AIO.]]></AUTO_AIOVPS_DESC>
<AUTO_CKPTS_DESC><![CDATA[Umożliwia serwerowi częstsze uruchamianie punktów kontrolnych w celu uniknięcia blokowania transakcji.]]></AUTO_CKPTS_DESC>
<AUTO_LRU_TUNING_DESC><![CDATA[Włącza automatyczne strojenie LRU]]></AUTO_LRU_TUNING_DESC>
<AUTO_READAHEAD_DESC><![CDATA[Zmienia tryb automatycznego odczytu z wyprzedzeniem lub wyłącza automatyczny odczyt z wyprzedzeniem.  Operacje automatycznego odczytu z wyprzedzeniem pozwalają zwiększać wydajność zapytań poprzez wysyłanie asynchronicznych żądań stron bazy danych, gdy serwer wykryje, że wykonywanie zapytania wiąże się z problemami z wydajnością we/wy.  0 = wyłącz żądania automatycznego odczytu z wyprzedzeniem.  1 = włącz żądania automatycznego odczytu z wyprzedzeniem w trybie standardowym.  2 = włącz żądania automatycznego odczytu z wyprzedzeniem w trybie agresywnym.]]></AUTO_READAHEAD_DESC>
<AUTO_REPREPARE_DESC><![CDATA[Steruje włączeniem funkcji serwera Dynamic Server, która automatycznie reoptymalizuje podprogramy SPL i ponownie przygotowuje obiekty przygotowane po zmianie schematu tabeli, do której odwołuje się podprogram SPL lub obiekt przygotowany.]]></AUTO_REPREPARE_DESC>
<AUTO_STAT_MODE_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza automatyczne aktualizowanie statystyk dla serwera bazy
danych.]]></AUTO_STAT_MODE_DESC>
<BACKUP_FILTER_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę programu filtrującego i jego ewentualne opcje.]]></BACKUP_FILTER_DESC>
<BAR_ACT_LOG_DESC><![CDATA[Określa położenia pliku dziennika aktywności ON-Bar.]]></BAR_ACT_LOG_DESC>
<BAR_BSALIB_PATH_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę i nazwę pliku biblioteki współużytkowanej XBSA dla menedżera pamięci masowej.]]></BAR_BSALIB_PATH_DESC>
<BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Określa czas w sekundach, przez jaki serwer pomocniczy RS powinien czekać na odebranie punktu kontrolnego z serwera głównego podczas wykonywania zewnętrznej kopii zapasowej. Jeśli wykonywanie kopii zapasowej nie powiedzie się z powodu przekroczenia limitu czasu podczas oczekiwania na punkt kontrolny z serwera głównego, można wydłużyć czas oczekiwania na odebranie punktu kontrolnego z serwera głównego przez serwer pomocniczy RS przy użyciu parametru konfiguracji BAR_CKPTSEC_TIMEOUT.]]></BAR_CKPTSEC_TIMEOUT_DESC> 
<BAR_DEBUG_DESC><![CDATA[Określa poziom komunikatów debugowania w dzienniku aktywności ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_DESC>
<BAR_DEBUG_LOG_DESC><![CDATA[Określa położenie dziennika debugowania ON-Bar.]]></BAR_DEBUG_LOG_DESC>
<BAR_HISTORY_DESC><![CDATA[Określa, czy baza danych sysutils ma zawierać historię kopii zapasowych.]]></BAR_HISTORY_DESC>
<BAR_IXBAR_PATH_DESC><![CDATA[Przesłania nazwę i ścieżkę pliku startowego ON-Bar.  Domyślnie plik startowy ON-Bar jest tworzony w ścieżce $INFORMIXDIR/etc pod nazwą 'ixbar.<SERVER_NUM>'.]]></BAR_IXBAR_PATH_DESC>
<BAR_MAX_BACKUP_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę równoległych procesów tworzenia kopii zapasowych dozwoloną dla każdej komendy ON-Bar.]]></BAR_MAX_BACKUP_DESC>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC><![CDATA[Określa liczbę buforów danych pamięci współużytkowanej dla każdego procesu tworzenia lub odtwarzania kopii zapasowej.]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_DESC>
<BAR_PERFORMANCE_DESC><![CDATA[Określa poziom statystyk wydajności zapisywanych w dzienniku aktywności ON-Bar.]]></BAR_PERFORMANCE_DESC>
<BAR_PROGRESS_FREQ_DESC><![CDATA[Określa (w minutach), jak często komunikaty o postępie tworzenia lub odtwarzania kopii zapasowej są zapisywane w dzienniku aktywności.]]></BAR_PROGRESS_FREQ_DESC>
<BAR_RETRY_DESC><![CDATA[Określa, ile razy program ON-Bar powinien ponawiać próbę utworzenia kopii zapasowej danych, kopii zapasowej dziennika logicznego lub operację odtwarzania danych, jeśli pierwsza próba zakończy się niepowodzeniem.]]></BAR_RETRY_DESC>
<BAR_SIZE_FACTOR_DESC><![CDATA[Powiększa szacunkową wielkość obiektu kopii zapasowej przed utworzeniem kopii zapasowej. Wartość parametru BAR_SIZE_FACTOR jest obliczana jako procent pierwotnej wielkości obiektu kopii zapasowej i dodawana do wartości szacunkowej, która następnie jest przesyłana do menedżera pamięci masowej.]]></BAR_SIZE_FACTOR_DESC>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość każdego z buforów przesyłania danych, który serwer bazy danych przekazuje do programu ON-Bar i menedżera pamięci masowej.  Maksymalna wielkość buforu wynosi 64 kilobajty, a zatem BAR_XFER_BUF_SIZE * wielkość strony <= 64 kilobajtów.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_DESC>
<BATCHEDREAD_INDEX_DESC><![CDATA[Aktywuje automatyczne pobieranie zestawu kluczy z buforu indeksu przez optymalizator. Bufor jest wtedy odczytywany mniejszą liczbę razy, co sprzyja zwiększeniu wydajności.]]></BATCHEDREAD_INDEX_DESC>
<BATCHEDREAD_TABLE_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza lekkie skanowanie skompresowanych tabel, tabel z wierszami większymi niż strona oraz tabel z danymi VARCHAR, LVARCHAR i NVARCHAR.]]></BATCHEDREAD_TABLE_DESC>
<BLOCKTIMEOUT_DESC><![CDATA[Określa liczbę sekund, przez jaką wątek lub serwer bazy danych będzie pozostawał w zawieszeniu.]]></BLOCKTIMEOUT_DESC>
<BTSCANNER_DESC><![CDATA[Ustawia skaner B-drzewa, który automatycznie określa elementy indeksu do usunięcia.]]></BTSCANNER_DESC>
<BUFFERPOOL_DESC><![CDATA[Zajmuje dwa wiersze w pliku onconfig.std: pierwszy wiersz określa wartości domyślne używane do tworzenia obszaru dbspace z określoną wielkością strony, dla którego nie została przy starcie utworzona odpowiednia pula buforów; drugi wiersz określa domyślne wartości serwera bazy danych dla puli buforów.]]></BUFFERPOOL_DESC>
<BUFFERS_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę buforów w pamięci współużytkowanej, jaką mają do dyspozycji wątki użytkownika serwera bazy danych dla we/wy dyskowego w imieniu aplikacji klienckich.]]></BUFFERS_DESC>
<CDR_APPLY_DESC><![CDATA[Określa minimalną i maksymalną liczbę wątków synchronizacji danych.]]></CDR_APPLY_DESC>
<CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC><![CDATA[Określa, jak długo mają być przechowywane tabele usuwania, aby umożliwić działanie reguły rozstrzygania konfliktów Usuwanie wygrywa.]]></CDR_DELAY_PURGE_DTC_DESC>
<CDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Określa obszar dbspace, w którym tworzona jest baza danych syscdr.]]></CDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_DSLOCKWAIT_DESC><![CDATA[Określa liczbę sekund, przez jaką komponent Datasync oczekuje na zwolnienie blokad bazy danych.]]></CDR_DSLOCKWAIT_DESC>
<CDR_ENV_DESC><![CDATA[Ustawia zmienne środowiskowe funkcji Enterprise Replication: CDR_LOGDELTA, CDR_PERFLOG, CDR_ROUTER lub CDR_RMSCALEFACT.]]></CDR_ENV_DESC>
<CDR_EVALTHREADS_DESC><![CDATA[Określa liczbę wątków procesu oceniającego grupy, które zostaną utworzone, gdy nastąpi uruchomienie funkcji Enterprise Replication, i umożliwia paralelizm.]]></CDR_EVALTHREADS_DESC>
<CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC><![CDATA[Określa sposób, w jaki system Enterprise Replication reaguje na potencjalne zawinięcia dziennika. W przypadku wielu wartości należy je połączyć znakiem +. logstage = Włącz przemieszczanie skompresowanych dzienników logicznych; dlog = Włącz dynamiczne dodawanie dzienników logicznych; ignore = Ignoruj potencjalne zawinięcie dziennika; ddrblock = Blokuj operacje aktualizowania aplikacji klienckich; shutdown = Wyłącz system Enterprise Replication na danym serwerze.]]></CDR_LOG_LAG_ACTION_DESC>
<CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną ilość miejsca używaną przez system Enterprise Replication na przemieszczanie skompresowanych dzienników logicznych.]]></CDR_LOG_STAGING_MAXSIZE_DESC>
<CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Liczba żądań dynamicznego pliku dziennika, jakie funkcja Enterprise Replication może zgłosić w ramach jednej sesji serwera.]]></CDR_MAX_DYNAMIC_LOGS_DESC>
<CDR_NIFCOMPRESS_DESC><![CDATA[Określa poziom kompresji, jaki wykorzystuje serwer bazy danych zanim wyśle dane ze źródłowego serwera bazy danych do docelowego serwera bazy danych.]]></CDR_NIFCOMPRESS_DESC>
<CDR_QDATA_SBSPACE_DESC><![CDATA[Określa listę maksymalnie 32 nazw obszarów sbspace, z których korzysta program Enterprise Replication w celu zapisania buforowanych danych dotyczących wierszy transakcji.]]></CDR_QDATA_SBSPACE_DESC>
<CDR_QHDR_DBSPACE_DESC><![CDATA[Określa położenie obszaru dbspace, z którego korzysta program Enterprise Replication w celu zapisania nagłówków rekordów transakcji buforowanych z kolejek nadawczych i odbiorczych.]]></CDR_QHDR_DBSPACE_DESC>
<CDR_QUEUEMEM_DESC><![CDATA[Określa maksymalną ilość pamięci używaną dla kolejek nadawczych i odbiorczych.]]></CDR_QUEUEMEM_DESC>
<CDR_SERIAL_DESC><![CDATA[Umożliwia sterowanie generowaniem wartości dla kolumn seryjnych i typu SERIAL8 w tabelach zdefiniowanych do replikacji.]]></CDR_SERIAL_DESC>
<CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC><![CDATA[Określa numery kodów błędu i ostrzeżeń dot. synchronizacji danych, jakie nie zostaną wygenerowane w plikach ATS i RIS.]]></CDR_SUPPRESS_ATSRISWARN_DESC>
<CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza wyszukiwanie wszystkich nazw użytkownika we wszystkich domenach w środowisku systemu Windows działającym w sieci.]]></CHECKALLDOMAINSFORUSER_DESC>
<CKPTINTVL_DESC><![CDATA[Określa (w sekundach) częstotliwość, z jaką serwer bazy danych sprawdza, czy potrzebny jest punkt kontrolny.]]></CKPTINTVL_DESC>
<CLEANERS_DESC><![CDATA[Określa liczbę wątków czyszczących strony dostępnych w trakcie działania serwera bazy danych.]]></CLEANERS_DESC>
<CONSOLE_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę i nazwę pliku dla komunikatów konsoli.]]></CONSOLE_DESC>
<CONVERSION_GUARD_DESC><![CDATA[Określa, czy w przypadku wystąpienia błędu podczas procesu aktualizacji serwer Informix zostaje zatrzymany, czy ma kontynuować aktualizację do nowej wersji serwera. 0 = Wyłączone. Serwer nie jest zatrzymywany. 1 = Aktywuj punkt przywracania i zatrzymaj aktualizację w przypadku wystąpienia błędu związanego z przechwytywaniem danych punktu przywracania. 2 = Aktywuj punkt przywracania i kontynuuj aktualizację nawet w przypadku wystąpienia błędu.]]></CONVERSION_GUARD_DESC>
<DATASKIP_DESC><![CDATA[Służy do unikania punktów niesprawności nośnika.]]></DATASKIP_DESC>
<DB_LIBRARY_PATH_DESC><![CDATA[Określa listę rozdzielonych przecinkami poprawnych położeń przedrostków katalogów, z których serwer bazy danych może ładować moduły zewnętrzne, takie jak moduły DataBlade&reg;.]]></DB_LIBRARY_PATH_DESC>
<DBCREATE_PERMISSION_DESC><![CDATA[Zezwala na tworzenie baz danych tylko określonemu użytkownikowi.]]></DBCREATE_PERMISSION_DESC>
<DBSERVERALIASES_DESC><![CDATA[Określa listę alternatywnych nazw dbservername i umożliwia przypisywanie wielu aliasów do serwera bazy danych, z zachowaniem unikalności wpisów w pliku sqlhosts lub rejestrze.]]></DBSERVERALIASES_DESC>
<DBSERVERNAME_DESC><![CDATA[Określa unikalną nazwę powiązaną z tym konkretnym wystąpieniem serwera bazy danych.]]></DBSERVERNAME_DESC>
<DBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Określa listę obszarów dbspace, których serwer bazy danych używa do globalnego zarządzania przechowywaniem tabel tymczasowych.]]></DBSPACETEMP_DESC>
<DD_HASHMAX_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę tabel w każdej porcji mieszania w pamięci podręcznej słownika danych.]]></DD_HASHMAX_DESC>
<DD_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę tabel w każdej porcji mieszania w pamięci podręcznej słownika danych.]]></DD_HASHSIZE_DESC>
<DEADLOCK_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę sekund, przez jaką wątek serwera bazy danych może oczekiwać na uzyskanie blokady.  Tego parametru należy używać tylko w odniesieniu do zapytań rozproszonych, w których uczestniczy zdalny serwer bazy danych.]]></DEADLOCK_TIMEOUT_DESC>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC><![CDATA[Określa domyślny tryb blokowania dla bazy danych; może mieć wartość PAGE albo ROW.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_DESC>
<DEFAULTESCCHAR_DESC><![CDATA[Określa domyślny znak zmiany znaczenia.]]></DEFAULTESCCHAR_DESC>
<DELAY_APPLY_DESC><![CDATA[Określa, jak długo serwery pomocnicze RS powinny czekać, zanim zastosują dzienniki.]]></DELAY_APPLY_DESC>
<DIRECT_IO_DESC><![CDATA[Steruje wykorzystaniem bezpośredniego we/wy dla przygotowanych plików używanych dla porcji obszaru dbspace.]]></DIRECT_IO_DESC>
<DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza użycie dyrektyw SQL.]]></DIRECTIVES_DESC>
<DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC><![CDATA[Wartość 1 gwarantuje poprawne działanie aplikacji napisanych dla serwera Dynamic Server w wersji 9.40 i wcześniejszych.]]></DISABLE_B162428_XA_FIX_DESC>
<DISTR_QUERY_FLAGS_DESC><![CDATA[]]></DISTR_QUERY_FLAGS_DESC>
<DRAUTO_DESC><![CDATA[Określa, w jaki sposób dodatkowy serwer bazy danych reaguje na awarię replikacji HDR. Ten parametr powinien mieć tę samą wartość na obu serwerach HDR.]]></DRAUTO_DESC>
<DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość buforu komunikacyjnego DRDA.]]></DRDA_COMMBUFFSIZE_DESC>
<DRIDXAUTO_DESC><![CDATA[Określa, czy podstawowy serwer replikacji HDR (High-Availability Data Replication) automatycznie rozpoczyna replikację indeksu, jeśli dodatkowy serwer HDR wykryje uszkodzenie indeksu.]]></DRIDXAUTO_DESC>
<DRINTERVAL_DESC><![CDATA[Określa maksymalny odstęp (w sekundach) między opróżnieniami buforu replikacji HDR. Aby aktualizacja następowała synchronicznie, należy ustawić parametr na -1.]]></DRINTERVAL_DESC>
<DRLOSTFOUND_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę pliku dr.lostfound.timestamp.]]></DRLOSTFOUND_DESC>
<DRTIMEOUT_DESC><![CDATA[W przypadku par replikacji HDR określa czas (w sekundach), przez jaki serwer w parze replikacji HDR oczekuje na potwierdzenie przesłania danych z drugiego serwera bazy danych w parze.]]></DRTIMEOUT_DESC>
<DS_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Określa liczbę porcji mieszania w pamięci podręcznej dystrybucji danych, których serwer bazy danych używa do przechowywania i odczytywania statystyk kolumn generowanych przez instrukcję UPDATE STATISTICS w trybie MEDIUM lub HIGH.]]></DS_HASHSIZE_DESC>
<DS_MAX_QUERIES_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę równoległych zapytań do bazy danych (PDQ), jaka może być uruchomiona współbieżnie.]]></DS_MAX_QUERIES_DESC>
<DS_MAX_SCANS_DESC><![CDATA[Ogranicza liczbę wątków przeglądania równoległych zapytań do bazy danych (PDQ), jakie serwer bazy danych może wykonywać współbieżnie.]]></DS_MAX_SCANS_DESC>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC><![CDATA[Zwiększa ilość pamięci dostępną dla zapytania, które nie jest równoległym zapytaniem do bazy danych (PDQ).]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_DESC>
<DS_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę wpisów w każdej porcji mieszania w pamięci podręcznej dystrybucji danych, których serwer bazy danych używa do przechowywania i odczytywania statystyk kolumn generowanych przez instrukcję UPDATE STATISTICS w trybie MEDIUM lub HIGH.]]></DS_POOLSIZE_DESC>
<DS_TOTAL_MEMORY_DESC><![CDATA[Określa ilość pamięci dostępną dla zapytań PDQ. Powinna to być ilość mniejsza od fizycznej wielkości pamięci komputera, w szczególności pomniejszona o stały narzut, taki jak wielkość systemu operacyjnego i wielkość puli buforów.]]></DS_TOTAL_MEMORY_DESC>
<DUMPCNT_DESC><![CDATA[(UNIX) Określa liczbę niepowodzeń asercji, po której wątek serwera bazy danych generuje zrzut pamięci współużytkowanej lub generuje plik core poprzez wywołanie gcore. Asercja jest to test spełnienia warunku i wyrażenia, którego oczekiwanym wynikiem jest prawda.]]></DUMPCNT_DESC>
<DUMPCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Określa, czy niepowodzenia asercji powodują generowanie zrzutu obrazu pamięci do pliku core. Plik core jest pozostawiany w katalogu, z którego ostatnio był wywoływany serwer bazy danych. 0 = Nie generuj zrzutu do pliku core; 1 = Wygeneruj zrzut do pliku core.]]></DUMPCORE_DESC>
<DUMPDIR_DESC><![CDATA[Określa katalog, w którym serwer bazy danych generuje zrzut pamięci współużytkowanej, pliki gcore lub komunikaty wywołane przez niepowodzenie asercji. Ponieważ obraz pamięci współużytkowanej może być duży, parametr DUMPDIR powinien wskazywać na system plików z dużą ilością wolnego miejsca. Katalog, na który wskazuje parametr DUMPDIR, musi istnieć; w przeciwnym razie serwer nie uruchomi się.]]></DUMPDIR_DESC>
<DUMPGCORE_DESC><![CDATA[(UNIX) Parametr używany w systemach operacyjnych, które obsługują narzędzie gcore. Gdy jest ustawiony, serwer bazy danych wywołuje narzędzia gcore po każdym napotkaniu niepowodzenia asercji przez procesor wirtualny. Narzędzie gcore nakazuje wirtualnemu procesorowi wygenerowanie zrzutu obrazu pamięci w pliku core.pid.cnt, w katalogu wskazywanym przez parametr DUMPDIR; następnie przetwarzanie jest kontynuowane. 0 = Nie wywołuj gcore; 1 = Wywołuj gcore.]]></DUMPGCORE_DESC>
<DUMPSHMEM_DESC><![CDATA[(UNIX) Wskazuje, że w razie niepowodzenia asercji ma zostać wygenerowany zrzut pamięci współużytkowanej. Zrzucany jest obraz całej pamięci używanej przez serwer bazy danych, dlatego obraz jest z reguły bardzo obszerny. Zrzut pamięci współużytkowanej jest umieszczany w pliku shmem.pid.cnt, w katalogu określonym przez parametr DUMPDIR. 0 = Nie generuj zrzutu pamięci współużytkowanej; 1 = Generuj zrzut pamięci współużytkowanej]]></DUMPSHMEM_DESC>
<DYNAMIC_LOGS_DESC><![CDATA[Określa poziom przydzielania dzienników dynamicznych dla serwera bazy danych.  0 = Bez dynamicznego przydzielania dzienników; 1 = Alert, gdy wymagany jest dziennik, i wstrzymanie w celu umożliwienia ręcznego przydziału; 2 = Włączenie dynamicznego przydzielania dzienników i generowanie alarmu po dynamicznym dodaniu dziennika.]]></DYNAMIC_LOGS_DESC>
<EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza sprawdzanie, czy dane znakowe wstawiane przez aplikację kliencką zawierają sekwencje punktów kodowych, które nie są rozpoznawane w bieżących ustawieniach narodowych. 0 = Sprawdzaj poprawność przychodzących sekwencji znaków względem bieżących ustawień narodowych. 1 = Nie sprawdzaj przychodzących sekwencji znaków.]]></EILSEQ_COMPAT_MODE_DESC>
<ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza możliwość klonowania serwera przy użyciu programu narzędziowego ifxclone.]]></ENABLE_SNAPSHOT_COPY_DESC>
<ENCRYPT_CDR_DESC><![CDATA[Ustawia poziom szyfrowania dla programu Enterprise Replication.  0 = Nie szyfruj; 1 = Szyfruj, gdy to możliwe; 2 = Zawsze szyfruj.]]></ENCRYPT_CDR_DESC>
<ENCRYPT_CIPHERS_DESC><![CDATA[Definiuje wszystkie szyfry i tryby, które mogą być stosowane w ramach bieżącej sesji bazy danych. Parametr ENCRYPT_CIPHERS jest używany tylko przez funkcje Enterprise Replication i High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_CIPHERS_DESC>
<ENCRYPT_HDR_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza szyfrowanie w replikacji HDR; 0 = Wyłącz szyfrowanie w replikacji HDR; 1 = Włącz szyfrowanie w replikacji HDR.]]></ENCRYPT_HDR_DESC>
<ENCRYPT_MAC_DESC><![CDATA[Steruje poziomem generowania kodu uwierzytelniania komunikatów (MAC) i jest używany tylko przez funkcje Enterprise Replication i High-Availability Data Replication. 'Off' = bez generowania MAC, 'low' = zawijanie XOR dla wszystkich komunikatów, 'medium' = generowanie MAC typu SHA1 dla wszystkich komunikatów dłuższych niż 20 i zawijania XOR dla mniejszych komunikatów, 'high' = generowanie MAC typu SHA1 dla wszystkich komunikatów. Na przykład: ENCRYPT_MAC medium,high]]></ENCRYPT_MAC_DESC>
<ENCRYPT_MACFILE_DESC><![CDATA[Określa listę pełnych ścieżek plików kluczy kodu uwierzytelniania komunikatów (MAC); parametr używany tylko przez funkcje Enterprise Replication i High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_MACFILE_DESC>
<ENCRYPT_SMX_DESC><![CDATA[Ustawia poziom szyfrowania dla konfiguracji serwerów dodatkowych o wysokiej dostępności. 0 =  Brak szyfrowania; 1 = Szyfrowanie, gdy możliwe - szyfrowanie jest używane do transakcji SMX tylko wtedy, gdy docelowy serwer bazy danych także obsługuje szyfrowanie; 2 = Zawsze szyfruj - dozwolone są połączenia tylko z serwerami baz danych obsługującymi szyfrowanie.]]></ENCRYPT_SMX_DESC>
<ENCRYPT_SWITCH_DESC><![CDATA[Definiuje częstotliwość renegocjowania szyfrów i kluczy tajnych. Domyślnie renegocjacja ma miejsce raz na godzinę. Parametr ENCRYPT_SWITCH jest używany tylko przez funkcje Enterprise Replication i High-Availability Data Replication.]]></ENCRYPT_SWITCH_DESC>
<EXPLAIN_STAT_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza uwzględnianie sekcji statystyki zapytań w pliku wynikowym wyjaśniania.]]></EXPLAIN_STAT_DESC>
<EXT_DIRECTIVES_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza użycie zewnętrznych dyrektyw SQL. Włącza użycie dyrektyw zewnętrznych poprzez wykorzystanie parametru konfiguracyjnego EXT_DIRECTIVES w połączeniu ze zmienną środowiskową IFX_EXTDIRECTIVES po stronie klienckiej.<br><br>0 = Wyłączone. Dyrektywy nie można włączyć, nawet jeśli zmienna IFX_EXTDIRECTIVES jest włączona<br>1 = Włączone. Dyrektywę można włączyć dla sesji, jeśli zmienna IFX_EXTDIRECTIVES jest włączona.<br>2 = Włączone. Dyrektywę można używać nawet jeśli zmienna IFX_EXTDIRECTIVES nie jest ustawiona.]]></EXT_DIRECTIVES_DESC>
<EXTSHMADD_DESC><![CDATA[Określa wielkość dodanych segmentów wirtualnych rozszerzenia. Zakres: od 1024 do 524 288 kilobajtów.]]></EXTSHMADD_DESC>
<FAILOVER_CALLBACK_DESC><![CDATA[Serwer bazy danych wykonuje skrypt określony przez parametr FAILOVER_CALLBACK, gdy następuje przejście ze statusu serwera dodatkowego do statusu serwera podstawowego lub standardowego. Parametr FAILOVER_CALLBACK należy ustawić na pełną ścieżkę do skryptu.]]></FAILOVER_CALLBACK_DESC>
<FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC><![CDATA[W środowiskach klastra o wysokiej dostępności wskazuje maksymalną liczbę sekund po przełączeniu awaryjnym, jaką musi odczekać serwer zanim będzie mógł wycofać transakcje. Może to umożliwić dokończenie transakcji.]]></FAILOVER_TX_TIMEOUT_DESC>
<FASTPOLL_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza szybkie odpytywanie sieci. Parametr FASTPOLL jest zależny od platformy. 0 = Wyłącza szybkie odpytywanie; 1 = Włącza szybkie odpytywanie.]]></FASTPOLL_DESC>
<FILLFACTOR_DESC><![CDATA[Określa stopień zapełniania stron indeksu w zakresie 1-100. Niskie wartości pozostawiają miejsce na powiększanie indeksu. Wysokie wartości powodują, że indeks jest mniejszy. Jeśli indeks jest pełny (100 procent), każde nowe wstawienie powoduje dzielenie węzłów. ]]></FILLFACTOR_DESC>
<FULL_DISK_INIT_DESC><![CDATA[Włącza zabezpieczenie, które uniemożliwia przypadkowe zainicjowanie dysku istniejącej instancji serwera bazy danych. Określa, czy komenda inicjowania dysku może zostać wykonana, jeśli w położeniu ścieżki katalogu głównego istnieje pierwsza strona pierwszej porcji (strona zerowa). 0 = Komenda oninit -i jest wykonywana tylko wtedy, gdy w położeniu ścieżki katalogu głównego nie ma strony zerowej. 1 = Komenda oninit -i jest wykonywana w każdych okolicznościach, a ponadto po zainicjowaniu dysku wartość parametru konfiguracyjnego FULL_DISK_INIT jest zmieniana na zero.]]></FULL_DISK_INIT_DESC>
<GSKIT_VERSION_DESC><![CDATA[Określa wersję główną produktu IBM&reg; Global Security Kit (GSKit), używaną przez serwer bazy danych na potrzeby szyfrowania i komunikacji SSL.]]></GSKIT_VERSION_DESC>
<HA_ALIAS_DESC><![CDATA[Określa nazwę aliasu sieci, jaka ma być używana, gdy serwer dodatkowy łączy się z podstawowym w przypadku przełączenia awaryjnego.]]></HA_ALIAS_DESC>
<HETERO_COMMIT_DESC><![CDATA[Określa, czy serwer bazy danych jest przygotowany do uczestnictwa w transakcjach zatwierdzanych heterogenicznie w konfiguracji z produktami IBM Informix Gateway. 1 = Włącz zatwierdzanie heterogeniczne; 0 = Wyłącz zatwierdzanie heterogeniczne.]]></HETERO_COMMIT_DESC>
<IFX_EXTEND_ROLE_DESC><![CDATA[Umożliwia administratorowi serwera bazy danych (DBSA), domyślnie użytkownikowi informix, zaimplementowanie środków bezpieczeństwa, które określają, czy użytkownicy mogą rejestrować moduły DataBlade&reg; lub podprogramy zdefiniowane przez użytkownika (UDRs); 1 lub On (domyślne) = Włącza rolę EXTEND, tak że administratorzy mogą nadawać użytkownikom uprawnienia do tworzenia lub usuwania podprogramów UDR z klauzulą EXTERNAL; 0 lub Off = Wyłącza rolę EXTEND, tak że każdy użytkownik może zarejestrować podprogram zewnętrzny.]]></IFX_EXTEND_ROLE_DESC>
<IFX_FOLDVIEW_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza składanie widoku; 0 lub Off (domyślnie) = Wyłącza składanie widoku, 1 lub On = Włącza składanie widoku.]]></IFX_FOLDVIEW_DESC>
<INDEX_SELFJOIN_DESC><![CDATA[]]></INDEX_SELFJOIN_DESC>
<ISM_DATA_POOL_DESC><![CDATA[Określa pulę woluminów do tworzenia kopii zapasowych obszarów pamięci masowej.]]></ISM_DATA_POOL_DESC>
<ISM_LOG_POOL_DESC><![CDATA[Określa pulę woluminów do tworzenia kopii zapasowych dzienników logicznych.]]></ISM_LOG_POOL_DESC>
<JDKVERSION_DESC><![CDATA[Określa numer wersji wydania pakietu Java Development Kit (JDK) lub środowiska Java Runtime Environment (JRE) ]]></JDKVERSION_DESC>
<JVPARGS_DESC><![CDATA[Określa opcje maszyny wirtualnej Java.]]></JVPARGS_DESC>
<JVPDEBUG_DESC><![CDATA[Ustawienie na 1 powoduje, że komunikaty śledzenia są zapisywane w pliku JVPLOG.]]></JVPDEBUG_DESC>
<JVPHOME_DESC><![CDATA[Określa katalog, w którym instalowane są klasy sterownika JDBC IBM Informix.]]></JVPHOME_DESC>
<JVPLOGFILE_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę bezwzględną plików dzienników procesorów wirtualnych Java.]]></JVPLOGFILE_DESC>
<JVPPROPFILE_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę bezwzględną pliku właściwości procesora wirtualnego Java.]]></JVPPROPFILE_DESC>
<JVPJAVAVM_DESC><![CDATA[Określa biblioteki, które mają być używane dla maszyny wirtualnej Java (JVM).]]></JVPJAVAVM_DESC>
<JVPJAVAHOME_DESC><![CDATA[Określa katalog, w którym jest zainstalowane środowisko Java Runtime Environment (JRE) serwera bazy danych.]]></JVPJAVAHOME_DESC>
<JVMTHREAD_DESC><![CDATA[Określa pakiet wątków (green albo native), jaki ma być używany dla maszyny JVM.]]></JVMTHREAD_DESC>
<JVPJAVALIB_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę z katalogu JVPJAVAHOME do położenia bibliotek maszyny Java VM.]]></JVPJAVALIB_DESC>
<JVPCLASSPATH_DESC><![CDATA[Określa początkowe ustawienie ścieżki klas Java.]]></JVPCLASSPATH_DESC>
<LIMITNUMSESSIONS_DESC><![CDATA[Definiuje maksymalną liczbę sesji, które mogą być podłączone do serwera connect, oraz określa, czy serwer bazy danych powinien zapisywać komunikaty ostrzegawcze w pliku online.log, gdy liczba sesji zbliży się do maksimum.]]></LIMITNUMSESSIONS_DESC>
<LISTEN_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Określa czas oczekiwania przez serwer na połączenie, w sekundach.]]></LISTEN_TIMEOUT_DESC>
<LOCKS_DESC><![CDATA[Określa początkową wielkość tabeli blokad. Tabela blokad zawiera wpis dla każdej z blokad używanych przez sesję.]]></LOCKS_DESC>
<LOG_INDEX_BUILDS_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza rejestrowanie stron indeksu.]]></LOG_INDEX_BUILDS_DESC>
<LOG_STAGING_DIR_DESC><![CDATA[Określa katalog, w którym są zapisywane pliki dziennika z serwera głównego, jeśli włączone jest opóźnione stosowanie plików dziennika na serwerach pomocniczych RS.]]></LOG_STAGING_DIR_DESC>
<LOGBUFF_DESC><![CDATA[Określa wielkość (w kilobajtach) trzech buforów dziennika logicznego w pamięci współużytkowanej. Potrójne buforowanie umożliwia wątkom użytkownika zapisywanie w aktywnym buforze w czasie, gdy jeden z pozostałych buforów jest opróżniany na dysk. Jeśli używany jest parametr RTO_SERVER_RESTART, należy ustawić LOGBUFF na 256 kilobajtów.]]></LOGBUFF_DESC>
<LOGFILES_DESC><![CDATA[Określa liczbę plików dziennika logicznego, które serwer bazy danych tworzy podczas inicjowania dysku. Aby zmienić liczbę plików dziennika logicznego, należy dodać lub usunąć takie pliki.]]></LOGFILES_DESC>
<LOGSIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość tworzonych plików dziennika logicznego w kilobajtach. Nie powoduje zmiany istniejących plików dziennika logicznego. Łączna wielkość dziennika logicznego wynosi LOGSIZE * LOGFILES.]]></LOGSIZE_DESC>
<LOW_MEMORY_MGR_DESC><![CDATA[Włącza automatyczne zarządzanie sytuacjami braku pamięci, umożliwiając zmianę domyślnego zachowania serwera w chwili osiągnięcia limitu wykorzystania pamięci. 1 = włącza automatyczne zarządzanie sytuacjami braku pamięci przy uruchomieniu serwera bazy danych. 0 = wyłącza automatyczne zarządzanie sytuacjami braku pamięci.]]></LOW_MEMORY_MGR_DESC>
<LOW_MEMORY_RESERVE_DESC><![CDATA[Rezerwuje określoną ilość pamięci (w kilobajtach) do wykorzystania wówczas, gdy jest niezbędne wykonanie newralgicznych działań (na przykład wycofanie zmian), a na serwerze brakuje wolnej pamięci.]]></LOW_MEMORY_RESERVE_DESC>
<LRUS_DESC><![CDATA[Określa liczbę kolejek LRU (najmniej ostatnio używanych) w puli buforów w pamięci współużytkowanej.]]></LRUS_DESC>
<LRU_MAX_DIRTY_DESC><![CDATA[Określa odsetek stron zmodyfikowanych w kolejkach LRU, po osiągnięciu którego kolejka jest czyszczona.]]></LRU_MAX_DIRTY_DESC>
<LRU_MIN_DIRTY_DESC><![CDATA[Określa odsetek stron zmodyfikowanych w kolejkach LRU, po osiągnięciu którego czyszczenie stron nie jest już obowiązkowe.]]></LRU_MIN_DIRTY_DESC>
<LTAPEBLK_DESC><![CDATA[W przypadku użycia programu ontape określa wielkość
bloku urządzenia, na którym tworzone są kopie zapasowe dzienników logicznych. Parametr LTAPEBLK określa także wielkość bloku urządzenia, na którym dane są
ładowane lub wyjmowane, gdy używana jest opcja -l komendy onload lub onunload. W przypadku komend onload lub onunload można podać inną wielkość bloku w
wierszu komend.]]></LTAPEBLK_DESC>
<LTAPEDEV_DESC><![CDATA[W przypadku użycia programu ontape określa urządzenie lub katalog (system plików), w którym tworzone są kopie zapasowe dzienników logicznych. Określa także urządzenie, na którym dane są
ładowane lub wyjmowane, gdy używana jest opcja -l komendy onload lub onunload.]]></LTAPEDEV_DESC>
<LTAPESIZE_DESC><![CDATA[W przypadku użycia programu ontape określa maksymalną wielkość taśmy urządzenia, na którym tworzone są kopie zapasowe dzienników logicznych. Parametr LTAPESIZE określa także maksymalną wielkość taśmy urządzenia, na którym dane są ładowane lub wyjmowane, gdy używana jest opcja -l komendy onload lub onunload. W przypadku komend onload lub onunload można podać inną wielkość taśmy w wierszu komend. Aby wykorzystać całą pojemność taśmy, należy ustawić LTAPESIZE na 0.]]></LTAPESIZE_DESC>
<LTXEHWM_DESC><![CDATA[Określa poziom wysoki dla długich transakcji z dostępem na wyłączność. Transakcja jest uznawana za długą, gdy nie zostanie zatwierdzona lub wycofana po osiągnięciu poziomu wysokiego dla długich transakcji. Gdy wielkość dziennika logicznego osiągnie próg LTXEHWM, wówczas transakcja aktualnie wycofywana otrzymuje dostęp na
wyłączność do dziennika logicznego.]]></LTXEHWM_DESC>
<LTXHWM_DESC><![CDATA[Określa poziom wysoki dla długich transakcji. Poziom wysoki dla długich transakcji to procent dostępnego miejsca na dzienniki, którego zapełnienie spowoduje wyzwolenie serwera bazy danych w celu sprawdzenia długiej transakcji.]]></LTXHWM_DESC>
<MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza możliwość zwiększania liczby wierszy wstawianych na każdej stronie w tabelach o zmiennej długości wierszy; 0 = wyłączone, 1 = włączone.]]></MAX_FILL_DATA_PAGES_DESC>
<MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę niezakończonych połączeń w sesji. Po osiągnięciu tej liczby w dzienniku komunikatów zapisywany jest komunikat z informacją o możliwym ataku typu DoS na serwer. Wartość domyślna to 1024.]]></MAX_INCOMPLETE_CONNECTIONS_DESC>
<MAX_PDQPRIORITY_DESC><![CDATA[Ogranicza ilość zasobów zapytań PDQ, jaką serwer bazy danych może przydzielić do pojedynczego zapytania DSS.]]></MAX_PDQPRIORITY_DESC>
<MIRROR_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza zapis lustrzany dla serwera bazy danych. Zaleca się zapis lustrzany, na etapie inicjowania, głównych obszarów dbspace oraz danych newralgicznych; 0 = wyłącz zapis lustrzany,1 = włącz zapis lustrzany.]]></MIRROR_DESC>
<MIRROROFFSET_DESC><![CDATA[Określa przesunięcie w partycji dysku lub urządzeniu, pod jakim znajduje się porcja będąca zapisem lustrzanym początkowej porcji głównego obszaru dbspace.]]></MIRROROFFSET_DESC>
<MIRRORPATH_DESC><![CDATA[Określa pełną ścieżkę lustrzanej porcji początkowej porcji głównego obszaru dbspace. Parametr MIRRORPATH powinien być ścieżką porcji lustrzanej. Dla porcji lustrzanych należy wybierać możliwie krótkie ścieżki.]]></MIRRORPATH_DESC>
<MSG_DATE_DESC><![CDATA[Gdy ten parametr jest włączony, na początku każdego komunikatu w dzienniku online dodawana jest data.]]></MSG_DATE_DESC>
<MSGPATH_DESC><![CDATA[Pełna ścieżka pliku dziennika komunikatów. Serwer bazy danych podczas pracy zapisuje do tego pliku komunikaty o statusie i komunikaty diagnostyczne.]]></MSGPATH_DESC>
<MULTIPROCESSOR_DESC><![CDATA[Określa, czy serwer bazy danych realizuje blokowanie w sposób odpowiedni dla komputera jedno-, czy wieloprocesorowego; 0 = Jeden procesor, 1 = Dostępny więcej niż jeden procesor]]></MULTIPROCESSOR_DESC>
<MQCHLLIB_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę katalogu zawierającego tabelę definicji kanału klienta IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLLIB_DESC>
<MQCHLTAB_DESC><![CDATA[Określa nazwę tabeli definicji kanału klienta IBM&reg; WebSphere&reg; MQ.]]></MQCHLTAB_DESC>
<MQSERVER_DESC><![CDATA[Określa kanał, położenie serwera IBM&reg; WebSphere&reg; MQ oraz metodę komunikacji, jaka ma być używana.]]></MQSERVER_DESC>
<NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC><![CDATA[Określa, czy będzie wysyłane powiadomienie o zablokowaniu sieciowych operacji zapisu przez co najmniej 30 minut.]]></NET_IO_TIMEOUT_ALARM_DESC>
<NETTYPE_DESC><![CDATA[Opisuje połączenie sieciowe.]]></NETTYPE_DESC>
<NOAGE_DESC><![CDATA[Niektóre systemy operacyjne obniżają priorytet procesów, gdy te są wykonywane przez długi czas. Ustawienie parametru NOAGE na 1 wyłącza obniżanie priorytetu długo wykonywanych procesów dla procesorów wirtualnych w systemie operacyjnym. Gdy parametr NOAGE ma domyślną wartość 0, system operacyjny może obniżyć priorytet procesorów wirtualnych oraz innych procesów, gdy te działają przez dłuższy czas. Jeśli system operacyjny obniża priorytet długo wykonywanych procesów, zaleca się ustawienie parametru NOAGE na 1.]]></NOAGE_DESC>
<NO_DESC_FOUND_DESC><![CDATA[Określa, którzy użytkownicy (poza użytkownikami grup informix i DBSA) mają dostęp do serwera bazy danych w trybie administracyjnym.]]></NO_DESC_FOUND_DESC>
<NS_CACHE_DESC><![CDATA[Określa limit czasu uzyskiwania informacji usługi nazw, dotyczących hosta, usługi, użytkownika i połączeń grupy, z wewnętrznej pamięci podręcznej serwera bazy danych.]]></NS_CACHE_DESC>
<NUMAIOVPS_DESC><![CDATA[Określa liczbę działających procesorów wirtualnych klasy AIO. O ile asynchroniczne we/wy nie jest zaimplementowane w jądrze, procesory wirtualne AIO wykonują wszystkie operacje dyskowego we/wy serwera bazy danych poza operacjami we/wy na plikach dzienników.<BR>Administrowanie procesorami wirtualnymi umożliwia narzędzie OpenAdmin na stronie <A href='index.php?act=vps&do=global'>Procesory wirtualne</A>]]></NUMAIOVPS_DESC>
<NUMCPUVPS_DESC><![CDATA[Określa liczbę działających procesorów wirtualnych klasy CPU. Procesory wirtualne klasy CPU wykonują wszystkie wątki uruchamiane w wyniku połączenia z aplikacją kliencką, jak również wątki wewnętrzne.<BR>Administrowanie procesorami wirtualnymi umożliwia narzędzie OpenAdmin na stronie <A href='index.php?act=vps&do=global'>Procesory wirtualne</A>]]></NUMCPUVPS_DESC>
<NUMFDSERVERS_DESC><![CDATA[W systemie UNIX określa maksymalną liczbę wątków odpytywania obsługujących migrowanie połączeń sieciowych między procesorami wirtualnymi systemu Informix.]]></NUMFDSERVERS_DESC>
<OFF_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Określa liczbę wątków odtwarzania używanych przy odtwarzaniu logicznym, gdy serwer bazy danych jest w trybie bez połączenia (w trakcie zimnego odtwarzania). Ta liczba wątków jest także używana przy odtwarzaniu zmian wg rekordów dziennika logicznego podczas szybkiego odtwarzania.]]></OFF_RECVRY_THREADS_DESC>
<ON_RECVRY_THREADS_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę wątków odtwarzania używanych przy odtwarzaniu logicznym, gdy serwer bazy danych jest w trybie z połączeniem (w trakcie gorącego odtwarzania).]]></ON_RECVRY_THREADS_DESC>
<ONDBSPACEDOWN_DESC><![CDATA[Definiuje akcję podejmowaną przez serwer bazy danych, gdy w porcji podstawowej w niekrytycznym obszarze dbspace wystąpi zdarzenie uniemożliwiające działanie obszaru dbspace.<br><br>0 = Serwer bazy danych oznacza obszar dbspace jako niedziałający i kontynuuje przetwarzanie.<br>1 = Serwer bazy danych przerywa działanie.<br>2 = Serwer bazy danych zapisuje status porcji w dziennikach i czeka na wybranie opcji przez użytkownika.]]></ONDBSPACEDOWN_DESC>
<ONLIDX_MAXMEM_DESC><![CDATA[Ogranicza ilość pamięci przydzieloną pojedynczej puli obrazów wstępnych i pojedynczej puli dziennika procesu aktualizacyjnego. Pule te, pimage_partnum i ulog_partnum, są pulami pamięci współużytkowanej tworzonymi podczas wykonywania instrukcji CREATE INDEX ONLINE. Pule są zwalniane po zakończeniu wykonywania instrukcji.]]></ONLIDX_MAXMEM_DESC>
<OPCACHEMAX_DESC><![CDATA[(UNIX) Określa wielkość buforu pamięci dla podsystemu Optical Subsystem. Tego parametru należy używać tylko wtedy, gdy używany jest podsystem Optical Subsystem.]]></OPCACHEMAX_DESC>
<OPT_GOAL_DESC><![CDATA[Wybiera jeden z dwóch celów optymalizacji zapytań: optymalizacja pod kątem szybkiego zwracania PIERWSZYCH WIERSZY albo optymalizacja pod kątem szybkiego zwracania WSZYSTKICH WIERSZY; 0 = PIERWSZE WIERSZE. -1 = WSZYSTKIE WIERSZE, ustawienie domyślne.]]></OPT_GOAL_DESC>
<OPTCOMPIND_DESC><![CDATA[Pomaga optymalizatorowi wybrać odpowiedni plan zapytań dla aplikacji.<br><br>0 = Gdy istnieją odpowiednie indeksy dla każdej uporządkowanej pary tabel, optymalizator preferuje przeglądanie indeksów, a nie przeglądanie tabel. Ta wartość zapewnia kompatybilność z poprzednimi wersjami serwera bazy danych.<br>1 = Optymalizator określa ścieżkę wykonania na podstawie kosztów, jeśli poziom odseparowania jest różny od poziomu Odczyt powtarzalny. To ustawienie jest zalecane jako zapewniające optymalną wydajność.<br>2 = Optymalizator określa ścieżkę wykonania na podstawie kosztów, niezależnie od poziomu odseparowania. Przeglądanie indeksów nie jest preferowane w stosunku do przeglądania tabel. Jest to ustawienie domyślne, przyjmowane gdy zmienna nie ma ustawionej wartości.]]></OPTCOMPIND_DESC>
<OPTICAL_LIB_PATH_DESC><![CDATA[Jeśli używany jest menedżer optycznej pamięci masowej, należy przypisać parametrowi OPTICAL_LIB_PATH ścieżkę określającą położenie biblioteki tego menedżera.]]></OPTICAL_LIB_PATH_DESC>
<PAM_STACKSIZE_DESC><![CDATA[Dostosowuje wielkość stosu modułów PAM.]]></PAM_STACKSIZE_DESC>
<PC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Określa liczbę porcji mieszania w pamięciach podręcznych podprogramów składowanych używanych przez serwer bazy danych.]]></PC_HASHSIZE_DESC>
<PC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę podprogramów UDR przechowywanych w pamięci podręcznej UDR.]]></PC_POOLSIZE_DESC>
<PHYSBUFF_DESC><![CDATA[Określa wielkość (w kilobajtach) dwóch buforów dziennika fizycznego w pamięci współużytkowanej. Wartość parametru PHYSBUFF określa częstotliwość opróżniania buforu dziennika fizycznego do pliku dziennika fizycznego.]]></PHYSBUFF_DESC>
<PHYSDBS_DESC><![CDATA[Określa nazwę obszaru dbspace zawierającego dziennik fizyczny. Aby ograniczyć rywalizację o dostęp do dysku, można przenieść dziennik fizyczny do obszaru dbspace innego niż główny obszar dbspace. <BR>Administrowanie dziennikami fizycznymi jest możliwe w programie OpenAdmin, po wybraniu polecenia <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Dzienniki odtwarzania -> Administrator </A>]]></PHYSDBS_DESC>
<PHYSFILE_DESC><![CDATA[Określa wielkość dziennika fizycznego. Wartość parametru PHYSFILE może być zmieniana dynamicznie za pomocą programu narzędziowego onparams. <BR>Administrowanie dziennikami fizycznymi jest możliwe w programie OpenAdmin, po wybraniu polecenia <A href='index.php?act=rlogs&do=admin'> Dzienniki odtwarzania -> Administrator </A>]]></PHYSFILE_DESC>
<PLCY_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Określa liczbę porcji mieszania w pamięciach podręcznych informacji o zabezpieczeniach.]]></PLCY_HASHSIZE_DESC>
<PLCY_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę wpisów w każdej porcji mieszania w ramach pamięci podręcznej informacji o referencjach LBAC użytkownika.]]></PLCY_POOLSIZE_DESC>
<PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC><![CDATA[Określa położenie pliku używanego podczas szybkiego odtwarzania w wypadku przepełnienia pliku dziennika fizycznego. Nazwa pliku to plog_extend.nr_serwera, a plik jest domyślnie umieszczony w katalogu /tmp. W celu określenia innego położenia należy podać pełną ścieżkę.]]></PLOG_OVERFLOW_PATH_DESC>
<PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Rezerwuje miejsce na dane typu BYTE i TEXT we fragmentach karuzelowych.]]></PN_STAGEBLOB_THRESHOLD_DESC>
<PRELOAD_DLL_FILE_DESC><![CDATA[Określa nazwę ścieżki dla pliku biblioteki współużytkowanej
lub pliku biblioteki dołączanej dynamicznie (DLL), która jest ładowana po zainicjowaniu
serwera bazy danych. Jeśli ładowanych będzie wiele plików, każda nazwa ścieżki będzie
określana na oddzielnej pozycji.]]></PRELOAD_DLL_FILE_DESC>
<QSTATS_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza opcję onstat -g qst sterującą wypisywaniem statystyk kolejek; 0 = Wyłącz statystykę kolejek, 1 = Włącz statystykę kolejek]]></QSTATS_DESC>
<RA_PAGES_DESC><![CDATA[W przypadku wyłączenia parametru konfiguracyjnego AUTO_READAHEAD należy użyć parametru RA_PAGES w celu określenia liczby stron dysku, które będzie obejmować każda próba odczytu z wyprzedzeniem. Gdy parametr konfiguracyjny AUTO_READAHEAD jest włączony i odczyt z wyprzedzeniem odbywa się automatycznie, serwer ignoruje wartość parametru RA_PAGES.]]></RA_PAGES_DESC>
<RA_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Parametr używany razem z parametrem RA_PAGES przy odczycie stron przez serwer bazy danych w trakcie sekwencyjnego przeglądania rekordów danych. Parametr RA_THRESHOLD określa próg odczytu z wyprzedzeniem, tj. liczbę nieprzetworzonych stron danych w pamięci, która jest dla serwera bazy danych sygnałem do przeprowadzenia następnego odczytu z wyprzedzeniem. Jeśli wartość RA_THRESHOLD jest większa od wartości RA_PAGES, RA_THRESHOLD ma wartość RA_PAGES/2.]]></RA_THRESHOLD_DESC>
<RAS_LLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_LLOG_SPEED_DESC>
<RAS_PLOG_SPEED_DESC><![CDATA[]]></RAS_PLOG_SPEED_DESC>
<REDIRECTED_WRITES_DESC><![CDATA[Określa liczbę potoków SMX między serwerem podstawowym a dodatkowym.]]></REDIRECTED_WRITES_DESC>
<RESIDENT_DESC><![CDATA[Określa, czy segmenty rezydentne i wirtualne pamięci współużytkowanej pozostają rezydentne w pamięci fizycznej systemu operacyjnego.<BR><BR>0 = wył.<BR>1 = blokuj tylko segmenty rezydentne<BR>n = blokuj segment rezydentny i następnych n-1 segmentów wirtualnych<BR>-1 = blokuj wszystkie segmenty rezydentne i wirtualne]]></RESIDENT_DESC>
<REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Określa nazwę pliku z listą zdalnych hostów zaufanych dla komputera, na którym rezyduje serwer bazy danych.]]></REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<REMOTE_USERS_CFG_DESC><![CDATA[Określa nazwę pliku z listą zaufanych użytkowników istniejących na zdalnych hostach.]]></REMOTE_USERS_CFG_DESC>
<RESTARTABLE_RESTORE_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza restartowanie nieudanego fizycznego lub zimnego logicznego odtwarzania w punkcie wystąpienia niepowodzenia. Aby przeprowadzić odtwarzanie z możliwością restartu przy użyciu programu ON-Bar, należy użyć komendy onbar -RESTART. Jeśli planowane jest odtwarzanie z możliwością restartu, należy powiększyć dziennik fizyczny. Wartości: On albo Off. ]]></RESTARTABLE_RESTORE_DESC>
<RESTORE_FILTER_DESC><![CDATA[Określa ścieżkę programu filtrującego i jego ewentualne opcje, takie jak szyfrowanie.]]></RESTORE_FILTER_DESC>
<RESTORE_POINT_DIR_DESC><![CDATA[Określa nazwę ścieżki katalogu, w którym są zapisywane pliki punktu przywracania podczas nieudanej aktualizacji wersji serwera bazy danych.]]></RESTORE_POINT_DIR_DESC>
<ROOTNAME_DESC><![CDATA[Określa nazwę głównego obszaru dbspace dla tej konfiguracji serwera bazy danych. Nazwa musi być unikalna wśród wszystkich obszarów dbspace, którymi zarządza serwer bazy danych. ]]></ROOTNAME_DESC>
<ROOTOFFSET_DESC><![CDATA[Określa przesunięcie (w kilobajtach) w przydzielonym obszarze dysku (pliku, partycji dyskowej lub urządzeniu), od którego rozpoczyna się pierwsza porcja głównego obszaru dbspace.]]></ROOTOFFSET_DESC>
<ROOTPATH_DESC><![CDATA[Określa pełną ścieżkę, wraz z urządzeniem lub nazwą pliku, pierwszej porcji głównego obszaru dbspace. Na zarezerwowanych stronach jako nazwa porcji zapisywana jest wartość ROOTPATH. W systemie UNIX uprawnienia do pliku wskazywanego przez parametr ROOTPATH należy określić na 660, a właścicielem i grupą musi być informix. W systemie Windows właścicielem pliku określonego przez parametr ROOTPATH musi być grupa Informix-Admin. ]]></ROOTPATH_DESC>
<ROOTSIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość początkowej porcji głównego obszaru dbspace w kilobajtach. Aby zmienić wartość ROOTSIZE po zainicjowaniu serwera bazy danych, należy całkowicie wyjąć i ponownie załadować dane.]]></ROOTSIZE_DESC>
<RSS_FLOW_CONTROL_DESC><![CDATA[Określa granice zakresu sterowania przepływem w klastrze o wysokiej dostępności zawierającym co najmniej jeden serwer pomocniczy RS. Sterowanie przepływem pozwala ograniczyć aktywność zapisu dzienników na serwerze podstawowym, aby uniknąć nadmiernych zaległości w przetwarzaniu transakcji przez serwery pomocnicze RS w klastrze.]]></RSS_FLOW_CONTROL_DESC>
<RTO_SERVER_RESTART_DESC><![CDATA[Umożliwia określenie standardowego docelowego czasu odtwarzania (w sekundach), w jakim serwer Dynamic Server ma przeprowadzić odtwarzanie w przypadku problemu po restarcie serwera Dynamic Server, a następnie ustawić serwer w trybie z połączeniem lub trybie wygaszonym.]]></RTO_SERVER_RESTART_DESC>
<S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC><![CDATA[Ten parametr, użyty wraz z parametrem konfiguracyjnym REMOTE_SERVER_CFG, określa, który plik jest używany do uwierzytelniania bezpiecznych połączeń z serwerem w niezaufanym środowisku sieciowym. 1 = Połączenia z serwerami wymienionymi w pliku określonym parametrem konfiguracyjnym REMOTE_SERVER_CFG są połączeniami zaufanymi. 2 = Plik $INFORMIXDIR/etc/host.equiv jest używany do uwierzytelniania serwerów nawiązujących połączenia na bezpiecznym porcie zgodnie z ustawieniem s=6 w informacjach sqlhost.]]></S6_USE_REMOTE_SERVER_CFG_DESC>
<SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC><![CDATA[Uniemożliwia kopiowanie tymczasowych dużych obiektów złożonych do tabel trwałych. 0 = dozwolone 1 = zakazane.]]></SB_CHECK_FOR_TEMP_DESC>
<SBSPACENAME_DESC><![CDATA[Określa nazwę domyślnego obszaru sbspace. Jeśli tabele bazy danych zawierają kolumny złożonych dużych obiektów, które nie określają jednoznacznie obszaru pamięci masowej, dane będą przechowywane w obszarze sbspace określonym przez parametr SBSPACENAME.]]></SBSPACENAME_DESC>
<SBSPACETEMP_DESC><![CDATA[Określa nazwę domyślnego tymczasowego obszaru sbspace przeznaczonego do przechowywania tymczasowych dużych obiektów złożonych bez rejestrowania metadanych i danych użytkownika.]]></SBSPACETEMP_DESC>
<SDS_ENABLE_DESC><![CDATA[Włącza funkcjonalność dodatkowego serwera SD. Aby włączyć funkcjonalność dodatkowego serwera SD, należy ustawić SDS_ENABLE na 1 (włączone) zarówno na serwerze, głównym, jak i na dodatkowym serwerze SD.<br><br>0 = wyłącz funkcjonalność dodatkowego serwera SD.<br>1 = włącz funkcjonalność dodatkowego serwera SD.]]></SDS_ENABLE_DESC>
<SDS_PAGING_DESC><![CDATA[Określa położenie dwóch plików, które pełnią rolę plików stronicowania buforów. Jeśli parametr SDS_PAGING nie jest ustawiony, uruchomienie dodatkowego serwera SD może zakończyć się niepowodzeniem.]]></SDS_PAGING_DESC>
<SDS_LOGCHECK_DESC><![CDATA[Określa czas w sekundach, przez jaki serwer pomocniczy SD czeka na wykrycie, czy serwer główny generuje działania dziennika. Jeśli w określonym czasie w dzienniku nie zostaną zarejestrowane żadne działania, można uruchomić przetwarzanie przełączenia awaryjnego. Parametr konfiguracyjny SDS_LOGCHECK służy do ustalania, czy serwer główny generuje działania dziennika, i do umożliwiania przełączenia awaryjnego z serwera głównego lub zapobiegania takiemu przełączeniu.]]></SDS_LOGCHECK_DESC>
<SDS_TEMPDBS_DESC><![CDATA[Określa informacje, których serwer dodatkowy SD używa do dynamicznego tworzenia tymczasowych obszarów dbspace. ]]></SDS_TEMPDBS_DESC>
<SDS_TIMEOUT_DESC><![CDATA[Określa czas, w sekundach, przez serwer podstawowy będzie czekał na wysłanie potwierdzenia pozycji w dzienniku z dodatkowego serwera SD.]]></SDS_TIMEOUT_DESC>
<SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC><![CDATA[Weryfikuje zabezpieczenia połączeń lokalnych, sprawdzając, czy identyfikator użytkownika lokalnego uruchamiającego program jest identyczny z identyfikatorem użytkownika próbującego uzyskać dostęp do bazy danych.<br><br>0 = bez sprawdzania zabezpieczeń.<br>1 = Dynamic Server weryfikuje, czy identyfikator użytkownika uruchamiającego program zgadza się z identyfikatorem użytkownika, który próbuje połączyć się z bazą danych.<br>2 = tak samo jak 1, z tym że dodatkowo Dynamic Server odczytuje numer połączenia z sieciowego interfejsu API i sprawdza, czy połączenie pochodzi z programu klienckiego. Należy wybrać wartość 2, jeśli w systemie używany jest protokół sieciowy SOCTCP lub IPCSTR.]]></SECURITY_LOCALCONNECTION_DESC>
<SERVERNUM_DESC><![CDATA[Określa względne położenie w pamięci współużytkowanej, w zakresie od 0 do 255. Wartość musi być unikalna dla każdego serwera bazy danych na komputerze lokalnym, ale nie musi być unikalna między serwerami w sieci. Ponieważ 0 jest domyślną wartością w pliku onconfig.std, należy wybrać wartość inną niż 0, aby uniknąć niezamierzonego duplikowania numerów SERVERNUM.]]></SERVERNUM_DESC>
<SEQ_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę obiektów sekwencji, które mogą mieć wstępnie przydzielone wartości w pamięci podręcznej sekwencji. Jeśli ten parametr konfiguracyjny nie będzie ustawiony, domyślnie można zdefiniować nie więcej niż 10 różnych obiektów sekwencji z opcją CACHE.]]></SEQ_CACHE_SIZE_DESC>
<SHMADD_DESC><![CDATA[Określa wielkość segmentu dodawanego dynamicznie do wirtualnej części pamięci współużytkowanej.]]></SHMADD_DESC>
<SHMBASE_DESC><![CDATA[Nie należy zmieniać wartości parametru SHMBASE. Określa ona adres bazowy, w którym pamięć współużytkowana jest dołączona do przestrzeni adresowej procesora wirtualnego. Adresy segmentów pamięci współużytkowanej rozpoczynają się od SHMBASE i rosną aż do górnego limitu, który zależy od platformy.]]></SHMBASE_DESC>
<SHMNOACCESS_DESC><![CDATA[Określa przedział adresów pamięci wirtualnej, w którym nie powinna być dołączana pamięć współużytkowana.]]></SHMNOACCESS_DESC>
<SHMTOTAL_DESC><![CDATA[Określa limit zapotrzebowania na pamięć, jakie serwer bazy danych może zgłosić w systemie.]]></SHMTOTAL_DESC>
<SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC><![CDATA[Określa próg, przy którym Dynamic Server powinien przydzielić nowy segment pamięci i poziom alarmu aktywowanego, jeśli serwer nie może przydzielić nowego segmentu pamięci, aby nie zabrakło mu pamięci. Aktywowany alarm będzie powtarzany co trzydzieści minut, jeśli wciąż nie będzie możliwe przydzielenie nowego segmentu pamięci.<br><br>Wartości poziomów alarmów należą do przedziału od 1 do 5, gdzie:<br>1 = Nieistotny<br>2 = Informacja<br>3 = Uwaga<br>4 = Sytuacja awaryjna<br>5 = Krytyczny]]></SHMVIRT_ALLOCSEG_DESC>
<SHMVIRTSIZE_DESC><![CDATA[Określa początkową wielkość segmentu wirtualnej pamięci współużytkowanej.]]></SHMVIRTSIZE_DESC>
<SINGLE_CPU_VP_DESC><![CDATA[Określa, czy serwer bazy danych działa z tylko jednym procesorem wirtualnym klasy CPU. 0 = działanie z więcej niż jednym PW klasy CPU; dowolna liczba różna od zera = działanie tylko z 1 PW klasy CPU.]]></SINGLE_CPU_VP_DESC>
<SMX_COMPRESS_DESC><![CDATA[Określa poziom kompresji stosowany przez serwer bazy danych przed wysłaniem danych ze źródłowego serwera bazy danych do docelowego serwera bazy danych.]]></SMX_COMPRESS_DESC>
<SORT_MERGE_SIZE_DESC><![CDATA[]]></SORT_MERGE_SIZE_DESC>
<SP_AUTOEXPAND_DESC><![CDATA[Włącza bądź włącza automatyczne tworzenie lub rozszerzenie porcji
w obszarze pamięci masowej.]]></SP_AUTOEXPAND_DESC>
<SP_THRESHOLD_DESC><![CDATA[Definiuje minimalną ilość obszaru w puli pamięci masowej wymaganą
przez serwer bazy danych do automatycznego powiększania obszaru. Wartość 50 lub mniej wskazuje udział procentowy. Wartość powyżej 1000 i powyżej wskazuje kilobajty.]]></SP_THRESHOLD_DESC>
<SP_WAITTIME_DESC><![CDATA[Określa maksymalną ilość sekund, jaką wątek oczekuje na rozwinięcie
obszaru dbspace, tymczasowego obszaru dbspace, obszaru sbspace, tymczasowego obszaru sbspace
lub obszaru blobspace zanim zostanie zwrócony błąd braku pamięci.]]></SP_WAITTIME_DESC>
<SQL_LOGICAL_CHAR_DESC><![CDATA[Włącza lub wyłącza zwiększanie rozmiaru określonego w deklaracjach wbudowanych typów danych znakowych.]]></SQL_LOGICAL_CHAR_DESC>
<SQLTRACE_DESC><![CDATA[Steruje środowiskiem uruchamiania narzędzia śledzenia SQL.]]></SQLTRACE_DESC>
<SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC><![CDATA[Określa etykietę certyfikatu cyfrowego serwera używaną w bazie danych magazynu kluczy zawierającej klucze i certyfikaty cyfrowe protokołu SSL (Secure Sockets Layer).]]></SSL_KEYSTORE_LABEL_DESC>
<STACKSIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość stosu dla wątków użytkownika serwera bazy danych.]]></STACKSIZE_DESC>
<STAGEBLOB_DESC><![CDATA[Określa nazwę obszaru blobspace, w którym podsystem Optical Subsystem pomostowo zapisuje dane typu TEXT i BYTE przeznaczone do zapisania na dysku optycznym.]]></STAGEBLOB_DESC>
<STATCHANGE_DESC><![CDATA[Określa minimalną wartość procentową zmian wymaganych w tabeli lub
fragmencie przez statystyki rozkładu w celu zakwalifikowania jej do aktualizacji, jeśli włączono
tryb automatyczny dla operacji UPDATE STATISTICS.]]></STATCHANGE_DESC>
<STMT_CACHE_DESC><![CDATA[Określa, czy serwer bazy danych używa pamięci podręcznej instrukcji SQL.<br>0 = Pamięć podręczna instrukcji SQL nie jest używana.<br>1 = Pamięć podręczna instrukcji SQL jest używana, ale sesje użytkownika nie korzystają z niej, chyba że zmienna środowiskowa STMT_CACHE jest dla sesji ustawiona na 1 lub w ramach sesji wykonana zostanie instrukcja SQL SET STATEMENT CACHE ON.<br>2 = Pamięć podręczna SQL jest włączona. Wszystkie instrukcje są buforowane w pamięci podręcznej.]]></STMT_CACHE_DESC>
<STMT_CACHE_HITS_DESC><![CDATA[Określa liczbę trafień (odwołań) do instrukcji, po której instrukcja zostaje w pełni wstawiona do pamięci podręcznej instrukcji SQL. Możliwe wartości opisano w poniższej tabeli.<br><br>0 = Wszystkie kwalifikowane instrukcje SQL są w pełni wstawiane do pamięci podręcznej instrukcji SQL.<br>n>0 = Instrukcje są zapisywane tylko jako wpisy-klucze, a w pełni kwalifikowane instrukcje są wstawiane do pamięci podręcznej dopiero po osiągnięciu liczby trafień.<br>n>1 = Zapytania ad hoc nie są wprowadzane do pamięci podręcznej.]]></STMT_CACHE_HITS_DESC>
<STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC><![CDATA[Określa, czy kwalifikowane instrukcje SQL mają być wstawiane do pamięci podręcznej instrukcji SQL. Możliwe wartości opisano w poniższej tabeli. 0 = Zapobiega wstawianiu instrukcji do pamięci podręcznej w celu uniknięcia przydzielenia dużego obszaru dla pamięci podręcznej; 1 = Zawsze wstawia instrukcje do pamięci podręcznej instrukcji SQL, niezależnie od wielkości tej pamięci.]]></STMT_CACHE_NOLIMIT_DESC>
<STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC><![CDATA[Określa liczbę pul pamięci dla pamięci podręcznej instrukcji SQL. Aby uzyskać informacje o tych pulach pamięci, należy użyć komendy onstat -g ssc pool.]]></STMT_CACHE_NUMPOOL_DESC>
<STMT_CACHE_SIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość pamięci podręcznych instrukcji SQL w kilobajtach. Nowa wielkość zaczyna obowiązywać przy najbliższym dodaniu instrukcji do pamięci podręcznej.]]></STMT_CACHE_SIZE_DESC>
<STOP_APPLY_DESC><![CDATA[Powstrzymuje stosowanie przez serwer pomocniczy RS plików dziennika otrzymanych od serwera głównego.]]></STOP_APPLY_DESC>
<STORAGE_FULL_ALARM_DESC><![CDATA[Umożliwia skonfigurowanie częstotliwości i istotności komunikatów i alarmów generowanych, gdy zapełniają się obszary pamięci masowej.]]></STORAGE_FULL_ALARM_DESC>
<SYSALARMPROGRAM_DESC><![CDATA[Określa pełną ścieżkę skryptu evidence.sh. Skrypt evidence.sh jest wykonywany, gdy dojdzie do awarii serwera bazy danych. Dział wsparcia technicznego korzysta z wyników skryptu evidence.sh przy diagnozowaniu przyczyny awarii serwera bazy danych. W systemie Windows&reg; należy włączyć rozszerzenia komend, aby skrypt evidence.bat został pomyślnie wykonany. ]]></SYSALARMPROGRAM_DESC>
<SYSSBSPACENAME_DESC><![CDATA[Określa nazwę obszaru sbspace, w którym serwer bazy danych przechowuje statystyki zbierane przez instrukcję UPDATE STATISTICS dla określonych typów danych zdefiniowanych przez użytkownika.]]></SYSSBSPACENAME_DESC>
<TAPEBLK_DESC><![CDATA[Określa wielkość bloku urządzenia, na którym narzędzie ontape zapisuje dane kopii zapasowej obszaru pamięci masowej. Parametr TAPEBLK określa także wielkość bloku urządzenia, na którym dane są ładowane lub wyjmowane, gdy używane są narzędzia onload lub onunload.]]></TAPEBLK_DESC>
<TAPEDEV_DESC><![CDATA[Określa urządzenie lub katalog (system plików), w którym narzędzie ontape tworzy kopie zapasowe obszarów pamięci masowej. Parametr TAPEDEV określa także domyślne urządzenie, na którym dane są ładowane lub wyjmowane, gdy używane są narzędzia onload lub onunload.]]></TAPEDEV_DESC>
<TAPESIZE_DESC><![CDATA[Określa wielkość urządzenia, na którym narzędzie ontape zapisuje dane kopii zapasowej obszaru pamięci masowej. Określa także domyślne urządzenie, na którym dane są ładowane lub wyjmowane, gdy używane są narzędzia onload lub onunload. Aby wykorzystać całą pojemność fizyczną taśmy, należy ustawić TAPESIZE na 0.]]></TAPESIZE_DESC>
<TBLSPACE_STATS_DESC><![CDATA[Włącza i wyłącza gromadzenie statystyk obszarów tblspace. 0 = Wył., 1 = Wł.]]></TBLSPACE_STATS_DESC>
<TBLTBLFIRST_DESC><![CDATA[Określa wielkość pierwszego przydziału obszaru tblspace w głównym obszarze dbspace.]]></TBLTBLFIRST_DESC>
<TBLTBLNEXT_DESC><![CDATA[Określa wielkość następnego przydziału obszaru tblspace w głównym obszarze dbspace.]]></TBLTBLNEXT_DESC>
<TEMPTAB_NOLOG_DESC><![CDATA[Wyłącza rejestrowanie informacji o tabelach tymczasowych.<BR><BR>0 = Włącz rejestrowanie w dzienniku logicznym operacji na tabelach tymczasowych<BR>1 = Wyłącz rejestrowanie w dzienniku logicznym operacji na tabelach tymczasowych]]></TEMPTAB_NOLOG_DESC>
<TXTIMEOUT_DESC><![CDATA[Określa czas, przez jaki uczestnik zatwierdzania dwufazowego czeka przed zainicjowaniem odtwarzania uczestnika. Ten parametr jest używany tylko w odniesieniu do zapytań rozproszonych, w których uczestniczy zdalny serwer bazy danych.]]></TXTIMEOUT_DESC>
<UNSECURE_ONSTAT_DESC><![CDATA[Ustawienie na wartość '1' umożliwia wszystkim użytkownikom wyświetlanie uruchomionych instrukcji.]]></UNSECURE_ONSTAT_DESC>
<UPDATABLE_SECONDARY_DESC><![CDATA[Ustawia liczbę połączeń nawiązywanych między serwerami głównymi a pomocniczymi. Ustawienie tego parametru konfiguracyjnego pozwala aplikacjom klienckim na wykonywanie operacji modyfikowania, wstawiania i usuwania na serwerze pomocniczym o wysokiej dostępności.]]></UPDATABLE_SECONDARY_DESC>
<USERMAPPING_DESC><![CDATA[Wskazuje, czy serwer bazy danych akceptuje połączenia od
odwzorowanych użytkowników i jeśli tak, czy odwzorowanym użytkownikom można nadać uprawnienia
administracyjne. BASIC = odwzorowanym użytkownikom mogą mieć podstawowe uprawnienia. ADMIN =
odwzorowanym użytkownikom mogą mieć uprawnienia administracyjne. OFF = odwzorowywanie
użytkowników jest wyłączone.]]></USERMAPPING_DESC>
<USE_BATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_BATCHEDREAD_DESC>
<USE_KOBATCHEDREAD_DESC><![CDATA[]]></USE_KOBATCHEDREAD_DESC>
<USELASTCOMMITTED_DESC><![CDATA[Określa poziom odseparowania, przy którym niejawnie obowiązuje opcja LAST COMMITTED poziomu odseparowania COMMITTED READ.]]></USELASTCOMMITTED_DESC>
<USEOSTIME_DESC><![CDATA[Określa, czy serwer bazy danych ma stosować precyzję rzędu ułamków sekund, uzyskując bieżący czas instrukcji SQL z systemu operacyjnego. 0 = Wył., 1 = Wł.]]></USEOSTIME_DESC>
<USRC_HASHSIZE_DESC><![CDATA[Określa liczbę porcji mieszania w pamięciach podręcznych referencji LBAC użytkowników.]]></USRC_HASHSIZE_DESC>
<USRC_POOLSIZE_DESC><![CDATA[Określa maksymalną liczbę wpisów w każdej porcji mieszania w ramach pamięci podręcznej informacji o referencjach LBAC użytkownika.]]></USRC_POOLSIZE_DESC>
<USTLOW_SAMPLE_DESC><![CDATA[Włącza próbkowanie podczas zbierania statystyk na potrzeby operacji UPDATE STATISTICS LOW. W przypadku indeksów zawierających więcej niż 100 tys. stron-liści gromadzenie statystyk na podstawie próbki może przyspieszyć wykonywanie operacji UPDATE STATISTICS LOW.]]></USTLOW_SAMPLE_DESC> 
<VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC><![CDATA[Umożliwia serwerowi bazy danych dostęp do prywatnych bloków pamięci procesora wirtualnego klasy CPU.]]></VP_MEMORY_CACHE_KB_DESC>
<VPCLASS_DESC><![CDATA[Umożliwia wyznaczenie klasy procesorów wirtualnych (PW), tworzenie PW zdefiniowanych przez użytkownika i określenie wymaganych parametrów.]]></VPCLASS_DESC>
<WSTATS_DESC><![CDATA[Powoduje, że komenda onstat -g wst wypisuje statystyki oczekiwania dla wątków w systemie.]]></WSTATS_DESC>
<NO_DESC_FOUND><![CDATA[Nie znaleziono opisu]]></NO_DESC_FOUND>
<ON_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się włączenie tego parametru onconfig (ustawienie go na 1).]]></ON_RECOMMEND>
<OFF_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się wyłączenie tego parametru onconfig (ustawienie go na 0).]]></OFF_RECOMMEND>
<ZERO_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie tego parametru onconfig na zero.]]></ZERO_RECOMMEND>
<NONTEMP_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby wartość tego parametru onconfig nie była równa null i nie wskazywała na katalog tymczasowy serwera.]]></NONTEMP_RECOMMEND>
<AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby różnica między wartościami AFF_SPROC a AFF_NPROC była większa niż liczba procesorów fizycznych.  Liczba procesorów fizycznych w komputerze to {0}.]]></AFF_NPROCS_SPROC_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby parametr ALARAMPROGRAM był ustawiony na wartość "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.sh" (UNIX/Linux) lub "$INFORMIXDIR/etc/alarmprogram.bat" (Windows).]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Parametr ALARMPROGRAM prawdopodobnie nie wskazuje obecnie na poprawne położenie.]]></ALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<BAR_DEBUG_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się pozostawienie parametru BAR_DEBUG ustawionego na 0, chyba że Dział Wsparcia Technicznego zalecił ustawienie innej wartości w celu debugowania konkretnego problemu.]]></BAR_DEBUG_RECOMMEND>
<BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru BAR_NB_XPORT_COUNT na wartość z przedziału od 5 do 99]]></BAR_NB_XPORT_COUNT_RECOMMEND>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15><![CDATA[Wielkość strony tego serwera wynosi 4 KB.  Dlatego zaleca się ustawienie parametru BAR_XFER_BUF_SIZE na 15.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_15>
<BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31><![CDATA[Wielkość strony tego serwera wynosi 2 KB.  Dlatego zaleca się ustawienie parametru BAR_XFER_BUF_SIZE na 31.]]></BAR_XFER_BUF_SIZE_RECOMMEND_31>
<BTSCANNER_RECOMMEND><![CDATA[Parametr BTSCANNER nie powinien mieć wartości null.  Powinien zawierać niezerowe ustawienie przeglądania ALICE]]></BTSCANNER_RECOMMEND>
<CCFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się pozostawienie parametru CCFLAGS ustawionego na 0, chyba że Dział Wsparcia Technicznego zalecił ustawienie innej wartości w celu debugowania konkretnego problemu.]]></CCFLAGS_RECOMMEND>
<CKPTINTVL_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru CKPTINTVL na nie mniej niż 30 sekund.]]></CKPTINTVL_RECOMMEND>
<CLEANERS_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru CLEANERS na wartość równą mniejszej z dwóch wartości: liczbie PW lub liczbie porcji.  Na bieżącym serwerze zalecana liczba wątków czyszczących wynosi: ]]></CLEANERS_RECOMMEND>
<DATASKIP_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru DATASKIP na 'OFF'.]]></DATASKIP_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby wszystkie komponenty w ścieżce DB_LIBRARY_PATH znajdowały się w katalogu $INFOMRIXDIR.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND>
<DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO><![CDATA[W tym serwerze niektóre komponenty w ścieżce DB_LIBRARY_PATH nie znajdują się w katalogu $INFORMIXDIR.  Jeśli jest to zamierzone, należy upewnić się, że właścicielem tych katalogów zewnętrznych jest użytkownik informix, i że tylko użytkownik informix ma uprawnienia do zapisu w tych katalogach.]]></DB_LIBRARY_PATH_RECOMMEND_NO>
<DBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Parametr DBSPACETEMP nie powinien mieć wartości null, a każdy z wymienionych obszarów powinien być istniejącym tymczasowym obszarem dbspace.]]></DBSPACETEMP_RECOMMEND>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW><![CDATA[Na serwerze istnieją oczekiwania na blokady.  Zaleca się ustawienie parametru DEF_TABLE_LOCKMODE na 'row'.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND_ROW>
<DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND><![CDATA[Co do zasady zaleca się ustawienie parametru DEF_TABLE_LOCKMODE na 'row'.  Jeśli ten parametr jest obecnie ustawiony na 'page' i na serwerze istnieją oczekiwania na blokady, zalecana byłaby zmiana ustawienia DEF_TABLE_LOCKMODE na 'row'.  Jednak parametr DEF_TABLE_LOCKMODE jest już ustawiony na 'row' LUB na serwerze nie ma obecnie oczekiwań na blokady.]]></DEF_TABLE_LOCKMODE_RECOMMEND>
<DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru DS_NONPDQ_QUERY_MEM na wartość nie mniejszą niż 512 kilobajtów.  Należy też zwrócić uwagę na parametr DS_TOTAL_MEMORY, ponieważ DS_NONPDQ_QUERY_MEMORY nie może przekroczyć 25 procent wartości DS_TOTAL_MEMORY.]]></DS_NONPDQ_QUERY_MEM_RECOMMEND>
<DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND><![CDATA[Parametr DS_TOTAL_MEMORY musi być równy co najmniej 2048 KB i musi być nie mniejszy niż 4-krotność DS_NONPDQ_QUERY_MEM.]]></DS_TOTAL_MEMORY_RECOMMEND>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę wielkość segmentów wirtualnych rozszerzeń tego serwera, bieżąca wartość parametru EXTSHMADD jest zgodna z rekomendacją programu OpenAdmin Tool.]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_OK>
<EXTSHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Biorąc pod uwagę wielkość segmentów wirtualnych rozszerzeń tego serwera, zaleca się zwiększenie parametru EXTSHMADD do wartości nie mniejszej niż ]]></EXTSHMADD_RECOMMEND_NO>
<FILLFACTOR_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby parametr FILLFACTOR miał wartość z przedziału od 40 do 98 procent.]]></FILLFACTOR_RECOMMEND>
<LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby parametr LISTEN_TIMEOUT był ustawiony na wartość większą niż 2 sekundy, ale mniejszą niż 180 sekund.]]></LISTEN_TIMEOUT_RECOMMEND>
<LOCKS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Łączna liczba blokad na tym serwerze bazy danych nigdy nie przekroczyła wartości parametru LOCKS, a zatem bieżąca wartość parametru LOCKS jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></LOCKS_RECOMMEND_OK>
<LOCKS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Wielkość tabeli blokad serwera bazy danych przekroczyła wartość określoną w parametrze LOCKS.  Spróbuj zwiększyć wartość LOCKS o 10%.]]></LOCKS_RECOMMEND_NO>
<LOGBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę zapisy w dzienniku logicznym tego serwera bazy danych, bieżąca wartość LOGBUFF jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_OK>
<LOGBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Biorąc pod uwagę zapisy w dzienniku logicznym tego serwera bazy danych, bieżąca wartość LOGBUFF jest zbyt niska.  Spróbuj zwiększyć wartość LOGBUFF o 10 procent.]]></LOGBUFF_RECOMMEND_NO>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Bieżące ustawienie parametru LTAPEBLK jest niskie.  Przeanalizuj specyfikację używanego napędu taśm, ponieważ większość napędów taśm obsługuje bloki większe niż określone w bieżącej konfiguracji.  Zwiększenie wartości LTAPEBLK może poprawić wydajność tworzenia i odtwarzania kopii zapasowych.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Bieżące ustawienie parametru LTAPEBLK jest dość wysokie.  Przeanalizuj specyfikację używanego napędu taśm i upewnij się, że obsługuje on tak dużą wartość.]]></LTAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<LTXHWM_RECOMMEND><![CDATA[Parametr LTXHWM musi być mniejszy od parametru LTXEHWM.  Zaleca się, aby parametr LTXHWM miał wartość z przedziału od 25 do 80 procent.]]></LTXHWM_RECOMMEND>
<LTXEHWM_RECOMMEND><![CDATA[Parametr LTXHWM musi być mniejszy od parametru LTXEHWM.  Zaleca się, aby parametr LTXEHWM miał wartość z przedziału od 25 do 90 procent.]]></LTXEHWM_RECOMMEND>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON><![CDATA[Biorąc pod uwagę konfigurację tego systemu, zaleca się ustawienie parametru MULTIPROCESSOR na ON.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_ON>
<MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF><![CDATA[Biorąc pod uwagę konfigurację tego systemu, zaleca się ustawienie parametru MULTIPROCESSOR na OFF.]]></MULTIPROCESSOR_RECOMMEND_OFF>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę wydajność tego serwera bazy danych, bieżąca wartość NUMCPUVPS jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_OK>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO><![CDATA[Biorąc pod uwagę wydajność tego serwera bazy danych, zaleca się zwiększenie wartości NUMCPUVPS.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_NO>
<NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX><![CDATA[Biorąc pod uwagę wydajność tego serwera bazy danych, zalecane byłoby zwiększenie wartości NUMCPUVPS.  Jednak parametr NUMCPUVPS jest już ustawiony na maksymalną wartość możliwą w tym systemie.  Dlatego zalecane jest rozbudowanie sprzętu w celu zwiększenia wydajności.]]></NUMCPUVPS_RECOMMEND_ATMAX>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę zapisy w dzienniku fizycznym tego serwera bazy danych, bieżąca wartość PHYSBUFF jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_OK>
<PHYSBUFF_RECOMMEND_NO><![CDATA[Biorąc pod uwagę zapisy w dzienniku fizycznym tego serwera bazy danych, bieżąca wartość PHYSBUFF jest zbyt niska.  Spróbuj zwiększyć wartość PHYSBUFF o 10 procent.]]></PHYSBUFF_RECOMMEND_NO>
<RESIDENT_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby ustawienie RESIDENT nie było wyłączone.  Jeśli parametr RESIDENT jest na serwerze ustawiony na 0, należy rozważyć jego zmianę na 2 lub -1.]]></RESIDENT_RECOMMEND>
<RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby ustawienie RTO_SERVER_RESTART nie było wyłączone (tj. aby było różne od 0).]]></RTO_SERVER_RESTART_RECOMMEND>
<QSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Włączenie parametru QSTATS ma duży wpływ na wydajność, dlatego zaleca się wyłączenie go w systemach produkcyjnych, chyba że Dział Wsparcia Technicznego polecił włączenie tego parametru w celu debugowania konkretnego problemu.]]></QSTATS_RECOMMEND>
<SHMADD_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę liczbę wirtualnych segmentów pamięci na serwerze bazy danych, bieżąca wartość SHMADD jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></SHMADD_RECOMMEND_OK>
<SHMADD_RECOMMEND_NO><![CDATA[Biorąc pod uwagę liczbę wirtualnych segmentów pamięci na serwerze bazy danych, zaleca się zwiększenie wartości parametru SHMADD.]]></SHMADD_RECOMMEND_NO>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę wykorzystanie pamięci współużytkowanej tego serwera, bieżąca wartość parametru SHMTOTAL jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_OK>
<SHMTOTAL_RECOMMEND_NO><![CDATA[Jeśli serwer osiągnie limit SHMTOTAL, może dochodzić do awarii aplikacji.  Biorąc pod uwagę wykorzystanie pamięci współużytkowanej tego serwera, zaleca się zwiększenie parametru SHMTOTAL do wartości nie mniejszej niż ]]></SHMTOTAL_RECOMMEND_NO>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK><![CDATA[Biorąc pod uwagę liczbę wirtualnych segmentów pamięci na serwerze bazy danych, bieżąca wartość SHMVIRTSIZE jest zgodna z zaleceniem programu OpenAdmin Tool.]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_OK>
<SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO><![CDATA[Biorąc pod uwagę liczbę wirtualnych segmentów pamięci na serwerze bazy danych, zaleca się zwiększenie wartości parametru SHMVIRTSIZE do wartości większej od obecnej, ale mniejszej od ]]></SHMVIRTSIZE_RECOMMEND_NO>
<SBSPACETEMP_RECOMMEND><![CDATA[Na tym serwerze istnieją obszary sbspace.  Dlatego parametr SBSPACETEMP nie powinien mieć wartości null, a każdy z wymienionych obszarów powinien być istniejącym tymczasowym obszarem sbspace.]]></SBSPACETEMP_RECOMMEND>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON><![CDATA[Komputer, na którym działa serwer bazy danych, jest wyposażony tylko w jeden procesor fizyczny.  Dlatego zaleca się włączenie ustawienia SINGLE_CPU_VPS.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON>
<SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK><![CDATA[Zapoznaj się z ograniczeniami wynikającymi z ustawienia SINGLE_CPU_VP i rozważ włączenie go.]]></SINGLE_CPU_VP_RECOMMEND_ON_CHECK>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się, aby parametr SYSALARAMPROGRAM był ustawiony na wartość "$INFORMIXDIR/etc/evidence.sh" (UNIX/Linux) lub "$INFORMIXDIR/etc/evidence.bat" (Windows).]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND>
<SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO><![CDATA[Jednak parametr SYSALARMPROGRAM prawdopodobnie nie wskazuje obecnie na poprawne położenie.]]></SYSALARMPROGRAM_RECOMMEND_NO>
<TAPEBLK_RECOMMEND_LOW><![CDATA[Bieżące ustawienie parametru TAPEBLK jest niskie.  Przeanalizuj specyfikację używanego napędu taśm, ponieważ większość napędów taśm obsługuje bloki większe niż określone w bieżącej konfiguracji.  Zwiększenie wartości TAPEBLK może poprawić wydajność tworzenia i odtwarzania kopii zapasowych.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_LOW>
<TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH><![CDATA[Bieżące ustawienie parametru TAPEBLK jest dość wysokie.  Przeanalizuj specyfikację używanego napędu taśm i upewnij się, że obsługuje on tak dużą wartość.]]></TAPEBLK_RECOMMEND_HIGH>
<TBLTBLFIRST_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru TBLTBLFIRST na wartość nie mniejszą niż średnia wielkość partycji tblspace tblspace tego serwera.  Bieżące wielkości partycji tblspace tblspace tego systemu są następujące: <BR>]]></TBLTBLFIRST_RECOMMEND>
<TBLTBLNEXT_RECOMMEND><![CDATA[Zaleca się ustawienie parametru TBLTBLFIRST na wartość nie mniejszą niż 25% średniej wielkości partycji tblspace tblspace tego serwera.  Bieżące wielkości partycji tblspace tblspace tego systemu są następujące: <BR>]]></TBLTBLNEXT_RECOMMEND>
<TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND><![CDATA[W przypadku pracy w środowisku HDR lub Mach11 zaleca się, o ile umożliwiają to aplikacje, ustawienie parametru TEMPTAB_NOLOG na ON, tak aby rejestrowanie w dzienniku logicznym operacji na tabelach tymczasowych było wyłączone.  Ustawienie ON może poprawić wydajność w środowisku replikacji.]]></TEMPTAB_NOLOG_RECOMMEND>
<TRACEFLAGS_RECOMMEND><![CDATA[Włączenie parametru TRACEFLAGS ma duży wpływ na wydajność, dlatego zaleca się wyłączenie go (ustawienie na zero) w systemach produkcyjnych, chyba że Dział Wsparcia Technicznego polecił włączenie tego parametru w celu debugowania konkretnego problemu.]]></TRACEFLAGS_RECOMMEND>
<TRACES_RECOMMEND><![CDATA[Włączenie parametru TRACES ma duży wpływ na wydajność, dlatego zaleca się wyłączenie go (ustawienie na zero) w systemach produkcyjnych, chyba że Dział Wsparcia Technicznego polecił włączenie tego parametru w celu debugowania konkretnego problemu.]]></TRACES_RECOMMEND>
<WSTATS_RECOMMEND><![CDATA[Włączenie parametru WSTATS ma duży wpływ na wydajność, dlatego zaleca się wyłączenie go w systemach produkcyjnych, chyba że Dział Wsparcia Technicznego polecił włączenie tego parametru w celu debugowania konkretnego problemu.]]></WSTATS_RECOMMEND>
</lang>
